{"id":2788,"date":"2019-03-07T14:08:44","date_gmt":"2019-03-07T07:08:44","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=2788"},"modified":"2019-03-07T14:09:55","modified_gmt":"2019-03-07T07:09:55","slug":"tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html","title":{"rendered":"T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u"},"content":{"rendered":"<p>Trong l\u0129nh v\u1ef1c <strong>kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam<\/strong> trong nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 quan t\u00e2m c\u1ee7a c\u01a1 quan c\u00e1c c\u1ea5p, nh\u01b0ng s\u1ef1 gia t\u0103ng doanh thu t\u1eeb du l\u1ecbch ch\u01b0a t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi ti\u1ec1m n\u0103ng. \u0110\u1edbi kh\u00ed h\u1eadu c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam c\u0169ng t\u1ea1o ra l\u1ee3i th\u1ebf v\u1ec1 t\u00e0i nguy\u00ean ph\u1ee5c v\u1ee5 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng du l\u1ecbch n\u00f3i chung. N\u1eb1m \u1edf v\u00f9ng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi gi\u00f3 m\u00f9a, c\u1ea3 gi\u00f3 m\u00f9a \u0110\u00f4ng B\u1eafc v\u00e0 \u0110\u00f4ng Nam, \u0111\u00e3 t\u1ea1o n\u00ean t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 kh\u00ed h\u1eadu. N\u00f3i chung mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t nam c\u00f3 4 m\u00f9a kh\u00e1 r\u00f5, mi\u1ec1n Nam c\u00f3 hai m\u00f9a l\u00e0 m\u00f9a m\u01b0a v\u00e0 m\u00f9a kh\u00f4.<\/p>\n<p>Trong \u0111\u1edbi kh\u00ed h\u1eadu chung n\u00f3i tr\u00ean c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ecba danh nh\u01b0 du l\u1ecbch Sapa, Tam \u0110\u1ea3o \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc, B\u1ea1ch M\u00e3, B\u00e0 n\u00e0, n\u00fai Ch\u00faa, \u0110\u00e0 L\u1ea1t \u1edf mi\u1ec1n Trung v\u00e0 T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 kh\u00ed h\u1eadu \u00f4n \u0111\u1edbi l\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn \u0111\u1ed1i v\u1edbi du kh\u00e1ch n\u1ed9i \u0111\u1ecba v\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf.<\/p>\n<p>Nh\u1eefng <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-tai-nguyen-du-lich-viet-nam.html\">t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch<\/a> c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111a d\u1ea1ng, phong ph\u00fa. C\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00e0i nguy\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam s\u1edbm ph\u00e1t\u00a0 hi\u1ec7n v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng, c\u00f3 nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean c\u00f2n nguy\u00ean v\u1eb9n nh\u01b0ng c\u0169ng kh\u00f4ng \u00edt t\u00e0i nguy\u00ean b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng, c\u1ea1n ki\u1ec7t do con ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ch\u00fa tr\u1ecdng b\u1ea3o t\u1ed3n, t\u00f4n t\u1ea1o, m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e0i nguy\u00ean qua c\u00e1c n\u0103m th\u00e1ng chi\u1ebfn tranh b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng,&#8230;vv. c\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e0i nguy\u00ean m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n nh\u01b0 nh\u1eefng d\u1ea5u t\u00edch ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a th\u00e0nh c\u1ed5 Th\u0103ng Long \u0111\u01b0\u1ee3c khai qu\u1eadt \u1edf 18 Ho\u00e0ng Di\u00eau, H\u00e0 N\u1ed9i t\u1eeb n\u0103m 2003 trong t\u1ed5ng s\u1ed1 g\u1ea7n 20.000 m2 \u1edf c\u00e1c khu A, B, C, D.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2790\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\" alt=\"kinh t\u1ebf du l\u1ecbch\" \/><\/p>\n<p>Nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean v\u1eadt th\u1ec3 nhi\u1ec1u m\u00e0 nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean phi v\u1eadt th\u1ec3 c\u0169ng phong ph\u00fa v\u00ec v\u1edbi 54 d\u00e2n t\u1ed9c c\u00f9ng sinh s\u1ed1ng tr\u00ean m\u1ed9t m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi l\u00e0m cho lo\u1ea1i t\u00e0i nguy\u00ean n\u00e0y v\u00f4 c\u00f9ng \u0111a d\u1ea1ng, phong ph\u00fa.<\/p>\n<p>T\u1eeb n\u0103m 1999, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ph\u00ea duy\u1ec7t quy ho\u1ea1ch t\u1ed5ng th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn n\u0103m 2010 nh\u1eb1m t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 kinh t\u1ebf du l\u1ecbch t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u00f4ng gian l\u00e3nh th\u1ed5 du l\u1ecbch. C\u0103n c\u1ee9 v\u00e0o b\u1ea3n quy ho\u1ea1ch n\u00e0y, c\u00e1c t\u1ec9nh, th\u00e0nh ph\u1ed1 tr\u1ef1c thu\u1ed9c Trung \u01b0\u01a1ng v\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf du l\u1ecbch b\u1ea3o \u0111\u1ea3m s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch g\u1eafn k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebd \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf &#8211; x\u00e3 h\u1ed9i, khoa h\u1ecdc &#8211; c\u00f4ng ngh\u1ec7, gi\u1eef g\u00ecn m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng sinh th\u00e1i b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi b\u1ea3o \u0111\u1ea3m y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 an ninh &#8211; qu\u1ed1c ph\u00f2ng.<\/p>\n<p>B\u1ea3n quy ho\u1ea1ch t\u1ed5ng th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch n\u00f3i tr\u00ean d\u1ef1a v\u00e0o nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n v\u1ec1 t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch, v\u1ec1 hi\u1ec7n tr\u1ea1ng c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng, v\u1eadt ch\u1ea5t &#8211; k\u1ef9 thu\u1eadt, v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ng\u00e0nh du l\u1ecbch v\u00e0 c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf c\u00f3 li\u00ean quan, k\u1ec3 c\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng, c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng c\u00f3 m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c v\u00f9ng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.<\/p>\n<p>\u0110i\u1ec3m n\u1ed5i r\u00f5 l\u00e0 b\u1ea3n Quy ho\u1ea1ch t\u1ed5ng th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch c\u00f2n quan t\u00e2m t\u1edbi c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ed9 t\u1eeb th\u1ea5p \u0111\u1ebfn cao l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch, trung t\u00e2m du l\u1ecbch, ti\u1ec3u v\u00f9ng du l\u1ecbch, \u00e1 v\u00f9ng du l\u1ecbch v\u00e0 v\u00f9ng du l\u1ecbch, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng d\u1ef1a v\u00e0o m\u1ed9t s\u1ed1 ti\u00eau ch\u00ed c\u1ea7n tham kh\u1ea3o kh\u00e1c c\u1ee7a ng\u00e0nh du l\u1ecbch \u0111\u00e3 c\u00f3 t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m h\u00ecnh th\u00e0nh ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u0103m 1995 &#8211; 1998 \u0111\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ba v\u00f9ng du l\u1ecbch l\u00e0 v\u00f9ng du l\u1ecbch B\u1eafc b\u1ed9, v\u00f9ng du l\u1ecbch B\u1eafc Trung b\u1ed9 v\u00e0 v\u00f9ng du l\u1ecbch Nam Trung b\u1ed9 v\u00e0 Nam b\u1ed9.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;2788&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trong l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam trong nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 quan t\u00e2m c\u1ee7a c\u01a1 quan c\u00e1c c\u1ea5p, nh\u01b0ng s\u1ef1 gia t\u0103ng doanh thu t\u1eeb du l\u1ecbch ch\u01b0a t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi ti\u1ec1m n\u0103ng. \u0110\u1edbi kh\u00ed h\u1eadu c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam c\u0169ng t\u1ea1o ra l\u1ee3i th\u1ebf v\u1ec1 t\u00e0i nguy\u00ean ph\u1ee5c v\u1ee5 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng du l\u1ecbch n\u00f3i chung. N\u1eb1m \u1edf v\u00f9ng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi gi\u00f3 m\u00f9a, c\u1ea3 gi\u00f3 m\u00f9a \u0110\u00f4ng B\u1eafc v\u00e0 \u0110\u00f4ng Nam, \u0111\u00e3 t\u1ea1o n\u00ean t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 kh\u00ed h\u1eadu. N\u00f3i chung mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t nam c\u00f3 4 m\u00f9a kh\u00e1 r\u00f5, mi\u1ec1n Nam c\u00f3 hai m\u00f9a l\u00e0 m\u00f9a m\u01b0a v\u00e0 m\u00f9a kh\u00f4. Trong \u0111\u1edbi kh\u00ed h\u1eadu chung n\u00f3i tr\u00ean c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ecba danh nh\u01b0 du l\u1ecbch Sapa, Tam \u0110\u1ea3o \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc, B\u1ea1ch M\u00e3, B\u00e0 n\u00e0, n\u00fai Ch\u00faa, \u0110\u00e0 L\u1ea1t \u1edf mi\u1ec1n Trung v\u00e0 T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 kh\u00ed h\u1eadu \u00f4n \u0111\u1edbi l\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn \u0111\u1ed1i v\u1edbi du kh\u00e1ch n\u1ed9i \u0111\u1ecba v\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf. Nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111a d\u1ea1ng, phong ph\u00fa. C\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00e0i nguy\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam s\u1edbm ph\u00e1t\u00a0 hi\u1ec7n v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng, c\u00f3 nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean c\u00f2n nguy\u00ean v\u1eb9n nh\u01b0ng c\u0169ng kh\u00f4ng \u00edt t\u00e0i nguy\u00ean b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng, c\u1ea1n ki\u1ec7t do con ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ch\u00fa tr\u1ecdng b\u1ea3o t\u1ed3n, t\u00f4n t\u1ea1o, m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e0i nguy\u00ean qua c\u00e1c n\u0103m th\u00e1ng chi\u1ebfn tranh b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng,&#8230;vv. c\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e0i nguy\u00ean m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n nh\u01b0 nh\u1eefng d\u1ea5u t\u00edch ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a th\u00e0nh c\u1ed5 Th\u0103ng Long \u0111\u01b0\u1ee3c khai qu\u1eadt \u1edf 18 Ho\u00e0ng Di\u00eau, H\u00e0 N\u1ed9i t\u1eeb n\u0103m 2003 trong t\u1ed5ng s\u1ed1 g\u1ea7n 20.000 m2 \u1edf c\u00e1c khu A, B, C, D. Nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean v\u1eadt th\u1ec3 nhi\u1ec1u m\u00e0 nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean phi v\u1eadt th\u1ec3 c\u0169ng phong ph\u00fa v\u00ec [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2790,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-07T07:08:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-03-07T07:09:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u\",\"datePublished\":\"2019-03-07T07:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-07T07:09:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\"},\"wordCount\":973,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\",\"name\":\"Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-07T07:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-07T07:09:55+00:00\",\"description\":\"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"kinh t\u1ebf du l\u1ecbch\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam","description":"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam","og_description":"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-03-07T07:08:44+00:00","article_modified_time":"2019-03-07T07:09:55+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"5 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u","datePublished":"2019-03-07T07:08:44+00:00","dateModified":"2019-03-07T07:09:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html"},"wordCount":973,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html","name":"Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch - T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg","datePublished":"2019-03-07T07:08:44+00:00","dateModified":"2019-03-07T07:09:55+00:00","description":"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf du l\u1ecbch Vi\u1ec7t nam nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 kh\u00f3 kh\u0103n, m\u1eb7c d\u00f9 n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean du l\u1ecbch d\u1ed3i d\u00e0o, r\u1eebng v\u00e0ng, bi\u1ec3n b\u1ea1c.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/kinh-te-du-lich.jpg","width":600,"height":400,"caption":"kinh t\u1ebf du l\u1ecbch"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tinh-hinh-phat-trien-kinh-te-du-lich-viet-nam-ngay-dau.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"T\u00ecnh H\u00ecnh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Kinh T\u1ebf Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam Ng\u00e0y \u0110\u1ea7u"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2788"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2788"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2788\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2791,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2788\/revisions\/2791"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2788"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2788"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2788"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}