{"id":2792,"date":"2019-03-08T09:06:13","date_gmt":"2019-03-08T02:06:13","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=2792"},"modified":"2019-03-08T09:06:13","modified_gmt":"2019-03-08T02:06:13","slug":"kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html","title":{"rendered":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n."},"content":{"rendered":"<p><strong>Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> c\u00e1ch tp \u0110\u00e0 N\u1eb5ng 70km, thu\u1ed9c x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong 10 t\u1ed5 h\u1ee3p \u0111\u1ec1n th\u00e1p n\u1ed5i danh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng trong th\u1eddi k\u1ef3 h\u01b0ng th\u1ecbnh c\u1ee7a \u0111\u1ebf ch\u1ebf Ch\u0103mPa. Sau khi Ch\u0103mpa suy t\u00e0n, c\u00f4ng tr\u00ecnh b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean, m\u00e3i \u0111\u1ebfn n\u0103m 1885 n\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t hi\u1ec7n v\u00e0 n\u0103m 1999 M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO x\u1ebfp h\u1ea1ng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi. Sau \u0111\u00e2y ch\u00fang ta h\u00e3y \u0111i t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n huy\u1ec1n b\u00ed n\u00e0y c\u00f9ng <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>\u0110\u1eb7c \u0110i\u1ec3m Khu Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 t\u1ed5ng h\u1ee3p qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed c\u00f4ng tr\u00ecnh, \u0111\u1ec1n \u0111\u00e0i thu\u1ed9c x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam. C\u00e1ch Tr\u00e0 Ki\u1ec7u 20km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng T\u00e2y, c\u00e1ch tp H\u1ed9i An 45km h\u01b0\u1edbng T\u00e2y v\u00e0 tp \u0110\u00e0 N\u1eb5ng 68km h\u01b0\u1edbng T\u00e2y Nam, c\u00e1ch c\u1ed1 \u0111\u00f4 Hu\u1ebf 145km ph\u00eda Nam.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2796\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son-4.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n 4\" \/><\/p>\n<p>Khu n\u00e0y n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh r\u1ed9ng t\u1ea7m 2km, xung quanh l\u00e0 n\u00fai non tr\u1eadp tr\u00f9ng. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba l\u00e0 n\u01a1i t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c l\u1ec5 c\u00fang c\u0169ng nh\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u0103ng m\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c vua ch\u00faa, ho\u00e0ng t\u1ed9c Ch\u0103m Pa.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>H\u01b0\u1edbng D\u1eabn \u0110i Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Du l\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> l\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi tr\u1ebb c\u00f9ng nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc quan t\u00e2m, b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i c\u0169ng mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec3 t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 t\u1eebng m\u1ed9t th\u1eddi ph\u1ed3ng th\u1ecbnh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1 n\u00e0y.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec3 chi chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn <strong>th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong>, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i v\u1edbi nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0:<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">C\u00e1ch 1<\/span>: xe m\u00e1y, \u00f4 t\u00f4.<\/p>\n<p>Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng <strong>tour M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/hoi-an\">du l\u1ecbch H\u1ed9i An<\/a>. Du kh\u00e1ch t\u1eeb H\u1ed9i An \u0111\u1ebfn M\u1ef9 S\u01a1n t\u1ea7m 50km, \u0111i\u1ec3m xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb \u0111\u01b0\u1eddng H\u00f9ng V\u01b0\u01a1ng \u0111i \u0111\u1ebfn qu\u1ed9c l\u1ed9 1A, ch\u1ea1y th\u1eb3ng l\u00e0 \u0111\u1ebfn M\u1ef9 S\u01a1n, n\u1ebfu b\u1ea1n mu\u1ed1n t\u1ef1 kh\u00e1m ph\u00e1 c\u00f3 th\u1ec3 thu\u00ea xe m\u00e1y v\u1edbi gi\u00e1 t\u00e2m 150k &#8211; 200k v\u00e0 \u0111i m\u1ea5t t\u1ea7m 1,5 gi\u1edd.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">C\u00e1ch 2:<\/span> Di chuy\u1ec3n b\u1eb1ng xe bus.<\/p>\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111ang \u1edf tp \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, mu\u1ed1n kh\u00e1m ph\u00e1 M\u1ef9 S\u01a1n, c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i xe bus s\u1ed1 6 theo l\u1ed9 tr\u00ecnh t\u1eeb 5h30 \u0111\u1ebfn 17h chi\u1ec1u h\u00e0ng ng\u00e0y, v\u1edbi gi\u00e1 th\u00e0nh r\u1ebb h\u01a1n thu\u00ea xe m\u00e1y.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di t\u00edch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi du l\u1ecbch H\u00f4i An, \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, th\u01b0\u1eddng hay \u0111\u1ebfn th\u0103m \u0102nko Wat hay th\u00e1p Ch\u00e0m. Do ch\u01b0a bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 M\u1ef9 S\u01a1n, th\u00ec xem xong b\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y, b\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 c\u00e1i nh\u00ecn kh\u00e1c h\u1eb3n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2794\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son-1.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n 1\" \/><\/p>\n<p>M\u1ef9 S\u01a1n c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a r\u1ea5t l\u1edbn v\u1ec1 gi\u00e1 tr\u1ecb tinh th\u1ea7n, v\u1edbi nh\u1eefng qu\u1ea7n th\u1ec3 ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, ch\u00ednh v\u00ec v\u1eady t\u1ed5 ch\u1ee9c UNESCO m\u1edbi x\u1ebfp v\u00e0o top 9 trong 10 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1 phi v\u1eadt th\u1ec3. Di t\u00edch n\u00e0y kh\u00f4ng h\u1ec1 k\u00e9m c\u1ea1nh so v\u1edbi Angko wat. Khi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y s\u1ebd th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u k\u1ef3 b\u00ed t\u1ea1i khu v\u1ef1c linh thi\u00eang n\u00e0y.<\/p>\n<p><strong>Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef l\u1ea1i nh\u1eefng n\u00e9t v\u0103n ho\u00e1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ch\u0103m v\u1edbi \u0111i\u1ec7u m\u00f9a uy\u1ec3n chuy\u1ec3n, nh\u1eb9 nh\u00e0ng. S\u1ef1 k\u1ef3 b\u00ed c\u1ee7a \u0111i\u1ec7u m\u00faa thi\u00eang h\u01b0\u1edbng v\u1ecdng th\u1ea7n linh \u1edf c\u00e1c ng\u00f4i \u0111\u1ec1n th\u00e1p, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y nh\u1eefng c\u00f4 n\u00e0ng v\u0169 n\u1eef Ch\u0103m \u0111\u1ed9i tr\u00ean \u0111\u1ea7u c\u00e2y n\u1ebfn, n\u01b0\u1edbc, hoa qu\u1ea3, tr\u1ea7u cau \u0111\u1ec3 d\u00e2ng k\u00ednh b\u1ec1 tr\u00ean th\u1eadt s\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng.<\/p>\n<p>Ngo\u00e0i ra \u0111i\u1ec7u m\u00faa Apsara th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n s\u1ea5u, c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn. Nh\u1eefng c\u00f4 g\u00e1i trong vai Ch\u0103mpa xinh \u0111\u1eb9p, m\u00faa v\u1edbi s\u1ef1 uy\u1ec3n chuy\u1ec3n, m\u01b0\u1ee3t m\u00e0, \u0111\u01b0\u1eddng cong tuy\u1ec7t m\u1ef9, m\u00e0 t\u1ea1o ho\u00e1 \u0111\u00e3 ban t\u1eb7ng, \u0111\u00e3 \u0111i v\u00e0o l\u00f2ng du kh\u00e1ch khi \u0111\u1ebfn M\u1ef9 S\u01a1n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2795\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Thanh-Dia-My-Son-3.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n 3\" \/><\/p>\n<p>Khi th\u0103m quan khu di t\u00edch Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, du kh\u00e1ch s\u1ebd nh\u00ecn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1, khu v\u1ef1c ho\u00e0n to\u00e0n t\u00e1ch bi\u1ec7t v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi b\u00ean ngo\u00e0i, bao ph\u1ee7 b\u1edfi nh\u1eefng r\u1eebng c\u00e2y, nh\u1eefng ti\u1ebfng chim h\u00f3t r\u00edu r\u00edt, nh\u1eefng b\u1ee5i r\u1eadm xanh m\u01a1n m\u1edfn. B\u00ean trong ch\u1ec9 c\u00f3 duy nh\u1ea5t 1 \u0111\u01a1n v\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p kinh doanh nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng quy ho\u1ea1ch b\u00e0i b\u1ea3n.<\/p>\n<p>Khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o b\u00ean trong, b\u1ea1n s\u1ebd g\u1eb7p h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u00ean <strong>du l\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong>, l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Qu\u1ea3ng Nam r\u1ea5t t\u00e2m huy\u1ebft v\u1edbi ngh\u1ec1, h\u1ecd s\u1ebd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi truy\u1ec1n l\u1ea1i nhi\u1ec7t huy\u1ebft cho du kh\u00e1ch v\u1ec1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba.<\/p>\n<p>Khi d\u1ea1o b\u01b0\u1edbc trong th\u00e1nh \u0111\u1ecba, du kh\u00e1ch s\u1ebd nh\u00ecn th\u1ea5y ng\u00f4i \u0111\u1ec1n ch\u00ednh M\u1ef9 S\u01a1n th\u1edd c\u00fang b\u1ed9 t\u1ed9c Linga v\u00e0 t\u01b0\u1ee3ng th\u1ea7n Siva l\u00e0 \u0111\u1ea5ng t\u1ed1i cao, b\u1ea3o h\u1ed9 cho c\u00e1c \u0111\u1eddi vua ch\u00faa \u0111\u1ebf ch\u1ebf Ch\u0103mpa. V\u1ecb th\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1edd ph\u1ee5ng l\u00e0 Bhadr\u00e9svara.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2797\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n \" \/><\/p>\n<p>C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ec1n <strong>th\u00e1p M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> chia th\u00e0nh nhi\u1ec1u khu v\u1ef1c, theo nguy\u00ean t\u1eafc \u0111\u1ec1 ch\u00ednh s\u1ebd bao b\u1ecdc \u0111\u1ec1n ph\u1ee5 v\u00e0 th\u00e1p nh\u1ecf. B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u1ec1n ph\u1ee5 th\u1edd c\u00e1c v\u1ecb th\u1ea7n s\u1ebd h\u01b0\u1edbng tr\u1eddi, c\u00e1c \u0111\u1ec1n th\u1eddi M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3p n\u00f3i v\u00e0 l\u00e0 n\u01a1i b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec3 c\u00fang b\u00e1i.<\/p>\n<p>Hy v\u1ecdng nh\u1eefng d\u00f2ng chia s\u1ebb tr\u00ean v\u1ec1 kinh nghi\u1ec7m <strong>du l\u1ecbch th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n<\/strong> s\u1ebd gi\u00fap \u00edch cho h\u00e0nh tr\u00ecnh kh\u00e1m ph\u00e1 c\u1ee7a c\u00e1c b\u1ea1n. Ngo\u00e0i ra \u0111\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ebfn \u0111i du l\u1ecbch tr\u1ecdng v\u1eb9n, s\u1eafp x\u1ebfp ch\u1ed5 ngh\u1ec9 ng\u01a1i, \u0103n u\u1ed1ng t\u1ed1t nh\u1ea5t, b\u1ea1n n\u00ean ch\u1ecdn \u0111i theo tour \u0111o\u00e0n c\u1ee7a Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t, qu\u00fd kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 g\u1ecdi v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e2y n\u00f3ng ho\u1eb7c \u0111\u1eb7t tour t\u1ea1i b\u00ean tr\u00ean.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;2792&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n c\u00e1ch tp \u0110\u00e0 N\u1eb5ng 70km, thu\u1ed9c x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong 10 t\u1ed5 h\u1ee3p \u0111\u1ec1n th\u00e1p n\u1ed5i danh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng trong th\u1eddi k\u1ef3 h\u01b0ng th\u1ecbnh c\u1ee7a \u0111\u1ebf ch\u1ebf Ch\u0103mPa. Sau khi Ch\u0103mpa suy t\u00e0n, c\u00f4ng tr\u00ecnh b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean, m\u00e3i \u0111\u1ebfn n\u0103m 1885 n\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t hi\u1ec7n v\u00e0 n\u0103m 1999 M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO x\u1ebfp h\u1ea1ng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi. Sau \u0111\u00e2y ch\u00fang ta h\u00e3y \u0111i t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n huy\u1ec1n b\u00ed n\u00e0y c\u00f9ng Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t. \u0110\u1eb7c \u0110i\u1ec3m Khu Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam. M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 t\u1ed5ng h\u1ee3p qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed c\u00f4ng tr\u00ecnh, \u0111\u1ec1n \u0111\u00e0i thu\u1ed9c x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam. C\u00e1ch Tr\u00e0 Ki\u1ec7u 20km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng T\u00e2y, c\u00e1ch tp H\u1ed9i An 45km h\u01b0\u1edbng T\u00e2y v\u00e0 tp \u0110\u00e0 N\u1eb5ng 68km h\u01b0\u1edbng T\u00e2y Nam, c\u00e1ch c\u1ed1 \u0111\u00f4 Hu\u1ebf 145km ph\u00eda Nam. Khu n\u00e0y n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh r\u1ed9ng t\u1ea7m 2km, xung quanh l\u00e0 n\u00fai non tr\u1eadp tr\u00f9ng. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba l\u00e0 n\u01a1i t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c l\u1ec5 c\u00fang c\u0169ng nh\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u0103ng m\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c vua ch\u00faa, ho\u00e0ng t\u1ed9c Ch\u0103m Pa. H\u01b0\u1edbng D\u1eabn \u0110i Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n. Du l\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi tr\u1ebb c\u00f9ng nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc quan t\u00e2m, b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i c\u0169ng mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec3 t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 t\u1eebng m\u1ed9t th\u1eddi ph\u1ed3ng th\u1ecbnh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1 n\u00e0y. \u0110\u1ec3 chi chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i v\u1edbi nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0: C\u00e1ch 1: xe m\u00e1y, \u00f4 t\u00f4. Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng tour M\u1ef9 S\u01a1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2797,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,78],"tags":[505,504,506],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-08T02:06:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\",\"datePublished\":\"2019-03-08T02:06:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-08T02:06:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\"},\"wordCount\":1374,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\",\"keywords\":[\"du l\u1ecbch m\u1ef9 s\u01a1n\",\"m\u1ef9 s\u01a1n qu\u1ea3ng nam\",\"th\u00e1p m\u1ef9 s\u01a1n\"],\"articleSection\":[\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\",\"name\":\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-08T02:06:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-08T02:06:13+00:00\",\"description\":\"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed","description":"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed","og_description":"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-03-08T02:06:13+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"7 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.","datePublished":"2019-03-08T02:06:13+00:00","dateModified":"2019-03-08T02:06:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html"},"wordCount":1374,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg","keywords":["du l\u1ecbch m\u1ef9 s\u01a1n","m\u1ef9 s\u01a1n qu\u1ea3ng nam","th\u00e1p m\u1ef9 s\u01a1n"],"articleSection":["C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html","name":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch M\u1ef9 S\u01a1n K\u1ef3 B\u00ed","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg","datePublished":"2019-03-08T02:06:13+00:00","dateModified":"2019-03-08T02:06:13+00:00","description":"kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch g\u00e2y nhi\u1ec1u ti\u1ebfng vang l\u1edbn trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc, M\u1ef9 S\u01a1n ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/thanh-dia-my-son.jpg","width":600,"height":400,"caption":"th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u1ef9 s\u01a1n"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2792"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2792"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2792\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2798,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2792\/revisions\/2798"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2797"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2792"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2792"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2792"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}