{"id":3483,"date":"2019-04-26T15:50:32","date_gmt":"2019-04-26T08:50:32","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3483"},"modified":"2019-04-27T08:18:17","modified_gmt":"2019-04-27T01:18:17","slug":"tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html","title":{"rendered":"Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean &#8211; V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi"},"content":{"rendered":"<p>Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t t\u1ea1i H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u00e1ng 3 n\u0103m 1864 trong m\u1ed9t khu\u00f4n vi\u00ean r\u1ed9ng 12ha c\u1ea1nh s\u00f4ng R\u1ea1ch L\u0103ng v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc S\u00e0i G\u00f2n do chuy\u00ean gia v\u1ec1 kh\u1ea3o c\u1ee9u th\u1ef1c v\u1eadt nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p l\u00e0 J.B.Lui Pier\u01a1 (F.B.Louis Pierre) \u0111\u1ea3m tr\u00e1ch.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3491\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 0\" \/><\/p>\n<p>Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. S\u1ee9c s\u1ed1ng b\u1ec1n b\u1ec9 c\u0169ng nh\u01b0 nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n ho\u00e1 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng mang \u0111\u1ebfn cho th\u1ea3o c\u1ea7n vi\u00ean m\u1ed9t n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng, kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u1eabn v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh di t\u00edch, v\u0103n ho\u00e1 n\u00e0o kh\u00e1c \u1edf n\u01b0\u1edbc ta.<\/p>\n<p>N\u0103m 1865, c\u00f4ng tr\u00ecnh kh\u1ea3o c\u1ee9u ho\u00e0n th\u00e0nh. Ngay t\u1eeb l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 tr\u1ed3ng nhi\u1ec1u c\u00e2y nh\u1eadp t\u1eeb Th\u00e1i Lan, \u1ea4n \u0110\u1ed9, L\u00e0o, Campuchia nh\u01b0 Ca Cao, C\u00e0 Ph\u00ea, Vani, m\u1ed9t v\u00e0i gi\u1ed1ng m\u00eda. M\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i \u1edf \u0111\u00e2y v\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00f3 n\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 S\u1edf Th\u00fa.<\/p>\n<p>N\u0103m 1924, tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng th\u00eam 10ha, ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p cho x\u00e2y d\u1ef1ng vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng B\u1eddL\u0103ngsa La B\u01a1r\u1ed1t theo thi\u1ebft k\u1ebf gi\u1ed1ng th\u00e1p \u1edf cung \u0111i\u1ec7n m\u00f9a h\u00e8 B\u1eafc Kinh. V\u00e0 n\u0103m 1929, \u0110i\u1ec7n k\u1ef7 ni\u1ec7m (Temple du Souvenir) \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y ti\u1ebfp theo ki\u1ec3u ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a \u0111\u1ec1n th\u1edd l\u0103ng t\u1ea9m \u1edf Hu\u1ebf, tr\u00ean l\u1ea7u c\u00f2n c\u00f3 c\u1ea3 th\u01b0 vi\u1ec7n. N\u0103m 1956, ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n thi\u1ebft k\u1ebf v\u00e0 tu s\u1eeda vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng th\u00e0nh vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng qu\u1ed1c gia S\u00e0i G\u00f2n, c\u00f2n S\u1edf Th\u00fa th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn n\u0103m 1989, chu\u1ed3ng tr\u1ea1i \u1edf Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i t\u1ea1o tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch l\u00e0 21.352m2 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng lo\u1ea1i th\u00fa. \u0110\u1ebfn n\u0103m 1990, Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean tr\u1edf th\u00e0nh vi\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c v\u01b0\u1eddn c\u1ee7a \u0110\u00f4ng Nam \u00c1. Hi\u1ec7n nay, Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u00e3 c\u00f3 590 \u0111\u1ea7u th\u00fa c\u1ee7a 125 lo\u00e0i, 1.800 c\u00e2y g\u1ed7 thu\u1ed9c 260 lo\u00e0i; 23 lo\u00e0i lan n\u1ed9i \u0111\u1ecba; 33 lo\u00e0i x\u01b0\u01a1ng r\u1ed3ng, 34 lo\u00e0i bonsai v\u00e0 c\u1ecf xanh,..vvv.. Th\u1ea3o C\u1ea7n Vi\u00ean tr\u1edf th\u00e0nh \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Th\u00f4ng tin \u0110\u1ecba Ch\u1ec9 Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3490\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean \" \/><\/p>\n<p>S\u1ed1 2, \u0111\u01b0\u1eddng Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam, p B\u1ebfn Ngh\u00e9, qu\u1eadn 1, tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.<\/p>\n<p>Th\u1eddi gian m\u1edf c\u1eeda: t\u1eeb th\u1ee9 2 \u0111\u1ebfn ch\u1ee7 nh\u1eadt v\u00e0 c\u00e1c ng\u00e0y l\u1ec5 theo khung gi\u1edd: 5h00 &#8211; 6h45 m\u1edf c\u1eeda cho c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u1ebfn t\u1eadp d\u01b0\u1ee1ng sinh, th\u1ec3 d\u1ee5c.<br \/>\nT\u1eeb 7h00 &#8211; 18h30 m\u1edf c\u1eeda cho kh\u00e1ch th\u0103m quan.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">Gi\u00e1 v\u00e9 v\u00e0o c\u1eeda Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3485\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-2.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 2\" \/><\/p>\n<p>Tr\u1ebb em cao d\u01b0\u1edbi 1m: mi\u1ec5n ph\u00ed, tr\u1ebb cao t\u1eeb 1m &#8211; 1m3: 30k.<br \/>\nNg\u01b0\u1eddi l\u1edbn v\u00e0 tr\u1ebb cao t\u1eeb 1m3 tr\u1edf l\u00ean gi\u00e1 v\u00e9 50k.<br \/>\nV\u1edbi kh\u00e1ch \u0111i theo \u0111o\u00e0n tour c\u00f3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u00ean thuy\u1ebft minh (10 &#8211; 20 kh\u00e1ch\/\u0111o\u00e0n gi\u00e1 100k\/1 l\u1ea7n d\u1eabn).<br \/>\nV\u1edbi kh\u00e1ch l\u00e0 \u0111o\u00e0n h\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean tham quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e2y n\u00f3ng (08)3910 0885<\/p>\n<p>Theo th\u1ed1ng k\u00ea n\u0103m 2019, Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111ang ch\u0103m s\u00f3c, b\u1ea3o t\u1ed3n h\u01a1n 1000 c\u00e1 th\u1ec3 \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, v\u00e0 h\u01a1n 2000 c\u00e2y v\u00e0 hoa trong khu\u00f4n vi\u00ean. L\u00e0 khu b\u1ea3o t\u1ed3n l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam, m\u1ed7i n\u0103m c\u00f3 tr\u00ean 2 tri\u1ec7u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan. V\u1edbi nhi\u1ec1u c\u00e2y xanh, b\u00f3ng m\u00e1t, s\u1edf th\u00fa \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n khu v\u1ef1c tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh v\u00e0 l\u00e2n c\u1eadn.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3488\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-5.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 5\" \/><\/p>\n<p>H\u00ecnh \u1ea3nh: c\u00e2y n\u1eafp \u1ea5m \u0111ang b\u1ea3o t\u1ed3n t\u1ea1i Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean.<\/p>\n<p>S\u1edf Th\u00fa \u0111ang ng\u00e0y m\u1ed9t ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n, du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ch\u1ec9 th\u0103m quan \u0111\u1ed9ng, th\u1ef1c v\u1eadt, th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh, kh\u00f4ng gian t\u0129nh l\u1eb7ng, m\u00e0 c\u00f2n tr\u1ea3i nghi\u1ec7m m\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1ea5p d\u1eabn kh\u00e1c nh\u01b0:<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">1. Du ngo\u1ea1n b\u1eb1ng xe l\u1eeda, xe \u0111i\u1ec7n.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3489\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-6.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 6\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">H\u00ecnh \u1ea3nh: \u0111\u1ea1p v\u1ecbt t\u1ea1i s\u1edf Th\u00fa.<\/p>\n<p>Du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 mua v\u00e9 \u0111\u1ec3 \u0111i xe l\u1eeda th\u0103m quan to\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee7a Th\u1ea3o C\u1ea7n Vi\u00ean, v\u00e9 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n t\u1ea1i c\u1ed5ng v\u1edbi gi\u00e1 c\u1ea3 ph\u1ea3i ch\u0103ng.<\/p>\n<p>Khu vui ch\u01a1i gi\u1ea3i tr\u00ed.<br \/>\nHi\u1ec7n S\u1edf Th\u00fa S\u00e0i G\u00f2n c\u00f2n c\u00f3 nh\u1eefng tr\u00f2 ch\u01a1i d\u00e0nh cho m\u1ecdi l\u1ee9a tu\u1ed5i t\u1ea1i khu v\u1ef1c g\u1ea7n c\u1ed5ng Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Minh Khai.<br \/>\nTh\u1eddi gian ph\u1ee5c v\u1ee5: t\u1eeb 7h00 &#8211; 18h00 c\u00e1c ng\u00e0y trong tu\u1ea7n, k\u1ec3 c\u1ea3 th\u1ee9 7 v\u00e0 ch\u1ee7 nh\u1eadt v\u00e0 ng\u00e0y l\u1ec5, t\u1ebft.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">3. V\u01b0\u1eddn th\u00fa thi\u1ebfu nhi<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3487\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-4.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 4\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 con nh\u1ecf \u0111\u1ebfn vui ch\u01a1i. C\u00e1c b\u00e9 c\u00f3 th\u1ec3 cho c\u1eebu hay d\u00ea con \u0103n l\u00e1 c\u00e2y qua khe h\u1edf c\u1ee7a h\u00e0ng r\u00e0o.<\/p>\n<p>Trong Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean c\u00f3 nh\u1eefng con t\u00ea gi\u00e1c trong r\u1ea5t d\u0169ng m\u00e3nh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3486\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-3.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 3\" \/><\/p>\n<p>Trong nh\u1eefng ng\u00e0y th\u1ee9 7 v\u00e0 ch\u1ee7 nh\u1eadt (t\u1eeb 9h30 &#8211; 10h00) v\u00e0 c\u00e1c ng\u00e0y l\u1ec5 t\u1ebft (10h00 &#8211; 10h30) v\u01b0\u1eddn thi\u1ebfu nhi s\u1ebd m\u1edf c\u1eeda mi\u1ec5n ph\u00ed cho c\u00e1c b\u00e9 v\u00e0o vui ch\u01a1i. T\u1ea1i \u0111\u00e2y c\u00e1c ch\u00e1u b\u00e9 c\u00f3 th\u1ec3 vu\u1ed1t ve nh\u1eefng con v\u1eadt hi\u1ec1n l\u00e0nh nh\u01b0 d\u00ea, c\u1eebu.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">4. Quan S\u00e1t Nh\u1eefng Con Th\u00fa D\u1eef.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3484\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-1.jpg\" alt=\"th\u1ea3o c\u1ea7m vi\u00ean 1\" \/><\/p>\n<p>L\u00fac 15h00, t\u1ea1i khu chu\u1ed3ng nu\u00f4i th\u00fa d\u1eef nh\u01b0 S\u01b0 T\u1eed, H\u1ed5 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 h\u1ed5 Tr\u1eafng Bengal, khi th\u0103m quan s\u1edf th\u00fa, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn nh\u1eefng con th\u00fa d\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c cho \u0103n. Th\u1ee9c \u0103n cho th\u00fa d\u1eef s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n vi\u00ean cho c\u1ed9t treo l\u00ean cao, \u0111\u1ec3 ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 duy tr\u00ec t\u1eadp t\u00ednh x\u01b0a, gi\u00fap c\u01a1 th\u1ec3 th\u00fa d\u1eef c\u00f3 th\u1ec3 linh ho\u1ea1t, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean \u0111\u1ec3 gi\u00fap t\u0103ng c\u01b0\u1eddng th\u1ec3 l\u1ef1c.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">5. Xem bi\u1ec3u di\u1ec5n V\u0103n Ngh\u1ec7.<\/span><br \/>\nT\u1ea1i Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean c\u00f3 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh bi\u1ec3u di\u1ec5n v\u0103n ngh\u1ec7 mi\u1ec5n ph\u00ed.<\/p>\n<p>Xem voi bi\u1ec3u di\u1ec5n: Khi \u0111\u1ebfn s\u1edf th\u00fa v\u00e0o ng\u00e0y cu\u1ed1i tu\u1ea7n (th\u1ee9 7 v\u00e0 Cn, ng\u00e0y l\u1ec5 t\u1eeb 9h00 &#8211; 9h30) b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c m\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o<br \/>\nCh\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ca nh\u1ea1c: Nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch kh\u00e1 th\u00edch th\u00fa v\u1edbi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ca nh\u1ea1c, \u1ea3o thu\u1eadt, bi\u1ec3u di\u1ec5n t\u1ea1i s\u00e2n kh\u1ea5u ch\u00ednh c\u1ee7a Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean v\u00e0o th\u1ee9 7 v\u00e0 Cn l\u00fac 10h00 &#8211; 12h00. Ri\u00eang ch\u1ee7 nh\u1eadt c\u00f3 th\u00eam bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n v\u00e0o l\u00fac chi\u1ec1u 16h00 &#8211; 18h00.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3483&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t t\u1ea1i H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u00e1ng 3 n\u0103m 1864 trong m\u1ed9t khu\u00f4n vi\u00ean r\u1ed9ng 12ha c\u1ea1nh s\u00f4ng R\u1ea1ch L\u0103ng v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc S\u00e0i G\u00f2n do chuy\u00ean gia v\u1ec1 kh\u1ea3o c\u1ee9u th\u1ef1c v\u1eadt nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p l\u00e0 J.B.Lui Pier\u01a1 (F.B.Louis Pierre) \u0111\u1ea3m tr\u00e1ch. Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. S\u1ee9c s\u1ed1ng b\u1ec1n b\u1ec9 c\u0169ng nh\u01b0 nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n ho\u00e1 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng mang \u0111\u1ebfn cho th\u1ea3o c\u1ea7n vi\u00ean m\u1ed9t n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng, kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u1eabn v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh di t\u00edch, v\u0103n ho\u00e1 n\u00e0o kh\u00e1c \u1edf n\u01b0\u1edbc ta. N\u0103m 1865, c\u00f4ng tr\u00ecnh kh\u1ea3o c\u1ee9u ho\u00e0n th\u00e0nh. Ngay t\u1eeb l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 tr\u1ed3ng nhi\u1ec1u c\u00e2y nh\u1eadp t\u1eeb Th\u00e1i Lan, \u1ea4n \u0110\u1ed9, L\u00e0o, Campuchia nh\u01b0 Ca Cao, C\u00e0 Ph\u00ea, Vani, m\u1ed9t v\u00e0i gi\u1ed1ng m\u00eda. M\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i \u1edf \u0111\u00e2y v\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00f3 n\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 S\u1edf Th\u00fa. N\u0103m 1924, tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng th\u00eam 10ha, ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p cho x\u00e2y d\u1ef1ng vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng B\u1eddL\u0103ngsa La B\u01a1r\u1ed1t theo thi\u1ebft k\u1ebf gi\u1ed1ng th\u00e1p \u1edf cung \u0111i\u1ec7n m\u00f9a h\u00e8 B\u1eafc Kinh. V\u00e0 n\u0103m 1929, \u0110i\u1ec7n k\u1ef7 ni\u1ec7m (Temple du Souvenir) \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y ti\u1ebfp theo ki\u1ec3u ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a \u0111\u1ec1n th\u1edd l\u0103ng t\u1ea9m \u1edf Hu\u1ebf, tr\u00ean l\u1ea7u c\u00f2n c\u00f3 c\u1ea3 th\u01b0 vi\u1ec7n. N\u0103m 1956, ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n thi\u1ebft k\u1ebf v\u00e0 tu s\u1eeda vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng th\u00e0nh vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng qu\u1ed1c gia S\u00e0i G\u00f2n, c\u00f2n S\u1edf Th\u00fa th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean. \u0110\u1ebfn n\u0103m 1989, chu\u1ed3ng tr\u1ea1i \u1edf Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i t\u1ea1o tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch l\u00e0 21.352m2 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng lo\u1ea1i th\u00fa. \u0110\u1ebfn n\u0103m 1990, Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean tr\u1edf [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3491,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[631,630],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-26T08:50:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-04-27T01:18:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean &#8211; V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi\",\"datePublished\":\"2019-04-26T08:50:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T01:18:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\"},\"wordCount\":1515,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\",\"keywords\":[\"s\u1edf th\u00fa\",\"v\u01b0\u1eddn th\u00fa\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\",\"name\":\"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\",\"datePublished\":\"2019-04-26T08:50:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T01:18:17+00:00\",\"description\":\"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg\",\"width\":600,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean &#8211; V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi","description":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi","og_description":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-04-26T08:50:32+00:00","article_modified_time":"2019-04-27T01:18:17+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"7 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean &#8211; V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi","datePublished":"2019-04-26T08:50:32+00:00","dateModified":"2019-04-27T01:18:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html"},"wordCount":1515,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg","keywords":["s\u1edf th\u00fa","v\u01b0\u1eddn th\u00fa"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html","name":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean - V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg","datePublished":"2019-04-26T08:50:32+00:00","dateModified":"2019-04-27T01:18:17+00:00","description":"Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n hay g\u1ecdi l\u00e0 s\u1edf th\u00fa l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. Du l\u1ecbch S\u1edf Th\u00fa ng\u00e0y c\u00e0ng cu\u1ed1n h\u00fat.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thao-cam-vien-0.jpg","width":600,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-thao-cam-vien-vuon-thu-lau-doi.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Th\u0103m Quan Th\u1ea3o C\u1ea7m Vi\u00ean &#8211; V\u01b0\u1eddn Th\u00fa L\u00e2u \u0110\u1eddi Nh\u1ea5t Th\u1ebf Gi\u1edbi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3483"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3493,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3483\/revisions\/3493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3491"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}