{"id":4132,"date":"2019-06-09T13:43:48","date_gmt":"2019-06-09T06:43:48","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4132"},"modified":"2019-06-09T13:43:48","modified_gmt":"2019-06-09T06:43:48","slug":"thap-co-cua-thanh-dia-my-son","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html","title":{"rendered":"Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n."},"content":{"rendered":"<p>Qu\u1ea7n th\u1ec3 \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 c\u1ee7a th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m \u1edf x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam, \u0111\u01b0\u1ee3c u\u1ef7 ban di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gi\u00e1o d\u1ee5c, khoa h\u1ecdc v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (k\u1ef3 h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 23 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 11 n\u0103m 1999 t\u1ea1i Mar\u1ed1c) c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thanh-dia-my-son.html\">Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n<\/a> c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 N\u1eb5ng g\u1ea7n 70km v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y nam v\u00e0 c\u0169ng c\u00e1ch di s\u1ea3n <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-ve-dep-pho-co-hoi-an.html\">ph\u1ed1 c\u1ed5 H\u1ed9i An<\/a> g\u1ea7n 40km v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y. V\u1ebb \u0111\u1eb9p thi\u00ean nhi\u00ean h\u00f9ng v\u0129 c\u1ee7a qu\u1ea7n th\u1ec3 th\u00e1p c\u1ed5 n\u1eb1m trong thung l\u0169ng H\u00f2n \u0110\u1ec1n v\u1edbi \u0111\u1ed9 cao t\u1eeb 120 \u0111\u1ebfn 350m, r\u1ed9ng tr\u00ean 1000ha d\u01b0\u1edbi ch\u00e2n n\u00fai Kusula. C\u1ea3 qu\u1ea7n th\u1ec3 th\u00e1nhd d\u1ecba c\u00f3 tr\u00ean 70 \u0111\u1ec1n th\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111an xen nhau do c\u00e1c ngh\u1ec7 nh\u00e2n Ch\u0103m th\u1ef1c hi\u1ec7n trong 4 th\u1ebf k\u1ef7 IV \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 VIII l\u01b0u l\u1ea1i cho h\u1eadu th\u1ebf m\u1ed9t c\u1ea3nh quan \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4137\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son.jpg\" alt=\"m\u1ef9 s\u01a1n \" \/><\/p>\n<p>N\u0103m 1904, vi\u1ec7n nghi\u00eam c\u1ee9u Vi\u1ec5n \u0110\u00f4ng c\u1ee7a Ph\u00e1p ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0 t\u1ebfp t\u1ee5c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 tuy\u1ec7t t\u00e1c n\u00e0y. T\u1eeb n\u0103m 1947 trong khi tr\u1edf l\u1ea1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u00e2n n\u00e3 ph\u00e1o t\u1eeb s\u00f4ng Thu B\u1ed3n v\u00e0o M\u1ef9 S\u01a1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 \u0111\u00e3 d\u1ed9i bom \u0111\u00e1nh s\u1eadp m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ec1n th\u00e1p, hi\u1ec7n ch\u1ec9 c\u00f2n kho\u1ea3ng 20 \u0111\u1ec1n th\u00e1p, bia t\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng nguy\u00ean v\u1eb9n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c tu s\u1eeda d\u1ea7n.<\/p>\n<p>T\u1eeb n\u0103m 1997 \u0111\u1ebfn nay, c\u00f9ng v\u1edbi du kh\u00e1ch trong n\u01b0\u1edbc, du kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Anh, Ph\u00e1p, M\u1ef9, Canada, Nh\u1eadt B\u1ea3n,.. \u0111\u1ec1u tham quan, nghi\u00eam c\u1ee9u th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4134\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-2.jpg\" alt=\"m\u1ef9 s\u01a1n 2\" \/><\/p>\n<p>M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 \u0111\u1ec1n th\u1edd Hindu \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1edfi v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Champa, l\u00e0 \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0111\u00e3 t\u1eebng cai tr\u1ecb mi\u1ec1n Trung v\u00e0 mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam, t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 III \u0111\u1ebfn n\u0103m 1832. Sau khi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Ch\u0103m Pa, nh\u1eefng ng\u00f4i \u0111\u1ec1n b\u1ecb b\u1ecf hoang gi\u1eefa thi\u00ean nhi\u00ean xanh t\u01b0\u01a1i c\u1ee7a H\u00f2n Quap (N\u00fai c\u1ee7a M\u00e8o) v\u00e0 s\u00f4ng Thu B\u1ed3n.<\/p>\n<p>Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn nh\u1eefng nh\u00e0 th\u00e1m hi\u1ec3m nh\u01b0 Camille Paris, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 kh\u00e1m ph\u00e1 ra khu ph\u1ee9c h\u1ee3p M\u1ef9 S\u01a1n trong chuy\u1ebfn th\u00e1m hi\u1ec3m t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1889.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4133\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-1.jpg\" alt=\"m\u1ef9 s\u01a1n 1\" \/><\/p>\n<p>Sau \u0111\u00f3, v\u00e0o n\u0103m 1903, Henri Parmentier, m\u1ed9t nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p v\u00e0 nh\u00f3m c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c khai qu\u1eadt \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m k\u00e9o d\u00e0i m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t th\u00e1ng. H\u1ecd \u0111\u00e3 ghi l\u1ea1i \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a 71 c\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e1m ph\u00e1 l\u1ea1i trong v\u00f2ng 2 km. H\u1ecd c\u0169ng t\u00ecm c\u00e1ch kh\u00f4i ph\u1ee5c m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1ed5 v\u1eadt, nh\u01b0ng th\u1eadt kh\u00f4ng may, th\u00e1nh \u0111\u1ecba \u0111\u1ea7y b\u00ed m\u1eadt \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eafn ph\u00e1 trong Chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1969 khi c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng M\u1ef9 t\u1ea5n c\u00f4ng Vi\u1ec7t C\u1ed9ng l\u00e0m nhi\u1ec1u c\u00f4ng tr\u00ecnh tr\u1edf n\u00ean \u0111\u1ed5 n\u00e1t.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>C\u1ea5u tr\u00fac t\u1ed3n t\u1ea1i trong nhi\u1ec1u th\u1ebf k\u1ef7.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Ng\u01b0\u1eddi Ch\u0103m ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u1ea4n gi\u00e1o, (ch\u1ec9 m\u1ed9t v\u00e0i ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 h\u1ecd \u0111i theo Ph\u1eadt gi\u00e1o Mahaya) v\u00e0 b\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y s\u1ef1 s\u00f9ng k\u00ednh c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1ecb th\u1ea7n Shiva \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 tr\u00ean c\u00e1c ng\u00f4i \u0111\u1ec1n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng nh\u01b0 m\u1ed9t linga ho\u1eb7c d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh d\u1ea1ng con ng\u01b0\u1eddi.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4135\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\" alt=\"m\u1ef9 s\u01a1n 3\" \/><\/p>\n<p>Nh\u1eefng ng\u00f4i \u0111\u1ec1n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng g\u1ed7 trong th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 4. Sau khi h\u1ecd b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y b\u1edfi l\u1eeda, c\u00e1c v\u1ecb vua c\u1ee7a v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Champa \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh ti\u1ebfp theo b\u1eb1ng g\u1ea1ch \u0111\u1ecf.<\/p>\n<p>Ng\u01b0\u1eddi Ch\u0103m \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c ng\u00f4i \u0111\u1ec1n l\u00e0m n\u01a1i th\u1edd c\u00fang, v\u00e0 c\u0169ng ch\u00f4n c\u1ea5t m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1ecb vua c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf \u0111\u00f3. . M\u1eb7c d\u00f9 ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c t\u00e0n t\u00edch \u0111\u00e3 b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb th\u1ea7n b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch (b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y c\u00e1c l\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn th\u1ea5y tr\u00ean t\u01b0\u1eddng) v\u1eabn c\u00f2n m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed3 trang tr\u00ed c\u1ed5 \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng c\u00f2n s\u00f3t l\u1ea1i sau v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom: r\u1eafn, voi, c\u1ea3nh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u00e0 Linh m\u1ee5c.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4136\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-4.jpg\" alt=\"m\u1ef9 s\u01a1n 4\" \/><\/p>\n<p>Trong qu\u00e1 tr\u00ecnh khai qu\u1eadt, Henri Parmentier \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c khu ph\u1ee9c h\u1ee3p M\u1ef9 S\u01a1n th\u00e0nh m\u01b0\u1eddi b\u1ed1n ph\u1ea7n theo b\u1ea3ng ch\u1eef c\u00e1i. \u0110\u1ec3 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng t\u1ed1t h\u01a1n, m\u1ed7i ng\u00f4i \u0111\u1ec1n \u0111\u1ec1u c\u00f3 s\u1ed1 ri\u00eang trong m\u1ed9t nh\u00f3m, v\u00ed d\u1ee5 A1, A2, B1, B2, v.v. Hi\u1ec7n t\u1ea1i, c\u00e1c ph\u1ea7n A &#8211; G d\u1ec5 \u0111i l\u1ea1i nh\u1ea5t nh\u1edd c\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i b\u1ed9.<\/p>\n<p>Nh\u1eefng ng\u00f4i \u0111\u1ec1n c\u1ee7a M\u1ef9 S\u01a1n r\u1ea5t \u0111\u01a1n gi\u1ea3n. M\u00e1i nh\u00e0 r\u1ea5t d\u00e0y v\u00e0 l\u1edbn h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi n\u1ec1n m\u00f3ng. N\u1ed9i th\u1ea5t \u0111\u01a1n gi\u1ea3n v\u00e0 kh\u00e1 t\u1ed1i, v\u00ec nh\u1eefng n\u01a1i th\u1edd c\u00fang kh\u00f4ng c\u00f3 c\u1eeda s\u1ed5. B\u00f3ng t\u1ed1i t\u1ea1o ra nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00f9 h\u1ee3p v\u00e0 gi\u00fap c\u00e1c ph\u00e1p s\u01b0 v\u00e0o \u0111\u1ec1n th\u1edd giao ti\u1ebfp v\u1edbi c\u00e1c v\u1ecb th\u1ea7n. Hi\u1ec7n M\u1ef9 S\u01a1n c\u00f2n r\u1ea5t nhi\u1ec1u \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi khoa h\u1ecdc gi\u1ea3i m\u00e3 nghi\u00eam c\u1ee9u, c\u00f3 d\u1ecbp <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/quang-nam\">du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Nam<\/a> b\u1ea1n h\u00e3y gh\u00e9 th\u0103m th\u00e1nh \u0111\u1ecba c\u1ed5 n\u00e0y nh\u00e9.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4132&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;5&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qu\u1ea7n th\u1ec3 \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 c\u1ee7a th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m \u1edf x\u00e3 Duy Ph\u00fa, huy\u1ec7n Duy Xuy\u00ean, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam, \u0111\u01b0\u1ee3c u\u1ef7 ban di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gi\u00e1o d\u1ee5c, khoa h\u1ecdc v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c (k\u1ef3 h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 23 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 11 n\u0103m 1999 t\u1ea1i Mar\u1ed1c) c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 N\u1eb5ng g\u1ea7n 70km v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y nam v\u00e0 c\u0169ng c\u00e1ch di s\u1ea3n ph\u1ed1 c\u1ed5 H\u1ed9i An g\u1ea7n 40km v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y. V\u1ebb \u0111\u1eb9p thi\u00ean nhi\u00ean h\u00f9ng v\u0129 c\u1ee7a qu\u1ea7n th\u1ec3 th\u00e1p c\u1ed5 n\u1eb1m trong thung l\u0169ng H\u00f2n \u0110\u1ec1n v\u1edbi \u0111\u1ed9 cao t\u1eeb 120 \u0111\u1ebfn 350m, r\u1ed9ng tr\u00ean 1000ha d\u01b0\u1edbi ch\u00e2n n\u00fai Kusula. C\u1ea3 qu\u1ea7n th\u1ec3 th\u00e1nhd d\u1ecba c\u00f3 tr\u00ean 70 \u0111\u1ec1n th\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111an xen nhau do c\u00e1c ngh\u1ec7 nh\u00e2n Ch\u0103m th\u1ef1c hi\u1ec7n trong 4 th\u1ebf k\u1ef7 IV \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 VIII l\u01b0u l\u1ea1i cho h\u1eadu th\u1ebf m\u1ed9t c\u1ea3nh quan \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o. N\u0103m 1904, vi\u1ec7n nghi\u00eam c\u1ee9u Vi\u1ec5n \u0110\u00f4ng c\u1ee7a Ph\u00e1p ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0 t\u1ebfp t\u1ee5c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 tuy\u1ec7t t\u00e1c n\u00e0y. T\u1eeb n\u0103m 1947 trong khi tr\u1edf l\u1ea1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u00e2n n\u00e3 ph\u00e1o t\u1eeb s\u00f4ng Thu B\u1ed3n v\u00e0o M\u1ef9 S\u01a1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 \u0111\u00e3 d\u1ed9i bom \u0111\u00e1nh s\u1eadp m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ec1n th\u00e1p, hi\u1ec7n ch\u1ec9 c\u00f2n kho\u1ea3ng 20 \u0111\u1ec1n th\u00e1p, bia t\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng nguy\u00ean v\u1eb9n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c tu s\u1eeda d\u1ea7n. T\u1eeb n\u0103m 1997 \u0111\u1ebfn nay, c\u00f9ng v\u1edbi du kh\u00e1ch trong n\u01b0\u1edbc, du kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Anh, Ph\u00e1p, M\u1ef9, Canada, Nh\u1eadt B\u1ea3n,.. \u0111\u1ec1u tham quan, nghi\u00eam c\u1ee9u th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u. M\u1ef9 S\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 \u0111\u1ec1n th\u1edd Hindu \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1edfi v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Champa, l\u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4135,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[506],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-09T06:43:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\",\"datePublished\":\"2019-06-09T06:43:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-09T06:43:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\"},\"wordCount\":1234,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\",\"keywords\":[\"th\u00e1p m\u1ef9 s\u01a1n\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\",\"name\":\"M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-09T06:43:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-09T06:43:48+00:00\",\"description\":\"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"m\u1ef9 s\u01a1n 3\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam","description":"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam","og_description":"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-09T06:43:48+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"6 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.","datePublished":"2019-06-09T06:43:48+00:00","dateModified":"2019-06-09T06:43:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html"},"wordCount":1234,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg","keywords":["th\u00e1p m\u1ef9 s\u01a1n"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html","name":"M\u1ef9 S\u01a1n - Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n, Qu\u1ea3ng Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg","datePublished":"2019-06-09T06:43:48+00:00","dateModified":"2019-06-09T06:43:48+00:00","description":"Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p c\u1ed5 M\u1ef9 S\u01a1n n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh 2km, xung quanh l\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00fai hoang s\u01a1. M\u1ef9 S\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCo c\u00f4ng nh\u1eadn di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/my-son-3.jpg","width":600,"height":400,"caption":"m\u1ef9 s\u01a1n 3"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-cua-thanh-dia-my-son.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Th\u00e1p C\u1ed5 C\u1ee7a Th\u00e1nh \u0110\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4132"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4138,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4132\/revisions\/4138"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}