{"id":4381,"date":"2019-06-20T14:07:50","date_gmt":"2019-06-20T07:07:50","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4381"},"modified":"2019-06-20T14:08:15","modified_gmt":"2019-06-20T07:08:15","slug":"bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html","title":{"rendered":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh"},"content":{"rendered":"<p><strong>B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y<\/strong> l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i c\u00e1t tr\u1eafng m\u1ecbn m\u00e0ng, n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n trong xanh c\u00f3 nh\u1eefng t\u1ea3ng \u0111\u00e1 v\u00f4i tr\u1eafng n\u1eb1m r\u1ea3i r\u00e1c c\u00f9ng v\u1edbi v\u00e1ch n\u00fai \u1edf ch\u00e2n \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0. \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecf qua v\u1edbi h\u00e0nh tr\u00ecnh <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/quang-binh\">du l\u1ecbch t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh<\/a> c\u1ee7a m\u1ecdi du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>\u0110\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t danh th\u1eafng n\u1eb1m tr\u00ean qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u1ed3ng H\u1edbi, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh kho\u1ea3ng 26km. C\u0169ng gi\u00e1p b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y kh\u00f4ng xa v\u1ec1 ph\u00eda b\u1eafc, trong nh\u1eefng n\u0103m 1940 &#8211; 1955, n\u01a1i \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng th\u00f4ng xanh t\u1ed1t n\u1ed1i li\u1ec1n v\u1edbi ph\u00eda nam c\u1ee7a s\u00f4ng Gianh, n\u01a1i c\u00f3 \u0111\u1ed3n b\u1ed1t th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng t\u1eeb sau ng\u00e0y 27\/3\/1047 c\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ed3n b\u1ed1t c\u1ee7a ch\u00fang \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n Ba \u0110\u1ed3n thu\u1ed9c huy\u1ec7n Qu\u1ea3ng Tr\u1ea1ch, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4383\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\" alt=\"b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y 2\" \/><\/p>\n<p>\u1ede hai khu \u0111\u1ed3ng b\u1ed1t Ba \u0110\u1ed3n v\u00e0 Th\u1ea1ch Kh\u00ea (ph\u00eda nam c\u1eeda s\u00f4ng Gianh) gi\u1eb7c Ph\u00e1p c\u00f2n x\u00e2y nh\u00e0 t\u00f9 giam c\u1ea7m c\u00e1n b\u1ed9 v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ch\u00fang nghi l\u00e0 Vi\u1ec7t Minh trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb ch\u00fang gi\u1ea3i ra b\u1eafn ch\u1ebft t\u1ea1i khu r\u1eebng th\u00f4ng n\u00e0y. B\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y v\u00e0 \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 \u0111\u00e3 ghi \u0111\u1eadm nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh anh d\u0169ng.<\/p>\n<p>Hi\u1ec7n nay, con \u0111\u01b0\u1eddng H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3i nh\u1ef1a t\u1eeb c\u1ea7n Gianh tr\u1edf v\u00e0o v\u01b0\u1ee3t qua d\u00e3y n\u00fai ng\u0103n c\u00e1ch b\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y, v\u00f2ng qua \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 r\u1ea5t thu\u1eadn ti\u1ec7n cho du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch Phong Nha &#8211; K\u1ebb B\u00e0ng, m\u1ed9t di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u00e1o D\u1ee5c, khoa h\u1ecdc v\u00e0 V\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c (UNESCO) c\u00f4ng nh\u1eadn.<\/p>\n<p>Khi \u0111i du l\u1ecbch \u1edf Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, gh\u00e9 th\u0103m b\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y c\u1ea3nh t\u01b0\u1ee3ng tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1eddng cong c\u1ee7a n\u00e0ng thi\u1ebfu n\u1eef tu\u1ed5i \u0111\u00f4i m\u01b0\u01a1i, t\u1ef1a \u0111\u1ea7u t\u1ea1i \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 v\u00e0 v\u01b0\u01a1ng m\u00ecnh ra bi\u1ec3n c\u1ea3, h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean b\u1ee9c tranh s\u01a1n thu\u1ef7 h\u1eefu t\u00ecnh nh\u01b0ng kh\u00f4ng k\u00e9m ph\u1ea7n k\u1ef3 v\u0129 thu h\u00fat du kh\u00e1ch th\u0103m quan.<\/p>\n<p>\u0110i\u1ec1u l\u00e0m n\u00ean s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u1ee7a bi\u1ec3n \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 c\u00f3 d\u00e3y n\u00fai b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n x\u00e2m th\u1ef1c theo th\u1eddi gian, h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean h\u00ecnh th\u00f9 \u0111\u1ed9c l\u1ea1, x\u1ee9ng \u0111\u00e1ng l\u00e0 m\u1ed9t tuy\u1ec7t t\u00e1c c\u1ee7a t\u1ef1 nhi\u00ean ban t\u1eb7ng cho t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4382\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-1.jpg\" alt=\"b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y 1\" \/><\/p>\n<p>Ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a c\u00e1i t\u00ean \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y n\u00e0y c\u00f3 t\u1eeb xa x\u01b0a, do nh\u1eefng c\u1ee5 cao ni\u00ean k\u1ec3 l\u1ea1i. T\u00ean g\u1ecdi \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 do s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a c\u00e1c kh\u1ed1i \u0111\u00e1 nh\u00f4 l\u00ean tr\u00ean b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1eebng con s\u00f3ng x\u00f4 b\u1edd th\u00ec c\u00e1c kh\u1ed1i \u0111\u00e1 v\u00f4 tri nh\u01b0 nh\u1eefng con th\u00fa d\u1eef thi nhau nh\u1ea3y ch\u1ed3m l\u00ean s\u1ed1ng bi\u1ec3n \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng. C\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 t\u1eeb \u0111\u00f3 m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi x\u01b0a \u0111\u00e3 l\u1ea5y t\u00ean \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y cho b\u00e3i bi\u1ec3n n\u00e0y.<\/p>\n<p>Khi th\u0103m quan b\u00e3i Bi\u1ec3n \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y m\u1ed9t gi\u1ebfng c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 gi\u1ebfng C\u00f3c, c\u00f3 m\u1ed9t t\u1ea3ng \u0111\u00e1 l\u1edbn che tr\u00ean mi\u1ec7ng l\u00e0m t\u0103ng ph\u1ea7n huy\u1ec1n b\u00ed cho \u0111\u1ecba danh. Gi\u1ebfng C\u00f3c n\u1eb1m s\u00e2u trong hang c\u00f9ng t\u00ean c\u00f3 n\u01b0\u1edbc r\u1ea5t trong n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0 con \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng l\u1ea5y n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 \u00fang khi l\u00e0m l\u1ec5 t\u1ea1i \u0111\u1ec1n th\u1edd Nam H\u1ea3i \u0110\u1ea1i V\u01b0\u01a1ng g\u1ea7n \u0111\u00f3.<\/p>\n<p>B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 Nh\u1ea3y kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u1ec3 du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 ngh\u1ec9 m\u00e1t ng\u00e0y h\u00e8, m\u00e0 c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao h\u1eefu \u00edch nh\u01b0 leo n\u00fai, b\u1eaft s\u00f2 v\u00e0 chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng th\u1eafng c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean hoang s\u01a1. \u0110\u00e2y l\u00e0 thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi y\u00eau th\u00edch t\u1ea1i khu v\u1ef1c.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4381&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;5&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i c\u00e1t tr\u1eafng m\u1ecbn m\u00e0ng, n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n trong xanh c\u00f3 nh\u1eefng t\u1ea3ng \u0111\u00e1 v\u00f4i tr\u1eafng n\u1eb1m r\u1ea3i r\u00e1c c\u00f9ng v\u1edbi v\u00e1ch n\u00fai \u1edf ch\u00e2n \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0. \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecf qua v\u1edbi h\u00e0nh tr\u00ecnh du l\u1ecbch t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh c\u1ee7a m\u1ecdi du kh\u00e1ch. \u0110\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t danh th\u1eafng n\u1eb1m tr\u00ean qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u1ed3ng H\u1edbi, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh kho\u1ea3ng 26km. C\u0169ng gi\u00e1p b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y kh\u00f4ng xa v\u1ec1 ph\u00eda b\u1eafc, trong nh\u1eefng n\u0103m 1940 &#8211; 1955, n\u01a1i \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng th\u00f4ng xanh t\u1ed1t n\u1ed1i li\u1ec1n v\u1edbi ph\u00eda nam c\u1ee7a s\u00f4ng Gianh, n\u01a1i c\u00f3 \u0111\u1ed3n b\u1ed1t th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng t\u1eeb sau ng\u00e0y 27\/3\/1047 c\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ed3n b\u1ed1t c\u1ee7a ch\u00fang \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n Ba \u0110\u1ed3n thu\u1ed9c huy\u1ec7n Qu\u1ea3ng Tr\u1ea1ch, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh. \u1ede hai khu \u0111\u1ed3ng b\u1ed1t Ba \u0110\u1ed3n v\u00e0 Th\u1ea1ch Kh\u00ea (ph\u00eda nam c\u1eeda s\u00f4ng Gianh) gi\u1eb7c Ph\u00e1p c\u00f2n x\u00e2y nh\u00e0 t\u00f9 giam c\u1ea7m c\u00e1n b\u1ed9 v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ch\u00fang nghi l\u00e0 Vi\u1ec7t Minh trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb ch\u00fang gi\u1ea3i ra b\u1eafn ch\u1ebft t\u1ea1i khu r\u1eebng th\u00f4ng n\u00e0y. B\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y v\u00e0 \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 \u0111\u00e3 ghi \u0111\u1eadm nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng B\u00ecnh anh d\u0169ng. Hi\u1ec7n nay, con \u0111\u01b0\u1eddng H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3i nh\u1ef1a t\u1eeb c\u1ea7n Gianh tr\u1edf v\u00e0o v\u01b0\u1ee3t qua d\u00e3y n\u00fai ng\u0103n c\u00e1ch b\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y, v\u00f2ng qua \u0111\u00e8o L\u00fd Ho\u00e0 r\u1ea5t thu\u1eadn ti\u1ec7n cho du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch Phong Nha &#8211; K\u1ebb B\u00e0ng, m\u1ed9t di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u00e1o D\u1ee5c, khoa h\u1ecdc v\u00e0 V\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c (UNESCO) c\u00f4ng nh\u1eadn. Khi \u0111i du l\u1ecbch \u1edf Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, gh\u00e9 th\u0103m b\u00e3i t\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4383,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[759],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-20T07:07:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-20T07:08:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh\",\"datePublished\":\"2019-06-20T07:07:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-20T07:08:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\"},\"wordCount\":917,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\",\"keywords\":[\"b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u00e1 nh\u1ea3y\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\",\"name\":\"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-20T07:07:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-20T07:08:15+00:00\",\"description\":\"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y 2\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh","description":"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh","og_description":"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-20T07:07:50+00:00","article_modified_time":"2019-06-20T07:08:15+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh","datePublished":"2019-06-20T07:07:50+00:00","dateModified":"2019-06-20T07:08:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html"},"wordCount":917,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg","keywords":["b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u00e1 nh\u1ea3y"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html","name":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y - Tuy\u1ec7t T\u00e1c \u0110i\u00eau Kh\u1eafc Bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng B\u00ecnh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg","datePublished":"2019-06-20T07:07:50+00:00","dateModified":"2019-06-20T07:08:15+00:00","description":"B\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e3i bi\u1ec3n \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t t\u1ea1i Qu\u1ea3ng B\u00ecnh, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o d\u00e3y n\u00fai cao b\u1ecb n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n b\u00e0o m\u00f2n theo n\u0103m th\u00e1ng nh\u00f4 ra b\u1edd bi\u1ec3n, t\u1ea1o c\u1ea3nh quang tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/bai-tam-da-nhay-2.jpg","width":600,"height":400,"caption":"b\u00e3i t\u1eafm \u0111\u00e1 nh\u1ea3y 2"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/bai-tam-da-nhay-tuyet-tac-cua-thien-nhien-quang-binh.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"B\u00e3i T\u1eafm \u0110\u00e1 Nh\u1ea3y Tuy\u1ec7t T\u00e1c C\u1ee7a Thi\u00ean Nhi\u00ean Qu\u1ea3ng B\u00ecnh"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4381"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4387,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4381\/revisions\/4387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4381"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4381"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}