{"id":5508,"date":"2019-08-19T10:20:27","date_gmt":"2019-08-19T03:20:27","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=5508"},"modified":"2019-08-19T10:20:27","modified_gmt":"2019-08-19T03:20:27","slug":"hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html","title":{"rendered":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n &#8211; Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n c\u00f2n c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng, hay h\u00e1t v\u0103n l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam. ngh\u1ec7 thu\u1eadt h\u00e1t b\u00f3ng g\u1eafn v\u1edbi nghi th\u1ee9c h\u1ea7u \u0111\u1ed3ng trong t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng th\u1edd M\u00e2u v\u00e0 th\u1edd \u0111\u1ee9c Th\u00e1nh Tr\u1ea7n (H\u01b0ng \u0110\u1ea1o V\u01b0\u01a1ng) xu\u1ea5t x\u1ee9 \u1edf B\u1eafc B\u1ed9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">1. H\u00e1t V\u0103n C\u00f3 t\u1eeb khi n\u00e0o ?<\/span><\/p>\n<p>Nh\u1eefng t\u00e0i li\u1ec7u s\u1eed s\u00e1ch ghi ch\u00e9p v\u1ec1 h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n r\u1ea5t hi\u1ebfm, theo ngu\u1ed3n ghi ch\u00e9p l\u01b0u l\u1ea1i l\u00e0 h\u00e1t ch\u1ea7u ra \u0111\u1eddi t\u1eeb kh\u00e1 s\u1edbm so v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i h\u00ecnh kh\u00e1c nh\u01b0: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-cheo-net-van-hoa-dac-sac-cua-viet-nam.html\">h\u00e1t ch\u00e8o<\/a>, <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-xam-loai-hinh-am-nhac-dan-gian-dac-sac.html\">h\u00e1t x\u1ea9m<\/a>&#8230;. Trong s\u00e1ch Ki\u1ebfn V\u0103n Ti\u1ec3u L\u1ee5c c\u1ee7a L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n (1726 &#8211; 1784 c\u00f3 ghi ch\u00e9p: &#8220;Th\u1eddi Tr\u1ea7n (1225 &#8211; 1400) l\u1ed1i h\u00e1t tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t \u0111\u1ebf V\u01b0\u01a1ng, l\u00e0 h\u00e1t Ch\u1ea7u&#8221;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-5509\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\" alt=\"h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n\" \/><\/p>\n<p>T\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 17 h\u00e1t b\u00f3ng ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng t\u1ea1i Nam \u0110\u1ecbnh c\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac l\u1ed9ng l\u1eaby h\u00ecnh th\u00e0nh nh\u01b0 Ph\u1ee7 D\u1ea7y, ph\u1ee7 Qu\u1ea3ng Cung, \u0111\u1ec1n B\u1ea3o L\u1ed9c, \u0111\u1ec1 c\u1ed1 Tr\u1ea1ch sau \u0111\u00f3 d\u1ea7n lan to\u1ea3 sang c\u00e1c v\u00f9ng l\u00e2n c\u1eadn kh\u00e1c c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn nay \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng nhi\u1ec1u ki\u1ec3u g\u00f5 nh\u1ecbp c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00e0n \u0111i\u1ec7u, b\u00e0i b\u1ea3n \u0111a d\u1ea1ng v\u1edbi c\u00e1c quy \u01b0\u1edbc v\u1ec1 c\u00e1ch v\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng h\u00e0ng Th\u00e1nh t\u1eebng lo\u1ea1i Ph\u1ee7.<\/p>\n<p>H\u00e1t Ch\u1ea7u v\u0103n c\u00f3 ba h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00e0n \u0111i\u1ec7u ri\u00eang l\u00e0 c\u1eddn, \u0111\u1ecdc, x\u00e1, ngo\u00e0i ra c\u00f2n v\u1eadn d\u1ee5ng nhi\u1ec1u b\u00e0i b\u1ea3n, l\u00e0n \u0111i\u1ec7u t\u1eeb c\u00e1c th\u1ec3 lo\u1ea1i d\u00e2n ca nh\u1ea1c c\u1ed5 kh\u00e1c. Trong sinh ho\u1ea1t t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng n\u00e0y nh\u1ecbp \u0111i\u1ec7u v\u00e0 b\u1ed9 g\u00f5 c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng t\u1ea1o n\u00ean m\u1ed9t kh\u00f4ng kh\u00ed h\u01b0ng ph\u1ea5n cao g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi ng\u1ed3i \u0111\u1ed3ng c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c m\u1ea1nh v\u1ec1 tho\u00e1t x\u00e1c \u0111\u1ec3 ho\u00e0 quy\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c v\u1ecb th\u00e1nh th\u1ea7n v\u00e0 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00e2m linh, t\u1ea1o n\u00ean m\u1ed9t tr\u1ea1ng th\u00e1i tinh th\u1ea7n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t khi\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m nh\u1eefng vi\u1ec7c trong tr\u1ea1ng th\u00e1i h\u00e0ng ng\u00e0y kh\u00f4ng l\u00e0m n\u1ed5i.<\/p>\n<p>H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n ph\u1ee5c v\u1ee5 cho m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh sinh ho\u1ea1t t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a nhi\u1ec1u t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi trong n\u01b0\u1edbc. Hi\u1ec7n nay, nh\u1eefng \u0111i\u1ec7u h\u00e1t n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1eb1ng m\u1ed9t s\u1ed1 n\u1ed9i dung m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n y\u00eau th\u00edch ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">2. S\u1ef1 Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Ngh\u1ec7 Thu\u1eadt H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n.<\/span><\/p>\n<p>Theo th\u1ed1ng k\u00ea, hi\u1ec7n n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 h\u01a1n 1000 ng\u01b0\u1eddi h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n, ng\u01b0\u1eddi cao tu\u1ed5i nh\u1ea5t l\u00e0 93, \u00edt tu\u1ed5i nh\u1ea5t l\u00e0 16. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u1ea5p b\u1eadt ngh\u1ec7 nh\u00e2n (cung v\u0103n) c\u00f2n kh\u00f4ng nhi\u1ec1u. Nh\u1eefng ngh\u1ec7 nh\u00e2n cung v\u0103n, \u00f4ng \u0111\u1ed3ng\/ b\u00e0 \u0111\u1ed3ng c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m trong giai \u0111i\u1ec7u l\u1eddi v\u0103n, l\u00e0n \u0111i\u1ec7u c\u1ed5&#8230; ph\u1ea7n l\u1edbn \u0111\u00e3 s\u1ee9c y\u1ebfu v\u00e0 ra \u0111i, v\u00e0 kh\u00f4ng truy\u1ec1n h\u1ebft v\u1ed1n li\u1ebfng v\u00f4 gi\u00e1 cho th\u1ebf h\u1ec7 sau. V\u00ec v\u1eady ph\u1ea7n l\u1edbn nh\u1eefng cung v\u0103n th\u1ebf h\u1ec7 sau \u0111ang h\u00e0nh ngh\u1ec1 ch\u1ec9 n\u1eafm m\u1ed9t ph\u1ea7n k\u1ef9 n\u0103ng c\u1ee7a h\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n.<\/p>\n<p>H\u00e1t Ch\u1ea7u c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb ngh\u1ec7 thu\u1eadt to l\u1edbn v\u00e0 \u00fd ngh\u0129a n\u00ean b\u1ed9 VHTTDL \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a v\u00e0o danh s\u00e1ch di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 phi v\u1eadt th\u1ec3 qu\u1ed1c gia v\u00e0 l\u1eadp h\u1ed9 s\u01a1 tr\u00ecnh cho t\u1ed5 ch\u1ee9c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi v\u1ec1 Nghi l\u1ec5 Ch\u1ea7u v\u0103n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;5508&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n c\u00f2n c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng, hay h\u00e1t v\u0103n l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam. ngh\u1ec7 thu\u1eadt h\u00e1t b\u00f3ng g\u1eafn v\u1edbi nghi th\u1ee9c h\u1ea7u \u0111\u1ed3ng trong t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng th\u1edd M\u00e2u v\u00e0 th\u1edd \u0111\u1ee9c Th\u00e1nh Tr\u1ea7n (H\u01b0ng \u0110\u1ea1o V\u01b0\u01a1ng) xu\u1ea5t x\u1ee9 \u1edf B\u1eafc B\u1ed9. 1. H\u00e1t V\u0103n C\u00f3 t\u1eeb khi n\u00e0o ? Nh\u1eefng t\u00e0i li\u1ec7u s\u1eed s\u00e1ch ghi ch\u00e9p v\u1ec1 h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n r\u1ea5t hi\u1ebfm, theo ngu\u1ed3n ghi ch\u00e9p l\u01b0u l\u1ea1i l\u00e0 h\u00e1t ch\u1ea7u ra \u0111\u1eddi t\u1eeb kh\u00e1 s\u1edbm so v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i h\u00ecnh kh\u00e1c nh\u01b0: h\u00e1t ch\u00e8o, h\u00e1t x\u1ea9m&#8230;. Trong s\u00e1ch Ki\u1ebfn V\u0103n Ti\u1ec3u L\u1ee5c c\u1ee7a L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n (1726 &#8211; 1784 c\u00f3 ghi ch\u00e9p: &#8220;Th\u1eddi Tr\u1ea7n (1225 &#8211; 1400) l\u1ed1i h\u00e1t tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t \u0111\u1ebf V\u01b0\u01a1ng, l\u00e0 h\u00e1t Ch\u1ea7u&#8221; T\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 17 h\u00e1t b\u00f3ng ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng t\u1ea1i Nam \u0110\u1ecbnh c\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac l\u1ed9ng l\u1eaby h\u00ecnh th\u00e0nh nh\u01b0 Ph\u1ee7 D\u1ea7y, ph\u1ee7 Qu\u1ea3ng Cung, \u0111\u1ec1n B\u1ea3o L\u1ed9c, \u0111\u1ec1 c\u1ed1 Tr\u1ea1ch sau \u0111\u00f3 d\u1ea7n lan to\u1ea3 sang c\u00e1c v\u00f9ng l\u00e2n c\u1eadn kh\u00e1c c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. \u0110\u1ebfn nay \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng nhi\u1ec1u ki\u1ec3u g\u00f5 nh\u1ecbp c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00e0n \u0111i\u1ec7u, b\u00e0i b\u1ea3n \u0111a d\u1ea1ng v\u1edbi c\u00e1c quy \u01b0\u1edbc v\u1ec1 c\u00e1ch v\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng h\u00e0ng Th\u00e1nh t\u1eebng lo\u1ea1i Ph\u1ee7. H\u00e1t Ch\u1ea7u v\u0103n c\u00f3 ba h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00e0n \u0111i\u1ec7u ri\u00eang l\u00e0 c\u1eddn, \u0111\u1ecdc, x\u00e1, ngo\u00e0i ra c\u00f2n v\u1eadn d\u1ee5ng nhi\u1ec1u b\u00e0i b\u1ea3n, l\u00e0n \u0111i\u1ec7u t\u1eeb c\u00e1c th\u1ec3 lo\u1ea1i d\u00e2n ca nh\u1ea1c c\u1ed5 kh\u00e1c. Trong sinh ho\u1ea1t t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng n\u00e0y nh\u1ecbp \u0111i\u1ec7u v\u00e0 b\u1ed9 g\u00f5 c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng t\u1ea1o n\u00ean m\u1ed9t kh\u00f4ng kh\u00ed h\u01b0ng ph\u1ea5n cao g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi ng\u1ed3i \u0111\u1ed3ng c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c m\u1ea1nh v\u1ec1 tho\u00e1t x\u00e1c \u0111\u1ec3 ho\u00e0 quy\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c v\u1ecb th\u00e1nh th\u1ea7n v\u00e0 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi y\u1ebfu t\u1ed1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5509,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[907,908],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-19T03:20:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n &#8211; Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-08-19T03:20:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-19T03:20:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\"},\"wordCount\":857,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\",\"keywords\":[\"h\u00e1t ch\u1ea7u\",\"h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n l\u00e0 g\u00ec\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\",\"name\":\"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\",\"datePublished\":\"2019-08-19T03:20:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-19T03:20:27+00:00\",\"description\":\"\\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n &#8211; Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam","description":"\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam","og_description":"\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-08-19T03:20:27+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n &#8211; Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-08-19T03:20:27+00:00","dateModified":"2019-08-19T03:20:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html"},"wordCount":857,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg","keywords":["h\u00e1t ch\u1ea7u","h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n l\u00e0 g\u00ec"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html","name":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n - Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg","datePublished":"2019-08-19T03:20:27+00:00","dateModified":"2019-08-19T03:20:27+00:00","description":"\bH\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n hay c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00e1t b\u00f3ng l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i h\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1, ngh\u1ec7 thu\u1eadt truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn li\u1ec1n nghi th\u1ee9c.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/hat-chau-van.jpg","width":600,"height":400,"caption":"h\u00e1t ch\u1ea7u v\u0103n"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/hat-chau-van-di-san-van-hoa-phi-vat-the-cua-viet-nam.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"H\u00e1t Ch\u1ea7u V\u0103n &#8211; Di S\u1ea3n V\u0103n Ho\u00e1 Phi V\u1eadt Th\u1ec3 C\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5508"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5511,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5508\/revisions\/5511"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}