{"id":5585,"date":"2019-08-22T13:04:40","date_gmt":"2019-08-22T06:04:40","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=5585"},"modified":"2019-08-22T13:04:40","modified_gmt":"2019-08-22T06:04:40","slug":"dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html","title":{"rendered":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat &#8211; Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat, ng\u01b0\u1eddi Bana g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l. Tuy nhi\u00ean t\u00ean g\u1ecdi Kl\u00f4ng P\u00fat th\u00f4ng d\u1ee5ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng nh\u1ea5t.<\/p>\n<p>Theo ti\u1ebfng X\u01a1 \u0110\u0103ng, Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 lo\u1ea1i nh\u1ea1c c\u1ee5 h\u01a1i c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0110\u0103ng, Gia Rai, Hr\u00ea, Bana,&#8230; Th\u01b0\u1eddng l\u00e0 do c\u00e1c ngh\u1ec7 nh\u00e2n n\u1eef d\u00f9ng. L\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00e0n g\u1ed3m 2 &#8211; 3 cho \u0111\u1ebfn 5 &#8211; 12 \u1ed1ng n\u1ee9a, l\u1ed3 \u00f4 ho\u1eb7c tre c\u1ee1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i l\u1edbn, v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh c\u1ee7a c\u00e1c \u1ed1ng kho\u1ea3ng 5 &#8211; 8 cm v\u1edbi chi\u1ec1u d\u00e0i 60 &#8211; 120cm, c\u0169ng c\u00f3 khi d\u00e0i \u0111\u1ebfn 200cm, Kl\u00f4ng p\u00fat c\u00f3 lo\u1ea1i k\u00edn m\u1ed9t \u0111\u1ea7u v\u00e0 c\u00f3 lo\u1ea1i r\u1ed7ng c\u1ea3 hai \u0111\u1ea7u.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-5587\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\" alt=\"\u0111\u00e0n kl\u00f4ng p\u00fat\" \/><\/p>\n<p>khi di\u1ec5n t\u1ea5u, c\u00e1c \u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t n\u1eb1m ngang v\u1eeba t\u1ea7m tay c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi v\u1ed7 trong t\u01b0 th\u1ebf \u0111\u1ee9ng khom ho\u1eb7c t\u01b0 th\u1ebf qu\u1ef3. Ngh\u1ec7 nh\u00e2n ch\u01a1i \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat khum hai b\u00e0n tay v\u1ed7 v\u00e0o nhau tr\u01b0\u1edbc mi\u1ec7ng \u1ed1ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00e1c c\u00f4 g\u00e1i d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0111\u0103ng, Bana,&#8230; t\u1ea1o th\u00e0nh lu\u1ed3ng h\u01a1i l\u00f9a v\u00e0o \u1ed1ng l\u00e0m vang l\u00ean \u00e2m thanh.<\/p>\n<p>Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u1ee9 \u0111\u1ebfn m\u00f9a thu ho\u1ea1ch, \u1edf kh\u1eafp c\u00e1c m\u1ea3nh r\u1eaby th\u01b0\u1eddng vang l\u00ean ti\u1ebfng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng p\u00fat c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0110\u0103ng, h\u1ecd d\u00f9ng nh\u1eefng \u1ed1ng l\u1ed3 \u00f4 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ef1ng h\u1ea1t gi\u1ed1ng. Trong \u0111\u00f3 c\u00f3 l\u00faa n\u00ean ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c quan ni\u1ec7m \u0111\u00f3 l\u00e0 linh h\u1ed3n c\u1ee7a m\u1eb9 l\u00faa, s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat v\u00e0o \u0111\u00fang v\u1ee5 m\u00f9a thu ho\u1ea1ch th\u00ec m\u1eb9 l\u00faa se gi\u00fap cho c\u00f4ng vi\u1ec7c thu\u1eadn l\u1ee3i.<\/p>\n<p>Khi b\u1ea1n c\u00f3 d\u1ecbp \u0111i <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\">du l\u1ecbch Kon Tum<\/a> ho\u1eb7c m\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ec9nh T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng v\u00e0 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c \u00e2m thanh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o ph\u00e1t ra t\u1eeb ti\u1ebfng \u0111\u00e0n n\u00e0y. Du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y th\u00edch th\u00fa, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi say m\u00ea l\u00e0m \u0111\u00e0n v\u00e0 ch\u01a1i \u0111\u00e0n. L\u00e0m \u0111\u00e0n kh\u00e1 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n ch\u1ec9 c\u1ea7n v\u1edbi nh\u1eefng \u1ed1ng l\u1ed3 \u00f4 th\u1eb3ng, v\u1ecf m\u1ecfng v\u00e0 b\u1ecbt 1 \u0111\u1ea7u v\u00e0 \u0111\u1ea7u kia c\u1eaft v\u00e1t m\u1ed7i \u1ed1ng m\u1ed7i kh\u00e1c kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 tr\u00f9ng \u00e2m thanh l\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c.<\/p>\n<p>Kl\u00f4ng p\u00fat l\u00e0 lo\u1ea1i nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ee7a gi\u1edbi n\u1eef ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng tr\u00ean n\u01b0\u01a1ng r\u1eaby v\u00e0o m\u00f9a tra l\u00faa v\u00e0 trong bu\u00f4n l\u00e0ng v\u00e0o ng\u00e0y l\u1ec5 \u0111\u00f3ng c\u1eeda kho l\u00faa ho\u1eb7c v\u00e0o d\u1ecbp t\u1ebft, ho\u1eb7c d\u1ecbp l\u1ec5 h\u1ed9i \u0103n l\u00faa m\u1edbi v\u1edbi s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng b\u00e0i h\u1ea1n ch\u1ebf. Theo c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c n\u00f3i tr\u00ean, Kl\u00f4ng p\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 lo\u1ea1i nh\u1ea1c c\u1ee5 g\u1eafn v\u1edbi n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p, n\u01a1i tr\u00fa ng\u1ee5 c\u1ee7a m\u1eb9 L\u00faa. Hi\u1ec7n nay, lo\u1ea1i nh\u1ea1c c\u1ee5 n\u00e0y c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u ca m\u00faa nh\u1ea1c chuy\u00ean nghi\u1ec7p.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;5585&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat, ng\u01b0\u1eddi Bana g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l. Tuy nhi\u00ean t\u00ean g\u1ecdi Kl\u00f4ng P\u00fat th\u00f4ng d\u1ee5ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng nh\u1ea5t. Theo ti\u1ebfng X\u01a1 \u0110\u0103ng, Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 lo\u1ea1i nh\u1ea1c c\u1ee5 h\u01a1i c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0110\u0103ng, Gia Rai, Hr\u00ea, Bana,&#8230; Th\u01b0\u1eddng l\u00e0 do c\u00e1c ngh\u1ec7 nh\u00e2n n\u1eef d\u00f9ng. L\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00e0n g\u1ed3m 2 &#8211; 3 cho \u0111\u1ebfn 5 &#8211; 12 \u1ed1ng n\u1ee9a, l\u1ed3 \u00f4 ho\u1eb7c tre c\u1ee1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i l\u1edbn, v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh c\u1ee7a c\u00e1c \u1ed1ng kho\u1ea3ng 5 &#8211; 8 cm v\u1edbi chi\u1ec1u d\u00e0i 60 &#8211; 120cm, c\u0169ng c\u00f3 khi d\u00e0i \u0111\u1ebfn 200cm, Kl\u00f4ng p\u00fat c\u00f3 lo\u1ea1i k\u00edn m\u1ed9t \u0111\u1ea7u v\u00e0 c\u00f3 lo\u1ea1i r\u1ed7ng c\u1ea3 hai \u0111\u1ea7u. khi di\u1ec5n t\u1ea5u, c\u00e1c \u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t n\u1eb1m ngang v\u1eeba t\u1ea7m tay c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi v\u1ed7 trong t\u01b0 th\u1ebf \u0111\u1ee9ng khom ho\u1eb7c t\u01b0 th\u1ebf qu\u1ef3. Ngh\u1ec7 nh\u00e2n ch\u01a1i \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat khum hai b\u00e0n tay v\u1ed7 v\u00e0o nhau tr\u01b0\u1edbc mi\u1ec7ng \u1ed1ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00e1c c\u00f4 g\u00e1i d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0111\u0103ng, Bana,&#8230; t\u1ea1o th\u00e0nh lu\u1ed3ng h\u01a1i l\u00f9a v\u00e0o \u1ed1ng l\u00e0m vang l\u00ean \u00e2m thanh. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u1ee9 \u0111\u1ebfn m\u00f9a thu ho\u1ea1ch, \u1edf kh\u1eafp c\u00e1c m\u1ea3nh r\u1eaby th\u01b0\u1eddng vang l\u00ean ti\u1ebfng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng p\u00fat c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c X\u01a1 \u0110\u0103ng, h\u1ecd d\u00f9ng nh\u1eefng \u1ed1ng l\u1ed3 \u00f4 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ef1ng h\u1ea1t gi\u1ed1ng. Trong \u0111\u00f3 c\u00f3 l\u00faa n\u00ean ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c quan ni\u1ec7m \u0111\u00f3 l\u00e0 linh h\u1ed3n c\u1ee7a m\u1eb9 l\u00faa, s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat v\u00e0o \u0111\u00fang v\u1ee5 m\u00f9a thu ho\u1ea1ch th\u00ec m\u1eb9 l\u00faa se gi\u00fap cho c\u00f4ng vi\u1ec7c thu\u1eadn l\u1ee3i. Khi b\u1ea1n c\u00f3 d\u1ecbp \u0111i du l\u1ecbch Kon Tum ho\u1eb7c m\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ec9nh T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e0n Kl\u00f4ng v\u00e0 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c \u00e2m thanh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o ph\u00e1t ra [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5587,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-22T06:04:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat &#8211; Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-08-22T06:04:40+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-22T06:04:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\"},\"wordCount\":695,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\",\"name\":\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\",\"datePublished\":\"2019-08-22T06:04:40+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-22T06:04:40+00:00\",\"description\":\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u00e0n kl\u00f4ng p\u00fat\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat &#8211; Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam","description":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam","og_description":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-08-22T06:04:40+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"3 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat &#8211; Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-08-22T06:04:40+00:00","dateModified":"2019-08-22T06:04:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html"},"wordCount":695,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html","name":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat - Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n C\u1ee7a D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg","datePublished":"2019-08-22T06:04:40+00:00","dateModified":"2019-08-22T06:04:40+00:00","description":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng P\u00fat l\u00e0 nh\u1ea1c c\u1ee5 c\u1ed5 truy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. \u0110\u00e0n c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c nhau, ng\u01b0\u1eddi Gia Rai g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u00fat c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Ba Na g\u1ecdi l\u00e0 \u0110inh P\u01a1l.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/dan-klong-put.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u00e0n kl\u00f4ng p\u00fat"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-klong-but-nhac-cu-co-truyen-dan-toc-viet-nam.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u0110\u00e0n Kl\u00f4ng B\u00fat &#8211; Nh\u1ea1c C\u1ee5 C\u1ed5 Truy\u1ec1n D\u00e2n T\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5585"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5588,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5585\/revisions\/5588"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5587"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}