{"id":856,"count":1,"description":"","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re","name":"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb","slug":"dat-ve-may-bay-gia-re","taxonomy":"post_tag","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"CollectionPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re\",\"name\":\"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@Dulichviet1","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"CollectionPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re","name":"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb - Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re#breadcrumb"},"inLanguage":"vi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tag\/dat-ve-may-bay-gia-re#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u0111\u1eb7t v\u00e9 m\u00e1y bay gi\u00e1 r\u1ebb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}