{"id":1725,"date":"2019-01-10T14:04:32","date_gmt":"2019-01-10T07:04:32","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=1725"},"modified":"2019-01-10T14:04:32","modified_gmt":"2019-01-10T07:04:32","slug":"kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai"},"content":{"rendered":"<p>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh c\u00f3 m\u1ed9t b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh, nhi\u1ec1u c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i l\u00fd t\u01b0\u1edfng, ph\u00f9 h\u1ee3p cho du kh\u00e1ch \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i v\u1ec1 \u0111\u00e2y ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 nghi\u00eam c\u1ee9u nhi\u1ec1u lo\u00e0i sinh v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-1729\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh \" \/><\/p>\n<p>Kon Ka Kinh c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 41.780ha, n\u1eb1m v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc t\u1ec9nh Gia Lai, c\u00e1ch tp Pleiku 50km. \u0110\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 theo h\u01b0\u1edbng d\u1eabn sau:<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">T\u1eeb tp Pleiku \u0111\u1ebfn v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">C\u00e1ch 1<\/span>: D\u00f9ng xe m\u00e1y ch\u1ea1y theo qu\u1ed1c l\u1ed9 19 \u0111\u1ebfn b\u01b0u \u0111i\u1ec7n huy\u1ec7n Mang Yang, ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecfi \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn x\u00e3 Ayun, n\u01a1i \u0111\u1eb7t tr\u1ee5 s\u1edf ban qu\u1ea3n l\u00fd v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">C\u00e1ch 2<\/span>: B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00f3n xe bus \u0110\u1ee9c Long ch\u1ea1y tuy\u1ebfn Pleiku &#8211; An Kh\u00ea, ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn Mang Yang b\u1ea1n xu\u1ed1ng r\u1ed3i ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecfi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i x\u00e3 Ayun ho\u1eb7c \u0111i xe \u00f4m theo gi\u00e1 tho\u1ea3 thu\u1eadn (c\u00e1ch 20km)<br \/>\n<span style=\"color: #0000ff;\">C\u00e1ch 3<\/span>: \u0110\u01a1n gi\u1ea3n nh\u1ea5t l\u00e0 b\u1ea1n \u0111i theo \u0111o\u00e0n, li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi ban qu\u1ea3n l\u00fd v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia \u0111\u1ec3 c\u00f3 xe \u0111\u01b0a \u0111\u00f3n t\u1ea1i tp Pleku.<\/p>\n<p>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh hi\u1ec7n l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n. \u0110i\u1ec3m nh\u1ea5n \u0111\u1ec3 t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 cu\u1ed1n h\u00fat n\u00e0y l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0y c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean r\u1eebng nguy\u00ean sinh phong ph\u00fa, \u0111\u1ecba h\u00ecnh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, Kon Ka Kinh l\u00e0 1 trong 4 v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 Asean, \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i duy nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 ki\u1ec3u r\u1eebng h\u1ed7n giao kho\u1ea3ng 2000ha, bao g\u1ed3m nhi\u1ec1u c\u00e2u l\u00e1 r\u1ed9ng, l\u00e1 kim. B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 nhi\u1ec1u g\u1ed7 qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 p\u01a1 mu, tr\u1eafc, ch\u00f2 d\u00e3i, kim giao&#8230;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-1726\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-1.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh 1\" \/><\/p>\n<p>H\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt t\u1ea1i v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh theo th\u1ed1ng k\u00ea ch\u01b0a \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, n\u01a1i \u0111\u00e2y t\u1ed3n t\u1ea1i 652 lo\u00e0i th\u1ef1c v\u1eadt (110 lo\u00e0i c\u00f3 th\u1ec3 d\u00f9ng l\u00e0m d\u01b0\u1ee3c li\u1ec7u), 42 lo\u00e0i th\u00fa, 160 lo\u00e0i chim, 51 lo\u00e0i b\u00f2 s\u00e1t, \u1ebfch nh\u00e1i v\u00e0 g\u1ea7n 210 lo\u00e0i b\u01b0\u1edbm. N\u01a1i \u0111\u00e2y t\u1ed3n t\u1ea1i nhi\u1ec1u lo\u00e0i th\u00fa qu\u00fd hi\u1ebfm \u0111ang n\u1eb1m trong s\u00e1ch \u0111\u1ecf nh\u01b0: lo\u00e0i Vooc ch\u00e0 v\u00e1 ch\u00e2m x\u00e1m l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng lo\u00e0i linh tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.<\/p>\n<p>Ch\u00ednh v\u00ec s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 h\u1ec7 \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt r\u1eebng, v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u00e3 l\u00f4i cu\u1ed1n nhi\u1ec1u nh\u00e0 khoa h\u1ecdc, kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn t\u00ecm hi\u1ec3u h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u00f4ng, su\u1ed1i, th\u00e1c, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ng\u1ecdn th\u00e1c: \u0110\u0103k Pooc, \u0110\u0103k Ko B\u01b0ng,&#8230; v\u1edbi \u0111\u1ed9 cao 1.748m, \u0111\u1ec9nh Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp v\u1ecb tr\u00ed cao nh\u1ea5t \u1edf Gia Lai, quanh n\u0103m c\u00f3 s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 bao ph\u1ee7, t\u1ea1o n\u00ean s\u1ee9c h\u1ea5p d\u1eabn nhi\u1ec1u ph\u01b0\u1ee3t th\u1ee7 mu\u1ed1n chinh ph\u1ee5c \u0111\u1ec9nh n\u00fai n\u00e0y.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-1727\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-2.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh 2\" \/><\/p>\n<p>Khi \u0111\u1eb7t ch\u00e2n l\u00ean v\u00f9ng \u0111\u1ea5t kon Ka Kinh, du kh\u00e1ch s\u1ebdc c\u00f3 nh\u1eefng gi\u00e2y ph\u00fat th\u1ea3nh th\u01a1i, ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng, gi\u1eefa c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean hoang s\u01a1, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm hi\u1ec3u nh\u1eefng n\u00e9t v\u0103n ho\u00e1, \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a nhi\u1ec1u d\u00e2n t\u1ed9c anh em t\u1ea1i n\u00fai r\u1eebng T\u00e2y Nguy\u00ean, c\u00f9ng l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a d\u00e3y tr\u01b0\u1eddng S\u01a1n l\u1ecbch s\u1eed qua nhi\u1ec1u th\u1eddi k\u1ef3.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-1728\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-3.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh 3\" \/><\/p>\n<p>V\u1edbi chuy\u1ebfn du l\u1ecbch t\u1ea1i v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, kh\u00f4ng th\u1ec3 thi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebft m\u1ee5c v\u00e0o th\u0103m l\u00e0ng d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 T\u00e2y Nguy\u00ean, tham gia nh\u1eefng l\u1ec5 h\u1ed9i truy\u1ec1n th\u1ed1ng d\u00e2n t\u1ed9c, t\u1eadn m\u1eaft tr\u00f4ng th\u1ea5y c\u1ea3nh sinh ho\u1ea1t v\u0103n ho\u00e1 t\u1eeb ng\u00e0n x\u01b0a nh\u01b0 l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u00e2m tr\u00e2u, l\u1ec5 b\u1ecf m\u1ea3, t\u1ee5c c\u01b0\u1edbi h\u1ecfi, chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng nh\u1eefng giai \u0111i\u1ec7u tr\u1ea7m h\u00f9ng, v\u1ecdng l\u00ean gi\u1eefa n\u00fai r\u1eebng t\u1eeb ti\u1ebfng c\u1ed3ng chi\u00eang v\u00e0 \u0111\u00e2y c\u0169ng ch\u00ednh l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c Unesco c\u00f4ng nh\u1eadn.<\/p>\n<p>Qu\u00fd kh\u00e1ch l\u01b0u \u00fd khi \u0111i du l\u1ecbch th\u0103m quan, c\u00f3 th\u1ec3 l\u01b0u l\u1ea1i s\u1ed1 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ee7a c\u01a1 quan qu\u1ea3n l\u00fd v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon Ka Kinh t\u1ea1i<br \/>\n\u0110\u1ecba ch\u1ec9: X\u00e3 Ayun, huy\u1ec7n Mang Yang, t\u1ec9nh Gia Lai.<br \/>\n\u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i: <span style=\"color: #800080;\">059.3795604<\/span> &#8211; <span style=\"color: #800080;\">059.3795600<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;1725&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh c\u00f3 m\u1ed9t b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh, nhi\u1ec1u c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i l\u00fd t\u01b0\u1edfng, ph\u00f9 h\u1ee3p cho du kh\u00e1ch \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i v\u1ec1 \u0111\u00e2y ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 nghi\u00eam c\u1ee9u nhi\u1ec1u lo\u00e0i sinh v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm. Kon Ka Kinh c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 41.780ha, n\u1eb1m v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc t\u1ec9nh Gia Lai, c\u00e1ch tp Pleiku 50km. \u0110\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 theo h\u01b0\u1edbng d\u1eabn sau: T\u1eeb tp Pleiku \u0111\u1ebfn v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh: C\u00e1ch 1: D\u00f9ng xe m\u00e1y ch\u1ea1y theo qu\u1ed1c l\u1ed9 19 \u0111\u1ebfn b\u01b0u \u0111i\u1ec7n huy\u1ec7n Mang Yang, ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecfi \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn x\u00e3 Ayun, n\u01a1i \u0111\u1eb7t tr\u1ee5 s\u1edf ban qu\u1ea3n l\u00fd v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh. C\u00e1ch 2: B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00f3n xe bus \u0110\u1ee9c Long ch\u1ea1y tuy\u1ebfn Pleiku &#8211; An Kh\u00ea, ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn Mang Yang b\u1ea1n xu\u1ed1ng r\u1ed3i ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecfi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i x\u00e3 Ayun ho\u1eb7c \u0111i xe \u00f4m theo gi\u00e1 tho\u1ea3 thu\u1eadn (c\u00e1ch 20km) C\u00e1ch 3: \u0110\u01a1n gi\u1ea3n nh\u1ea5t l\u00e0 b\u1ea1n \u0111i theo \u0111o\u00e0n, li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi ban qu\u1ea3n l\u00fd v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia \u0111\u1ec3 c\u00f3 xe \u0111\u01b0a \u0111\u00f3n t\u1ea1i tp Pleku. V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh hi\u1ec7n l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n. \u0110i\u1ec3m nh\u1ea5n \u0111\u1ec3 t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 cu\u1ed1n h\u00fat n\u00e0y l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0y c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean r\u1eebng nguy\u00ean sinh phong ph\u00fa, \u0111\u1ecba h\u00ecnh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, Kon Ka Kinh l\u00e0 1 trong 4 v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 Asean, \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i duy nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 ki\u1ec3u r\u1eebng h\u1ed7n giao kho\u1ea3ng 2000ha, bao g\u1ed3m nhi\u1ec1u c\u00e2u l\u00e1 r\u1ed9ng, l\u00e1 kim. B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 nhi\u1ec1u g\u1ed7 qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 p\u01a1 mu, tr\u1eafc, ch\u00f2 d\u00e3i, kim giao&#8230; H\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt t\u1ea1i v\u01b0\u1eddn [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1729,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,78],"tags":[328,329],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-10T07:04:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai\",\"datePublished\":\"2019-01-10T07:04:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-10T07:04:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\"},\"wordCount\":974,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\",\"keywords\":[\"kon ka kinh\",\"r\u1eebng kon ka kinh\"],\"articleSection\":[\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\",\"name\":\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\",\"datePublished\":\"2019-01-10T07:04:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-10T07:04:32+00:00\",\"description\":\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh","description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh","og_description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-01-10T07:04:32+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"5 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai","datePublished":"2019-01-10T07:04:32+00:00","dateModified":"2019-01-10T07:04:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html"},"wordCount":974,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg","keywords":["kon ka kinh","r\u1eebng kon ka kinh"],"articleSection":["C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html","name":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh - kh\u00e1m ph\u00e1 r\u1eebng qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg","datePublished":"2019-01-10T07:04:32+00:00","dateModified":"2019-01-10T07:04:32+00:00","description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Kon Ka Kinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 k\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e2ng c\u1ea5p t\u1eeb khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean Kon Ka Kinh, n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u1ec7nh danh l\u00e0 n\u00f3c nh\u00e0 t\u1ec9nh Gia Lai.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh.jpg","width":600,"height":400,"caption":"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia kon ka kinh"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-vuon-quoc-gia-kon-ka-kinh-gia-lai.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Kon Ka Kinh, Gia Lai"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1725"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1730,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1725\/revisions\/1730"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1729"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}