{"id":2516,"date":"2019-02-24T13:58:48","date_gmt":"2019-02-24T06:58:48","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=2516"},"modified":"2019-02-24T13:58:48","modified_gmt":"2019-02-24T06:58:48","slug":"dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html","title":{"rendered":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf &#8211; Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u0110\u00e0n Nam Giao<\/strong> l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u1ec3 t\u1ebf l\u1ec5 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, c\u1ea7u cho qu\u1ed1c th\u00e1i d\u00e2n an m\u1ed7i khi b\u01b0\u1edbc qua m\u1ed9t n\u0103m m\u1edbi. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 Thi\u00ean T\u1eed (con c\u1ee7a nh\u00e0 tr\u1eddi) \u0111\u1ee9ng ra ch\u1ee7 t\u1ebf. <strong>\u0110\u00e0n Nam giao Hu\u1ebf<\/strong> l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1806, do vua Giao Long cho x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1i v\u1ecb tr\u00ed v\u1ec1 ph\u00eda Nam th\u00e0nh n\u1ed9i, th\u1eb3ng g\u00f3c v\u1edbi Phu V\u0103n L\u00e2u, t\u1ee9c \u0111\u01b0\u1eddng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 \u0111\u1ebfn l\u0103ng Kh\u1ea3i \u0110\u1ecbnh.<\/p>\n<p>\u0110\u00e0n n\u1eb1m tr\u00ean m\u1ed9t ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i c\u00f3 khu\u00f4n vi\u00ean 390m x 265m, chung quanh l\u00e0 t\u01b0\u1eddng \u0111\u00e1 (tr\u1eddi, \u0111\u1ea5t v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi). T\u1ea7ng tr\u00ean mang t\u00ean Vi\u00ean \u0111\u00e0n h\u00ecnh tr\u00f2n t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho tr\u1eddi, d\u01b0\u1edbi vi\u00ean \u0111\u00e0n l\u00e0 Ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e0n, t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho \u0111\u1ea5t, t\u1ea7ng d\u01b0\u1edbi c\u00f9ng h\u00ecnh vu\u00f4ng c\u00f3 lan can s\u01a1n \u0111\u1ecf g\u1ecdi l\u00e0 Nh\u00e2n, c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 c\u1ed1t l\u00f5i. ba t\u1ea7ng \u0111\u00e0n cao kho\u1ea3ng 4m.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-2517\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\" alt=\"\u0111\u00e0n nam giao\" \/><\/p>\n<p><strong>\u0110\u00e0n Nam Giao<\/strong> c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4 \u0111i\u1ec3m trang nghi\u00eam do hai b\u00ean l\u00e0 r\u1eebng th\u00f4ng cao v\u00fat. Theo s\u00e1ch v\u1edf th\u00ec c\u00e1c c\u00e2y th\u00f4ng b\u00ean \u0111\u00e0n do c\u00e1c vua quan nh\u00e0 nguy\u1ec5n h\u00e0ng n\u0103m t\u1ef1 tay tr\u1ed3ng, t\u1ed3n t\u1ea1i cho \u0111\u1ebfn b\u00e2y gi\u1edd.<\/p>\n<p>\u0110\u00e0n ch\u1ec9 \u0111\u01a1n thu\u1ea7n nh\u01b0 v\u1eady, nh\u01b0ng \u00fd ngh\u0129a l\u1ea1i r\u1ea5t l\u1edbn lao \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t. V\u00ec theo ni\u1ec1m tin c\u1ee7a d\u00e2n ch\u00fang ch\u1ec9 \u1edf n\u01a1i n\u00e0y, khi nh\u00e0 vua l\u00ean \u0111\u00e0n l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ebf xin m\u01b0a thu\u1eadn gi\u00f3 ho\u00e0, \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc thanh b\u00ecnh, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1ea5m no, th\u00ec tr\u1eddi \u0111\u1ea5t m\u1edbi ch\u1ee9ng cho l\u1eddi c\u1ea7u xin c\u1ee7a vua.<\/p>\n<p>Nghi l\u1ec5 c\u00fang t\u1ebf <strong>\u0111\u00e0n Nam Giao<\/strong> khi x\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ec3 l\u1ea1i: Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng l\u1ec5 c\u00fang t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 2 \u00e2m l\u1ecbch c\u1ee7a m\u1ed7i n\u0103m (th\u1eddi gian vua Gia Long m\u1ed7i n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n, t\u1edbi \u0111\u1eddi vua Th\u00e0nh Th\u00e1i ba n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n).<\/p>\n<p>Tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y l\u00ean \u0111\u00e0n l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ebf, nh\u00e0 vua ph\u1ea3i l\u00ean Trai Cung (n\u1eb1m sau \u0111\u00e0n) \u0111\u1ec3 s\u1eeda so\u1ea1n. C\u00f2n c\u00e1c quan lo m\u1ecdi vi\u1ec7c nh\u01b0 v\u1ed7 b\u00e9o h\u00e0ng ch\u1ee5c con tr\u00e2u, heo, d\u00ea b\u1eb1ng th\u1ee9c \u0103n nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi \u0103n chay. Tr\u00ean n\u00f3c Vi\u00ean \u0111\u00e0n d\u1ef1ng th\u00eam m\u1ed9t m\u00e1i h\u00ecnh ch\u00f3p, l\u1ee3p v\u1ea3i xanh g\u1ecdi l\u00e0 Thanh \u1ed0c.<\/p>\n<p>V\u00e0o ng\u00e0y t\u1ebf l\u1ec5, \u0111\u00fang gi\u1edd S\u1eedu, nh\u00e0 vua r\u1eddi Trai Cung (l\u00e0 n\u01a1i nh\u00e0 vua t\u1eafm r\u1eeda s\u1ea1ch s\u1ebd v\u00e0 \u0103n chay), c\u00e1c quan s\u1eafp h\u00e0ng ch\u1ec9nh t\u1ec1 cung k\u00ednh, \u0111\u1ee9ng d\u1ecdc hai b\u00ean xu\u1ed1ng t\u1eadn t\u1ea7ng cu\u1ed1i theo th\u1ee9 b\u1eadc t\u00f4n ti r\u1ea5t tr\u1eadt t\u1ef1. C\u00f2n ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n th\u01b0\u1eddng c\u0169ng kh\u0103n \u00e1o ch\u1ec9nh t\u1ec1 \u1edf xa t\u1eadn K\u1ef3 \u0111\u00e0i v\u00e0 Phu V\u0103n l\u00e2u \u0111\u1ec3 c\u00f9ng h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 v\u1edbi vua c\u1ea7u xin tr\u1eddi ban cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u00e1i b\u00ecnh th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng.<\/p>\n<p>Ng\u00e0y t\u1ebf <strong>\u0110\u00e0n Nam Giao<\/strong> l\u00e0 ng\u00e0y h\u1ed9i t\u01b0ng b\u1eebng \u0111\u1ea7u xu\u00e2n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t n\u00f3i chung v\u00e0 \u1edf kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf n\u00f3i ri\u00eang. Nh\u00e0 nh\u00e0 v\u00e0o gi\u1edd \u0111\u00f3 \u0111\u1ec1u l\u1eadp b\u00e0n h\u01b0\u01a1ng \u00e1n \u0111\u1ed1t \u0111\u00e8n nhang kh\u1ea5n v\u00e1i tr\u1eddi \u0111\u1ea5t v\u00e0 c\u1ea7u xin m\u1ecdi vi\u1ec7c.<\/p>\n<p>N\u0103m 1977 <strong>\u0111\u00e0n Nam Giao<\/strong> \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1. V\u00ec \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed mang t\u00ednh v\u0103n ho\u00e1 d\u00e2n t\u1ed9c, l\u00e0 m\u1ed9t trong qu\u1ea7n th\u1ebb c\u1ee7a cung \u0111\u00ecnh th\u1eddi Nguy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO t\u00e0i tr\u1ee3 kinh ph\u00ed \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c ch\u1ebf. <strong>\u0110\u00e0n Nam Giao<\/strong> \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0o gi\u1eefa n\u0103m 1996.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;2516&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u1ec3 t\u1ebf l\u1ec5 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, c\u1ea7u cho qu\u1ed1c th\u00e1i d\u00e2n an m\u1ed7i khi b\u01b0\u1edbc qua m\u1ed9t n\u0103m m\u1edbi. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 Thi\u00ean T\u1eed (con c\u1ee7a nh\u00e0 tr\u1eddi) \u0111\u1ee9ng ra ch\u1ee7 t\u1ebf. \u0110\u00e0n Nam giao Hu\u1ebf l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1806, do vua Giao Long cho x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1i v\u1ecb tr\u00ed v\u1ec1 ph\u00eda Nam th\u00e0nh n\u1ed9i, th\u1eb3ng g\u00f3c v\u1edbi Phu V\u0103n L\u00e2u, t\u1ee9c \u0111\u01b0\u1eddng \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 \u0111\u1ebfn l\u0103ng Kh\u1ea3i \u0110\u1ecbnh. \u0110\u00e0n n\u1eb1m tr\u00ean m\u1ed9t ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i c\u00f3 khu\u00f4n vi\u00ean 390m x 265m, chung quanh l\u00e0 t\u01b0\u1eddng \u0111\u00e1 (tr\u1eddi, \u0111\u1ea5t v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi). T\u1ea7ng tr\u00ean mang t\u00ean Vi\u00ean \u0111\u00e0n h\u00ecnh tr\u00f2n t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho tr\u1eddi, d\u01b0\u1edbi vi\u00ean \u0111\u00e0n l\u00e0 Ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e0n, t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho \u0111\u1ea5t, t\u1ea7ng d\u01b0\u1edbi c\u00f9ng h\u00ecnh vu\u00f4ng c\u00f3 lan can s\u01a1n \u0111\u1ecf g\u1ecdi l\u00e0 Nh\u00e2n, c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 c\u1ed1t l\u00f5i. ba t\u1ea7ng \u0111\u00e0n cao kho\u1ea3ng 4m. \u0110\u00e0n Nam Giao c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4 \u0111i\u1ec3m trang nghi\u00eam do hai b\u00ean l\u00e0 r\u1eebng th\u00f4ng cao v\u00fat. Theo s\u00e1ch v\u1edf th\u00ec c\u00e1c c\u00e2y th\u00f4ng b\u00ean \u0111\u00e0n do c\u00e1c vua quan nh\u00e0 nguy\u1ec5n h\u00e0ng n\u0103m t\u1ef1 tay tr\u1ed3ng, t\u1ed3n t\u1ea1i cho \u0111\u1ebfn b\u00e2y gi\u1edd. \u0110\u00e0n ch\u1ec9 \u0111\u01a1n thu\u1ea7n nh\u01b0 v\u1eady, nh\u01b0ng \u00fd ngh\u0129a l\u1ea1i r\u1ea5t l\u1edbn lao \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t. V\u00ec theo ni\u1ec1m tin c\u1ee7a d\u00e2n ch\u00fang ch\u1ec9 \u1edf n\u01a1i n\u00e0y, khi nh\u00e0 vua l\u00ean \u0111\u00e0n l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ebf xin m\u01b0a thu\u1eadn gi\u00f3 ho\u00e0, \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc thanh b\u00ecnh, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1ea5m no, th\u00ec tr\u1eddi \u0111\u1ea5t m\u1edbi ch\u1ee9ng cho l\u1eddi c\u1ea7u xin c\u1ee7a vua. Nghi l\u1ec5 c\u00fang t\u1ebf \u0111\u00e0n Nam Giao khi x\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ec3 l\u1ea1i: Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng l\u1ec5 c\u00fang t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 2 \u00e2m l\u1ecbch c\u1ee7a m\u1ed7i n\u0103m (th\u1eddi gian vua Gia Long m\u1ed7i n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n, t\u1edbi \u0111\u1eddi vua Th\u00e0nh Th\u00e1i ba n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n). [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2517,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[455],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-24T06:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf &#8211; Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n\",\"datePublished\":\"2019-02-24T06:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-02-24T06:58:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\"},\"wordCount\":822,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\",\"keywords\":[\"\u0111\u00e0n nam giao hu\u1ebf\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\",\"name\":\"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\",\"datePublished\":\"2019-02-24T06:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-02-24T06:58:48+00:00\",\"description\":\"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u00e0n nam giao\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf &#8211; Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n","description":"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n","og_description":"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-02-24T06:58:48+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf &#8211; Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n","datePublished":"2019-02-24T06:58:48+00:00","dateModified":"2019-02-24T06:58:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html"},"wordCount":822,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg","keywords":["\u0111\u00e0n nam giao hu\u1ebf"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html","name":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf - Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg","datePublished":"2019-02-24T06:58:48+00:00","dateModified":"2019-02-24T06:58:48+00:00","description":"\u0110\u00e0n Nam Giao l\u00e0 n\u01a1i c\u00e1c vua ch\u00faa c\u00e1c tri\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c nghi th\u1ee9c c\u00fang t\u1ebf \u0111\u1ea5t tr\u1eddi, nh\u1eefng nghi th\u1ee9c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/dan-nam-giao-hue.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u00e0n nam giao"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dan-nam-giao-hue-gia-tri-van-hoa.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u0110\u00e0n Nam Giao Hu\u1ebf &#8211; Gi\u00e1 Tr\u1ecb V\u0103n Ho\u00e1 \u0110\u1eb7c S\u1eafc Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2516"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2518,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2516\/revisions\/2518"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}