{"id":3015,"date":"2019-03-21T14:25:22","date_gmt":"2019-03-21T07:25:22","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3015"},"modified":"2019-03-21T14:25:22","modified_gmt":"2019-03-21T07:25:22","slug":"tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html","title":{"rendered":"Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch tr\u01b0ng b\u00e0y tr\u00ean 2.200m2. N\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ea3o t\u00e0ng, trong \u0111\u00f3 B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp s\u1edbm h\u01a1n c\u1ea3. Th\u00e0nh l\u1eadp tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf k\u1ebf th\u1eeba b\u1ea3o t\u00e0ng Louis Finotdo tr\u01b0\u1eddng vi\u1ec5n \u0110\u00f4ng B\u00e1c C\u1ed5 do Ph\u00e1p x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103m 1926.<\/p>\n<p>N\u0103m 1958 ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfp qu\u1ea3n v\u00e0 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb b\u1ea3o t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt th\u00e0nh b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1edf c\u1eeda ti\u1ebfp \u0111\u00f3n l\u01b0\u1ee3ng du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o ng\u00e0y 3\/9\/1958.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3018\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\" alt=\"b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed vi\u1ec7t nam \" \/><\/p>\n<p>B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam \u1edf \u0111\u00e2u ? B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng g\u00ec? l\u00e0 c\u00e2u h\u1ecfi kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i m\u00e0 c\u00f2n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u00f3 th\u1eafc m\u1eafc. B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t nam bao g\u1ed3m 2 khu\u00f4n vi\u00ean: Khu A b\u1ea3o t\u00e0ng to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i <span style=\"color: #800080;\">s\u1ed1 1 ph\u1ed1 Tr\u00e0ng Ti\u1ec1n<\/span>, h\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 khu B n\u1eb1m tr\u00ean <span style=\"color: #800080;\">s\u1ed1 25 ph\u1ed1 T\u00f4ng \u0110\u1ea3n<\/span>, \u0111\u1ed1i di\u1ec7n Song Song.<\/p>\n<p>S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u1ee7a khu A l\u00e0 m\u1ed9t to\u00e0 nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u00e9t v\u00f4i v\u00e0ng, c\u00f4ng tr\u00ecnh n\u00e0y mang phong c\u00e1ch c\u1ee7a ki\u1ebfn tr\u00fac ph\u00e1p, c\u00f9ng v\u1edbi gi\u00e1 tr\u1ecb ki\u1ebfn tr\u00fac b\u1ea3n \u0111\u1ecba, h\u00ecnh m\u00e1i ch\u1ed3ng di\u00eam hai l\u1edbp th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf c\u00f4ng tr\u00ecnh t\u00f4n gi\u00e1o, t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng Vi\u1ec7t Nam truy\u1ec1n th\u1ed1ng.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng Vi\u1ec7t Nam.<\/span><\/strong><\/p>\n<p>M\u1edf \u0111\u1ea7u l\u00e0 c\u00e1c ph\u00f2ng gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u00e1c di t\u00edch c\u1ee7a th\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed Vi\u1ec7t Nam t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u00e1c nhau nh\u01b0 di t\u00edch t\u1eeb th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ed3 \u0111\u00e1 c\u0169 h\u00e0ng ch\u1ee5c v\u1ea1n n\u0103m \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed3 \u0111\u00e1 m\u1edbi c\u00e1ch nay kho\u1ea3ng 4000 &#8211; 5000 n\u0103m.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3016\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam-1.jpg\" alt=\"b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed vi\u1ec7t nam 1\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn ph\u1ea7n tr\u01b0ng b\u00e0y n\u1ec1n v\u0103n minh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u1ed5 v\u00e0o th\u1eddi c\u00e1c vua H\u00f9ng th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n li\u00ean t\u1ee5c c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 c\u1ed5 t\u1eeb h\u1eadu k\u1ef3 th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed3 \u0111\u1ed3ng ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn s\u01a1 k\u1ef3 th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed3 s\u1eaft kho\u1ea3ng 2000 n\u0103m, g\u1ed3m c\u00f3 nh\u1eefng hi\u1ec7n v\u1eadt thu\u1ed9c n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 \u0110\u00f4ng S\u01a1n nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u1ed1ng \u0111\u1ed3ng ti\u00eau bi\u1ec3u.<\/p>\n<p>C\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng hi\u1ec7n v\u1eadt, \u1edf ph\u1ea7n n\u00e0y c\u00f2n th\u1ebb hi\u1ec7n s\u1ef1 di\u1ec5n bi\u1ebfn l\u1ecbch s\u1eed v\u0103n ho\u00e1 \u1edf c\u00e1c mi\u1ec1n kh\u00e1c nhau c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh oanh li\u1ec7t, b\u1ec1n b\u1ec9 gi\u00e0nh quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 I \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 X sau C\u00f4ng nguy\u00ean th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 b\u1eb1ng c\u00e1 hi\u1ec7n v\u1eadt v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c: Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng, B\u00e0 Tri\u1ec7u, Mai Th\u00fac Loan, Ph\u00f9ng H\u01b0ng, Ng\u00f4 Quy\u1ec1n,..vv&#8230;v \u0111\u1ebfn l\u1ecbch s\u1eed th\u1eddi k\u1ef3 t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 X \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 XIX c\u00f3 c\u00e1c tri\u1ec1u vua \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea, L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3, L\u00ea &#8211; m\u1ea1c, T\u00e2y S\u01a1n, Nguy\u1ec5n. Ph\u00f2ng cu\u1ed1i tr\u01b0ng b\u00e0y th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 cho \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XX.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3017\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam-2.jpg\" alt=\"b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed vi\u1ec7t nam 2\" \/><\/p>\n<p>B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed kh\u00f4ng nh\u1eefng c\u00f3 nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch n\u1ed9i \u0111\u1ecba \u0111\u1ebfn th\u0103m quan \u0111\u00f4ng \u0111\u00fac, m\u00e0 c\u00f2n c\u00f3 c\u00e1c du kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf, trong s\u1ed1 n\u00e0y c\u00f3 c\u1ea3 nh\u1eefng nh\u00e0 khoa h\u1ecdc v\u1ec1 l\u1ecbch s\u1eed, v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1, v\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c, v\u1ec1 t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng,..vv.. c\u0169ng \u0111\u1ebfn nghi\u00eam c\u1ee9u t\u00ecm hi\u1ec3u, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e1c gi\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng c\u1ed1ng hi\u1ebfn nghi\u00eam c\u1ee9u v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 gi\u1eef n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3015&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch tr\u01b0ng b\u00e0y tr\u00ean 2.200m2. N\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ea3o t\u00e0ng, trong \u0111\u00f3 B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp s\u1edbm h\u01a1n c\u1ea3. Th\u00e0nh l\u1eadp tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf k\u1ebf th\u1eeba b\u1ea3o t\u00e0ng Louis Finotdo tr\u01b0\u1eddng vi\u1ec5n \u0110\u00f4ng B\u00e1c C\u1ed5 do Ph\u00e1p x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103m 1926. N\u0103m 1958 ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfp qu\u1ea3n v\u00e0 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb b\u1ea3o t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt th\u00e0nh b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1edf c\u1eeda ti\u1ebfp \u0111\u00f3n l\u01b0\u1ee3ng du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o ng\u00e0y 3\/9\/1958. B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam \u1edf \u0111\u00e2u ? B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng g\u00ec? l\u00e0 c\u00e2u h\u1ecfi kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i m\u00e0 c\u00f2n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u00f3 th\u1eafc m\u1eafc. B\u1ea3o T\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t nam bao g\u1ed3m 2 khu\u00f4n vi\u00ean: Khu A b\u1ea3o t\u00e0ng to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i s\u1ed1 1 ph\u1ed1 Tr\u00e0ng Ti\u1ec1n, h\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 khu B n\u1eb1m tr\u00ean s\u1ed1 25 ph\u1ed1 T\u00f4ng \u0110\u1ea3n, \u0111\u1ed1i di\u1ec7n Song Song. S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u1ee7a khu A l\u00e0 m\u1ed9t to\u00e0 nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u00e9t v\u00f4i v\u00e0ng, c\u00f4ng tr\u00ecnh n\u00e0y mang phong c\u00e1ch c\u1ee7a ki\u1ebfn tr\u00fac ph\u00e1p, c\u00f9ng v\u1edbi gi\u00e1 tr\u1ecb ki\u1ebfn tr\u00fac b\u1ea3n \u0111\u1ecba, h\u00ecnh m\u00e1i ch\u1ed3ng di\u00eam hai l\u1edbp th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf c\u00f4ng tr\u00ecnh t\u00f4n gi\u00e1o, t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng Vi\u1ec7t Nam truy\u1ec1n th\u1ed1ng. Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng Vi\u1ec7t Nam. M\u1edf \u0111\u1ea7u l\u00e0 c\u00e1c ph\u00f2ng gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u00e1c di t\u00edch c\u1ee7a th\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed Vi\u1ec7t Nam t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u00e1c nhau nh\u01b0 di t\u00edch t\u1eeb th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ed3 \u0111\u00e1 c\u0169 h\u00e0ng ch\u1ee5c v\u1ea1n n\u0103m \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed3 \u0111\u00e1 m\u1edbi c\u00e1ch nay kho\u1ea3ng 4000 &#8211; 5000 n\u0103m. \u0110\u1ebfn ph\u1ea7n tr\u01b0ng b\u00e0y n\u1ec1n v\u0103n minh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u1ed5 v\u00e0o th\u1eddi c\u00e1c vua H\u00f9ng th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3018,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[554],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-21T07:25:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-03-21T07:25:22+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-21T07:25:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\"},\"wordCount\":888,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\",\"keywords\":[\"b\u1ea3o t\u00e0ng vi\u1ec7t nam\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\",\"name\":\"B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-21T07:25:22+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-21T07:25:22+00:00\",\"description\":\"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed vi\u1ec7t nam\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i","description":"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i","og_description":"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-03-21T07:25:22+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-03-21T07:25:22+00:00","dateModified":"2019-03-21T07:25:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html"},"wordCount":888,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg","keywords":["b\u1ea3o t\u00e0ng vi\u1ec7t nam"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html","name":"B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam - Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed H\u00e0 N\u1ed9i","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg","datePublished":"2019-03-21T07:25:22+00:00","dateModified":"2019-03-21T07:25:22+00:00","description":"B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u01a1i l\u01b0u gi\u1eef v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng di s\u1ea3n v\u0103n ho\u00e1 v\u1eadt th\u1ec3 qu\u00fd b\u00e1u c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc th\u0103m quan.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/bao-tang-lich-su-viet-nam.jpg","width":600,"height":400,"caption":"b\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ecbch s\u1eed vi\u1ec7t nam"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tham-quan-bao-tang-lich-su-viet-nam.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Th\u0103m Quan B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3015"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3019,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015\/revisions\/3019"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3015"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3015"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3015"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}