{"id":3096,"date":"2019-03-27T13:29:04","date_gmt":"2019-03-27T06:29:04","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3096"},"modified":"2019-03-27T13:29:04","modified_gmt":"2019-03-27T06:29:04","slug":"kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh"},"content":{"rendered":"<p>Khu <strong>di t\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y<\/strong> \u1edf x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u0169 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh c\u00e1ch tp Nam \u0110\u1ecbnh 17km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y Nam, xung quanh l\u00e0 v\u00f9ng n\u00fai non \u0111\u1ed9t kh\u1edfi gi\u1eefa \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng, c\u1ea3nh quan k\u1ef3 th\u00fa h\u1ea5p d\u1eabn. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch ki\u1ebfn tr\u00fac t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i Nam \u0110\u1ecbnh.<\/p>\n<p>Di t\u00edch g\u1ed3m 20 di t\u00edch trong \u0111\u00f3 3 di t\u00edch ch\u00ednh l\u00e0 ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng, ph\u1ee7 V\u00e2n C\u00e1t, v\u00e0 l\u0103ng b\u00e0 ch\u00faa Nguy\u1ec5n H\u1ea1nh, trong \u0111\u00f3 ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng l\u00e0 ph\u1ee7 ch\u00ednh. N\u01a1i \u0111\u00e2y g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1eddi v\u00e0 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a b\u00e0 ch\u00faa Li\u1ec5u H\u1ea1nh, m\u1ed9t v\u1ecb th\u00e1nh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.<\/p>\n<p><strong>Ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng<\/strong> \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1eeb th\u1eddi vua L\u00ea C\u1ea3nh Tr\u1ecb (1663 &#8211; 1671) v\u00e0 \u0111\u00e3 qua nhi\u1ec1u l\u1ea7n tr\u00f9ng tu. Ph\u1ee7 n\u00e0y c\u00f3 19 to\u00e0 v\u1edbi 81 gian l\u1edbn nh\u1ecf. M\u1eb7t ph\u1ee7 quay v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y nam d\u00e3y n\u00fai Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3100\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\" alt=\"ph\u1ee7 d\u1ea7y \" \/><\/p>\n<p>Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc ph\u1ee7 c\u00f3 h\u1ed3 v\u00e0 m\u1ed9t s\u00e2n r\u1ed9ng, c\u00f3 3 to\u00e0 nh\u00e0 d\u00e0n h\u00e0ng ngan hai t\u1ea7ng, ch\u00ednh n\u01a1i \u0111\u00e2y ch\u00ednh l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u00f3n ti\u1ebfp du kh\u00e1ch th\u1eadp ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. C\u00f2n h\u1ed3 b\u00e1n nguy\u1ec7t v\u1edbi d\u00e3y lan can bao quanh; b\u00ecnh phong v\u00e0 hai c\u1ea7u v\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ec1u b\u1eb1ng \u0111\u00e1 kh\u1eafc ch\u1ea1m h\u00ecnh r\u1ed3ng c\u00f3 m\u00f3ng vu\u1ed1t sinh \u0111\u1ed9ng, tinh x\u1ea3o. Ph\u1ee7 c\u00f3 b\u1ed1n cung th\u1edd l\u00e0 cung \u0111\u1ec7 nh\u1ea5t, cung \u0111\u1ec7 nh\u1ecb, cung \u0111\u1ec7 tam v\u00e0 cung \u0111\u1ec7 t\u1ee9.<\/p>\n<p>Nh\u1eefng cung n\u00e0y \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea1m kh\u1eafc tinh vi c\u00e1c h\u00ecnh nh\u01b0 r\u1ed3ng, ph\u01b0\u1ee3ng, h\u1ed5&#8230; Cung \u0111\u1ec7 nh\u1ea5t l\u00e0 cung ch\u00ednh c\u00f3 m\u1ed9t kh\u00e1m th\u1edd kh\u1ea3m trai \u0111\u1eb9p. \u1ede cung n\u00e0y c\u00f3 5 pho t\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb m\u1ef9 thu\u1eadt cao v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 XIX.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3098\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day-1.jpg\" alt=\"ph\u1ee7 d\u1ea7y 1\" \/><\/p>\n<p>Ph\u1ee7 V\u00e2n C\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y tr\u00ean khu \u0111\u1ea5t r\u1ed9ng t\u1ea7m 1ha, m\u1eb7t quay v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y b\u1eafc. Hi\u1ec7n ph\u1ee7 n\u00e0y c\u00f2n 7 to\u00e0 g\u1ed3m 30 gian l\u1edbn, nh\u1ecf. Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc ph\u1ee7 c\u00f3 c\u1eeda ng\u1ecd m\u00f4n v\u1edbi 5 g\u00e1c l\u1ea7u. Ph\u00eda ngo\u00e0i c\u1eeda ng\u1ecd m\u00f4n c\u00f3 h\u1ed3 b\u00e1n nguy\u1ec7t; c\u00f2n gi\u1eefa h\u1ed3 l\u00e0 nh\u00e0 thu\u1ef7 l\u00e2u v\u1edbi 3 gian c\u00f3 m\u00e1i cong. Ph\u1ee7 n\u00e0y c\u0169ng c\u00f3 4 cung nh\u01b0 ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng v\u00e0 trung t\u00e2m l\u00e0 b\u00e0n th\u1edd b\u00e0 ch\u00faa Li\u1ec5u H\u1ea1nh; b\u00ean tr\u00e1i l\u00e0 ch\u00f9a th\u1edd Ph\u1eadt v\u00e0 b\u00ean ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1ec1n th\u1edd L\u00fd Nam \u0110\u1ebf.<\/p>\n<p>L\u0103ng b\u00e0 ch\u00faa Li\u1ec5u H\u1ea1nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103m 1938 b\u1eb1ng \u0111\u00e1 xanh v\u00e0 ch\u1ea1m tr\u1ed5 \u0111\u1eb9p tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 625m2 c\u00f3 c\u1eeda v\u00e0o theo h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f4ng, t\u00e2y, nam, b\u1eafc. C\u00e1c c\u1eeda v\u00e0o \u0111\u1ec1u c\u00f3 tr\u1ee5 c\u1ed5ng tr\u00ean \u0111\u1eb7t b\u00f4ng sen. Gi\u1eefa l\u0103ng ch\u00ednh l\u00e0 ng\u00f4i m\u1ed9 c\u00f3 h\u00ecnh b\u00e1t gi\u00e1c v\u00e0 m\u1ed7i c\u1ea1nh ch\u1eebng 1m. To\u00e0n l\u0103ng c\u00f3 60 b\u00fap sen h\u1ed3ng nh\u00ecn t\u1eeb xa gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t h\u1ed3 sen c\u1ea1n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3099\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day-2.jpg\" alt=\"ph\u1ee7 d\u1ea7y 2\" \/><\/p>\n<p>Ba di t\u00edch c\u1ee7a khu di t\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u1edf t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb l\u1edbn v\u1ec1 ngh\u1ec7 thu\u1eadt ki\u1ebfn tr\u00fac cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19 \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 20, t\u1ea1o n\u00ean m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di s\u1ea3n v\u1eadt th\u1ec3 c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb nhi\u1ec1u m\u1eb7t, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 lo\u1ea1i h\u00ecnh du l\u1ecbch sinh th\u00e1i c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u00e9t h\u1ea5p d\u1eabn \u0111\u1ed1i v\u1edbi du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>V\u1edbi du kh\u00e1ch y\u00eau th\u00edch vui nh\u1ed9n, c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 th\u0103m quan v\u00e0o th\u00e1ng 3 \u00e2m l\u1ecbch. N\u01a1i \u0111\u00e2y t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ed9i Ph\u1ee7 D\u1ea7y, l\u1ec5 h\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u1edbi \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o du kh\u00e1ch v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng t\u1edbi \u0111\u1ec3 th\u1eafp nhang, c\u00fang b\u00e1i, t\u1ecf l\u00f2ng th\u00e0nh k\u00ednh, bi\u1ebft \u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi b\u00e0 ch\u00faa Li\u1ec5u H\u1ea1nh. Ngo\u00e0i ra \u0111\u1ebfn v\u1edbi Ph\u1ee7 D\u1ea7y, b\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i th\u01b0\u1edfng ngo\u1ea1n c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p, th\u0103m vi\u1ebfng th\u00e1nh M\u1eabu c\u1ea7u xin ban cho nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u may m\u1eafn trong n\u0103m.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3096&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Khu di t\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u1edf x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u0169 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh c\u00e1ch tp Nam \u0110\u1ecbnh 17km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y Nam, xung quanh l\u00e0 v\u00f9ng n\u00fai non \u0111\u1ed9t kh\u1edfi gi\u1eefa \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng, c\u1ea3nh quan k\u1ef3 th\u00fa h\u1ea5p d\u1eabn. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch ki\u1ebfn tr\u00fac t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i Nam \u0110\u1ecbnh. Di t\u00edch g\u1ed3m 20 di t\u00edch trong \u0111\u00f3 3 di t\u00edch ch\u00ednh l\u00e0 ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng, ph\u1ee7 V\u00e2n C\u00e1t, v\u00e0 l\u0103ng b\u00e0 ch\u00faa Nguy\u1ec5n H\u1ea1nh, trong \u0111\u00f3 ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng l\u00e0 ph\u1ee7 ch\u00ednh. N\u01a1i \u0111\u00e2y g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1eddi v\u00e0 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a b\u00e0 ch\u00faa Li\u1ec5u H\u1ea1nh, m\u1ed9t v\u1ecb th\u00e1nh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t. Ph\u1ee7 Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1eeb th\u1eddi vua L\u00ea C\u1ea3nh Tr\u1ecb (1663 &#8211; 1671) v\u00e0 \u0111\u00e3 qua nhi\u1ec1u l\u1ea7n tr\u00f9ng tu. Ph\u1ee7 n\u00e0y c\u00f3 19 to\u00e0 v\u1edbi 81 gian l\u1edbn nh\u1ecf. M\u1eb7t ph\u1ee7 quay v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y nam d\u00e3y n\u00fai Thi\u00ean H\u01b0\u01a1ng. Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc ph\u1ee7 c\u00f3 h\u1ed3 v\u00e0 m\u1ed9t s\u00e2n r\u1ed9ng, c\u00f3 3 to\u00e0 nh\u00e0 d\u00e0n h\u00e0ng ngan hai t\u1ea7ng, ch\u00ednh n\u01a1i \u0111\u00e2y ch\u00ednh l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u00f3n ti\u1ebfp du kh\u00e1ch th\u1eadp ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. C\u00f2n h\u1ed3 b\u00e1n nguy\u1ec7t v\u1edbi d\u00e3y lan can bao quanh; b\u00ecnh phong v\u00e0 hai c\u1ea7u v\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ec1u b\u1eb1ng \u0111\u00e1 kh\u1eafc ch\u1ea1m h\u00ecnh r\u1ed3ng c\u00f3 m\u00f3ng vu\u1ed1t sinh \u0111\u1ed9ng, tinh x\u1ea3o. Ph\u1ee7 c\u00f3 b\u1ed1n cung th\u1edd l\u00e0 cung \u0111\u1ec7 nh\u1ea5t, cung \u0111\u1ec7 nh\u1ecb, cung \u0111\u1ec7 tam v\u00e0 cung \u0111\u1ec7 t\u1ee9. Nh\u1eefng cung n\u00e0y \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea1m kh\u1eafc tinh vi c\u00e1c h\u00ecnh nh\u01b0 r\u1ed3ng, ph\u01b0\u1ee3ng, h\u1ed5&#8230; Cung \u0111\u1ec7 nh\u1ea5t l\u00e0 cung ch\u00ednh c\u00f3 m\u1ed9t kh\u00e1m th\u1edd kh\u1ea3m trai \u0111\u1eb9p. \u1ede cung n\u00e0y c\u00f3 5 pho t\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb m\u1ef9 thu\u1eadt cao v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 XIX. Ph\u1ee7 V\u00e2n C\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y tr\u00ean khu \u0111\u1ea5t r\u1ed9ng t\u1ea7m 1ha, m\u1eb7t quay v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3100,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,78],"tags":[569,570],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-27T06:29:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh\",\"datePublished\":\"2019-03-27T06:29:04+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-27T06:29:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\"},\"wordCount\":889,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\",\"keywords\":[\"b\u00e0 ch\u00faa li\u1ec5u h\u1ea1nh\",\"ph\u1ee7 d\u1ea7y nam \u0111\u1ecbnh\"],\"articleSection\":[\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\",\"name\":\"Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-27T06:29:04+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-27T06:29:04+00:00\",\"description\":\"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"ph\u1ee7 d\u1ea7y\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/cam-nang-du-lich\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh","description":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh","og_description":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-03-27T06:29:04+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh","datePublished":"2019-03-27T06:29:04+00:00","dateModified":"2019-03-27T06:29:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html"},"wordCount":889,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg","keywords":["b\u00e0 ch\u00faa li\u1ec5u h\u1ea1nh","ph\u1ee7 d\u1ea7y nam \u0111\u1ecbnh"],"articleSection":["C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html","name":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg","datePublished":"2019-03-27T06:29:04+00:00","dateModified":"2019-03-27T06:29:04+00:00","description":"Ph\u1ee7 D\u1ea7y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch t\u00e2m linh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t t\u1ea1i x\u00e3 Kim Th\u00e1i, huy\u1ec7n V\u1ee5 B\u1ea3n, t\u1ec9nh Nam \u0110\u1ecbnh. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd Th\u00e1nh M\u1eabu Li\u1ec5u H\u1ea1nh","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/phu-day.jpg","width":600,"height":400,"caption":"ph\u1ee7 d\u1ea7y"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-quan-the-khu-di-tich-phu-day-nam-dinh.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/cam-nang-du-lich"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Qu\u1ea7n Th\u1ec3 Khu Di T\u00edch Ph\u1ee7 D\u1ea7y, Nam \u0110\u1ecbnh"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3096"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3101,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3096\/revisions\/3101"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3100"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}