{"id":3760,"date":"2019-05-16T10:50:55","date_gmt":"2019-05-16T03:50:55","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3760"},"modified":"2019-05-16T10:50:55","modified_gmt":"2019-05-16T03:50:55","slug":"kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u0110\u1ec1n H\u00f9ng<\/strong> t\u1eeb l\u00e2u \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m mang m\u1ed9t \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. N\u01a1i \u0111\u00e2y ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed5i ti\u1ebfng d\u00e2n t\u1ed9c. Vua H\u00f9ng x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang, qu\u1ed1c gia \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta, v\u00ec v\u1eady \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i m\u00e0 du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 c\u1ed9i ngu\u1ed3n d\u00e2n t\u1ed9c, v\u1ec1 nh\u1eefng s\u1ef1 t\u00edch b\u00e1nh ch\u01b0ng, b\u00e1nh gi\u1ea7y, c\u00f4ng ch\u00faa Ti\u00ean Dung, M\u1ecb N\u01b0\u01a1ng, ch\u00e0ng ho\u00e0ng t\u1eed Lang Li\u00eau,..<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3763\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng\" \/><\/p>\n<p>Du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u1ec9nh Ph\u00fa Th\u1ecd c\u00f3 d\u1ecbp \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng, th\u1eafp nhang \u1edf \u0111\u1ec1n H\u00f9ng tr\u00ean n\u00fai Ngh\u0129a L\u0129nh, huy\u1ec7n Ph\u00f9 Ninh, c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i tr\u00ean 80km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y B\u1eafc. C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ea7y uy nghi n\u00e0y mang t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c t\u00f4n nghi\u00eam tr\u1ea3i r\u1ed9ng tr\u00ean \u0111\u1ed3i cao \u0111\u1ebfn 175m so v\u1edbi m\u1eb7t n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n, t\u1eeb nh\u1eefng mi\u1ebfu c\u1ed5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i v\u1edbi quy m\u00f4 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i h\u01a1n v\u00e0o tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i nh\u00e0 L\u00fd v\u00e0 nh\u00e0 Tr\u1ea7n th\u1ebf k\u1ef7 XI &#8211; XIII.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 XV th\u00ec \u0110\u1ec1n H\u00f9ng l\u1ea1i b\u1ecb gi\u1eb7c nh\u00e0 Minh ph\u00e1 hu\u1ef7. \u0110\u1ebfn th\u1eddi nh\u00e0 H\u1eadu L\u00ea r\u1ed3i th\u1eddi nh\u00e0 Nguy\u1ec5n m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i.<\/p>\n<p>Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XV v\u00e0o tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i H\u1ed3ng \u0110\u1ee9c, l\u1ec5 h\u1ed9i \u0110\u1ec1n H\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp trung v\u1ec1 mi\u1ebfu th\u1edd \u1edf kinh \u0111\u00f4 Hu\u1ebf. \u0110\u1ebfn tri\u1ec1u vua T\u1ef1 \u0110\u1ee9c (1848 &#8211; 1883), sau khi \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu, \u0110\u1ec1n H\u00f9ng t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u1ed9i tr\u1ecdng th\u1ec3 v\u00e0 c\u0169ng t\u1eeb \u0111\u00f3, \u0111\u1ec1n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean tu s\u1eeda, \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t l\u00e0 \u0111\u1ee3t tr\u00f9ng tu t\u1eeb n\u0103m 1955 &#8211; 1956. N\u0103m 1962, khu nh\u00e0 c\u00f4ng qu\u00e1n v\u00e0 c\u00e1c b\u1eadc c\u1ea5p xu\u1ed1ng \u0111\u1ec1n gi\u1ebfng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng th\u00eam. T\u1eeb n\u0103m 1986 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1993, b\u1ed9 V\u0103n Ho\u00e1 &#8211; Th\u00f4ng tin cho x\u00e2y th\u00eam b\u1ea3o t\u00e0ng g\u1ea7n khu C\u00f4ng qu\u00e1n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3761\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung-1.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng nh\u00ecn t\u1eeb xa\" \/><\/p>\n<p>Du kh\u00e1ch l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ebfn t\u1eebng ng\u00f4i \u0111\u1ec1n t\u1eeb \u0111\u1ec1n Th\u01b0\u1ee3ng, \u0111\u1ec1n Trung, \u0111\u1ec1n H\u1ea1 v\u00e0 c\u00e1c khu nh\u00e0 Chu\u00f4ng Tr\u1ed1ng, nh\u00e0 \u0110\u1ea1i B\u00e1i, nh\u00e0 Ti\u1ec1n T\u1ebf, nh\u00e0 Cung Th\u1edd,..vv&#8230; Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n Th\u01b0\u1ee3ng n\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai cao theo con \u0111\u01b0\u1eddng c\u00f3 525 b\u1eadc. Ph\u00eda b\u00ean tr\u00e1i c\u1ee7a \u0111\u1ec1n Th\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 khu l\u0103ng m\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c vua H\u00f9ng r\u1ee3p b\u00f3ng c\u00e2y xanh tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 50m2.<\/p>\n<p>\u1ede khu l\u0103ng m\u1ed9 c\u00f3 ch\u00f9a v\u00e0 tam quan trong khu \u0111\u1ec1n th\u1edd \u1edf b\u00ean ph\u1ea3i \u0110\u1ec1n H\u00f9ng. Ch\u00f9a th\u1edd ph\u1eadt theo ph\u00e1i \u0111\u1ea1i th\u1eeba. C\u00f2n tam quan th\u00ec g\u1ed3m 3 gian v\u00e0 2 ch\u00e1i. \u0110\u1ec1n gi\u1ebfng n\u1eb1m d\u01b0\u1edbi chan n\u00fai Ngh\u0129a L\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng sau theo s\u1ef1 t\u00edch c\u1ee7a hai ng\u01b0\u1eddi con g\u00e1i c\u1ee7a vua h\u00f9ng v\u01b0\u01a1ng th\u1ee9 XVIII l\u00e0 n\u00e0ng Ti\u00ean Dung v\u00e0 n\u00e0ng Ng\u1ecdc Hoa khi ch\u01b0a l\u1ea5y ch\u1ed3ng th\u01b0\u1eddng ra gi\u1ebfng r\u1eeda m\u1eb7t, soi b\u00f3ng v\u00e0 ch\u00edt kh\u0103n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3762\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung-2.jpg\" alt=\"l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1ec1n h\u00f9ng\" \/><\/p>\n<p>V\u1ec1 sau n\u00e0y Ti\u00ean Dung l\u1ea5y Ch\u1eed \u0110\u1ed3ng T\u1eed v\u00e0 n\u00e0ng Ng\u1ecdc Hoa l\u1ea5y S\u01a1n Tinh. Hai \u0111\u00f4i v\u1ee3 ch\u1ed3ng n\u00e0y \u0111\u1ec1u th\u00e0nh ti\u00ean. Gi\u1ebfng s\u00e2u 2,5m v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc th\u01b0\u1eddng c\u00f3 tr\u00ean 1m v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh ch\u1ec9 l\u00e0 90cm. Gi\u1ebfng \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n g\u1ecdi l\u00e0 gi\u1ebfng Ng\u1ecdc, tr\u01b0\u1edbc b\u1ec7 th\u1edd \u1edf gi\u1eefa \u0111\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Ng\u1ecdc T\u1ec9nh.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n H\u00f9ng th\u1edd \u0111\u1ee9c t\u1ed5 H\u00f9ng V\u01b0\u01a1ng truy\u1ec1n qua 18 \u0111\u1eddi vua \u1edf v\u00f9ng trung du B\u1eafc B\u1ed9 v\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nguy\u00ean, t\u1eeb v\u1ecb vua th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0 Kinh D\u01b0\u01a1ng V\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn v\u1ecb vua th\u1ee9 XVIII l\u00e0 H\u00f9ng Du\u1ec7 V\u01b0\u01a1ng Hu\u1ec7 Lang.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn \u0111\u1eddi vua th\u1ee9 n\u0103m l\u00e0 tri\u1ec1u vua H\u00f9ng Huy V\u01b0\u01a1ng Vi\u00ean Lang th\u00ec gi\u1eb7c \u00c2n \u1edf ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc sang x\u00e2m chi\u1ebfm. L\u00fac n\u00e0y ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng l\u00e0 Gi\u00f3ng l\u00e0 Ph\u00f9 \u0110\u1ed5ng Thi\u00ean V\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 ra tay c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc n\u00ean \u0111\u1ebfn nay c\u00f3 \u0111\u1ec1n th\u1edd Ph\u00f9 \u0110\u1ed5ng v\u00e0 h\u1eb1ng n\u0103m ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u1ed9i Gi\u00f3ng, l\u1ec5 h\u1ed9i Ph\u00f9 \u0110\u1ed5ng \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00f4ng lao to l\u1edbn c\u1ee7a v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c.<\/p>\n<p>Ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 9 n\u0103m 1954, ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh v\u1ec1 th\u0103m \u0111\u1ec1n H\u00f9ng v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 c\u0103n d\u1eb7n: &#8220;Ng\u00e0y x\u01b0a c\u00e1c vua H\u00f9ng \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u00f4ng d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc, ng\u00e0y nay B\u00e1c ch\u00e1u ta h\u00e3y c\u00f9ng nhau gi\u1eef l\u1ea5y n\u01b0\u1edbc&#8221;. L\u1eddi d\u1eb7n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi th\u1ec3 hi\u1ec7n truy\u1ec1n th\u1ed1ng t\u1ed1t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam lu\u00f4n nh\u1edb m\u00e3i cu\u1ed9i ngu\u1ed3n l\u1ecbch s\u1eed.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3760&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0110\u1ec1n H\u00f9ng t\u1eeb l\u00e2u \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m mang m\u1ed9t \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. N\u01a1i \u0111\u00e2y ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed5i ti\u1ebfng d\u00e2n t\u1ed9c. Vua H\u00f9ng x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang, qu\u1ed1c gia \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta, v\u00ec v\u1eady \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i m\u00e0 du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 c\u1ed9i ngu\u1ed3n d\u00e2n t\u1ed9c, v\u1ec1 nh\u1eefng s\u1ef1 t\u00edch b\u00e1nh ch\u01b0ng, b\u00e1nh gi\u1ea7y, c\u00f4ng ch\u00faa Ti\u00ean Dung, M\u1ecb N\u01b0\u01a1ng, ch\u00e0ng ho\u00e0ng t\u1eed Lang Li\u00eau,.. Du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u1ec9nh Ph\u00fa Th\u1ecd c\u00f3 d\u1ecbp \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng, th\u1eafp nhang \u1edf \u0111\u1ec1n H\u00f9ng tr\u00ean n\u00fai Ngh\u0129a L\u0129nh, huy\u1ec7n Ph\u00f9 Ninh, c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i tr\u00ean 80km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y B\u1eafc. C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ea7y uy nghi n\u00e0y mang t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c t\u00f4n nghi\u00eam tr\u1ea3i r\u1ed9ng tr\u00ean \u0111\u1ed3i cao \u0111\u1ebfn 175m so v\u1edbi m\u1eb7t n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n, t\u1eeb nh\u1eefng mi\u1ebfu c\u1ed5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i v\u1edbi quy m\u00f4 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i h\u01a1n v\u00e0o tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i nh\u00e0 L\u00fd v\u00e0 nh\u00e0 Tr\u1ea7n th\u1ebf k\u1ef7 XI &#8211; XIII. \u0110\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 XV th\u00ec \u0110\u1ec1n H\u00f9ng l\u1ea1i b\u1ecb gi\u1eb7c nh\u00e0 Minh ph\u00e1 hu\u1ef7. \u0110\u1ebfn th\u1eddi nh\u00e0 H\u1eadu L\u00ea r\u1ed3i th\u1eddi nh\u00e0 Nguy\u1ec5n m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XV v\u00e0o tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i H\u1ed3ng \u0110\u1ee9c, l\u1ec5 h\u1ed9i \u0110\u1ec1n H\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp trung v\u1ec1 mi\u1ebfu th\u1edd \u1edf kinh \u0111\u00f4 Hu\u1ebf. \u0110\u1ebfn tri\u1ec1u vua T\u1ef1 \u0110\u1ee9c (1848 &#8211; 1883), sau khi \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu, \u0110\u1ec1n H\u00f9ng t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u1ed9i tr\u1ecdng th\u1ec3 v\u00e0 c\u0169ng t\u1eeb \u0111\u00f3, \u0111\u1ec1n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean tu s\u1eeda, \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t l\u00e0 \u0111\u1ee3t tr\u00f9ng tu t\u1eeb n\u0103m 1955 &#8211; 1956. N\u0103m 1962, khu nh\u00e0 c\u00f4ng qu\u00e1n v\u00e0 c\u00e1c b\u1eadc c\u1ea5p xu\u1ed1ng \u0111\u1ec1n gi\u1ebfng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng th\u00eam. T\u1eeb n\u0103m 1986 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1993, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3763,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,78],"tags":[658,659,657],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-16T03:50:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng\",\"datePublished\":\"2019-05-16T03:50:55+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-16T03:50:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\"},\"wordCount\":1053,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\",\"keywords\":[\"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng \u1edf \u0111\u00e2u\",\"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng ph\u00fa th\u1ecd\",\"\u0111\u1ec1n th\u1edd h\u00f9ng v\u01b0\u01a1ng\"],\"articleSection\":[\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\",\"name\":\"\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\",\"datePublished\":\"2019-05-16T03:50:55+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-16T03:50:55+00:00\",\"description\":\"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng","description":"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng","og_description":"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-05-16T03:50:55+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"5 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng","datePublished":"2019-05-16T03:50:55+00:00","dateModified":"2019-05-16T03:50:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html"},"wordCount":1053,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg","keywords":["\u0111\u1ec1n h\u00f9ng \u1edf \u0111\u00e2u","\u0111\u1ec1n h\u00f9ng ph\u00fa th\u1ecd","\u0111\u1ec1n th\u1edd h\u00f9ng v\u01b0\u01a1ng"],"articleSection":["C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html","name":"\u0110\u1ec1n H\u00f9ng - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg","datePublished":"2019-05-16T03:50:55+00:00","dateModified":"2019-05-16T03:50:55+00:00","description":"Khu di t\u00edch \u0111\u1ec1n H\u00f9ng l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh n\u1ed5i ti\u1ebfng. N\u1eb1m c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 90km. Di t\u00edch g\u1ed3m nhi\u1ec1u \u0111\u1ec1n, c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac thu h\u00fat du kh\u00e1ch.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/den-hung.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u1ec1n h\u00f9ng"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-di-tich-lich-su-den-hung.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed \u0110\u1ec1n H\u00f9ng"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3760"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3764,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760\/revisions\/3764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3763"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}