{"id":4088,"date":"2019-06-06T14:43:53","date_gmt":"2019-06-06T07:43:53","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4088"},"modified":"2019-06-06T14:43:53","modified_gmt":"2019-06-06T07:43:53","slug":"vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html","title":{"rendered":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng"},"content":{"rendered":"<p>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang thu\u1ed9c x\u00e3 V\u0169 Quang, huy\u1ec7n V\u0169 Quang, t\u1ec9nh H\u00e0 T\u0129nh. Di\u1ec7n t\u00edch khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean n\u00e0y l\u00e0 56000ha, trong \u0111\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch r\u1eebng t\u1ef1 nhi\u00ean chi\u1ebfm 96,7%.<\/p>\n<p>Theo kh\u1ea3o s\u00e1t, c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc n\u00e0y cho bi\u1ebft khu b\u1ea3o t\u1ed3n n\u00e0y c\u00f3 307 lo\u00e0i th\u1ef1c v\u1eadt b\u1eadc cao thu\u1ed9c 236 chi, 99 h\u1ecd, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 10 lo\u00e0i qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 tr\u1ea7m h\u01b0\u01a1ng, M\u01a1mu,&#8230; \u0110\u1ed9ng v\u1eadt c\u0169ng phong ph\u00fa c\u00f3 60 lo\u00e0i th\u00fa, 187 lo\u00e0i chim, 38 lo\u00e0i b\u00f2 s\u00e1t, 26 lo\u00e0i l\u01b0\u1ee1ng c\u01b0, 56 lo\u00e0i c\u00e1,&#8230; \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 ph\u00e1t hi\u1ec7n hai lo\u00e0i th\u00fa l\u1edbn ch\u01b0a c\u00f3 t\u00ean trong danh s\u00e1ch m\u1ee5c th\u00fa tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 sao la v\u00e0 mang l\u1edbn.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4092\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang \" \/><\/p>\n<p>Nh\u1edd \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt \u0111a d\u1ea1ng, l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed5i b\u1eadc, t\u1eebng l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u1ee7a phong tr\u00e0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng do Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19. V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang c\u00f3 ti\u1ec1m n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch sinh th\u00e1i b\u1ec1n v\u1eefng.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>H\u00e0nh Tr\u00ecnh Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>V\u00e0o m\u1ed9t ng\u00e0y cu\u1ed1i th\u00e1ng 9, ch\u00fang t\u00f4i c\u00f9ng \u0111o\u00e0n c\u00e1n b\u1ed9 BQL v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u1ee5 Quang th\u1ecb s\u00e1t l\u00f2ng h\u1ed3 Ng\u00e0n Tr\u01b0\u01a1i, \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m nh\u1ea5n c\u1ee7a qu\u1ea7n th\u1ec3 sinh th\u00e1i \u0111a d\u1ea1ng khu v\u1ef1c.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4090\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang-2.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang 2\" \/><\/p>\n<p>Kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb b\u1ebfn thuy\u1ec1n, \u0111o\u00e0n ch\u00fang t\u00f4i l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u01b0\u1edbt qua h\u01a1n 30 h\u00f2n \u0111\u1ea3o l\u1edbn, nh\u1ecf, tr\u1ea3i d\u00e0i tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 4000ha h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc. C\u1ea3nh h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n ra nh\u01b0 m\u1ed9t b\u1ee9c tranh thu\u1ef7 m\u1ea1c. H\u1ed3 n\u01b0\u1edbc trong xanh, ph\u1eb3ng l\u1eb7ng nh\u01b0 chi\u1ebfc g\u01b0\u01a1ng soi kh\u1ed5ng l\u1ed3, ph\u1ea3n chi\u1ebfu n\u00fai non tr\u1eddi \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n s\u01a1n c\u01b0\u1edbc.<\/p>\n<p>H\u1ed3 Ng\u00e0n Tr\u01b0\u01a1i, c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 408km2, dung t\u00edch 775 tri\u1ec7u m3. \u0110\u00e2y l\u00e0 h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc l\u1edbn th\u1ee9 3 c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc, ch\u1ec9 sau h\u1ed3 D\u1ea7u Ti\u1ebfng v\u00e0 h\u1ed3 C\u1eeda \u0110\u1ea1t. S\u1ef1 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a n\u01a1i \u0111\u00e2y l\u00e0 kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb, \u00f4n ho\u00e0 quanh n\u0103m.<\/p>\n<p>Khi du l\u1ecbch v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang, kh\u00e1m ph\u00e1 h\u1ed3 Ng\u00e0n T\u01b0\u01a1i, b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecf qua nh\u1eefng \u0111\u1ecba danh \u0111\u1eb9p nh\u01b0: r\u1eebng c\u1ea3nh ti\u00ean, su\u1ed1i \u0110\u1ea7u R\u1ed3ng, th\u00e1c Thang \u0110\u00e0y \u0111\u1eb9p k\u1ef3 v\u0129, n\u01b0\u1edbc su\u1ed1i trong xanh, c\u00f3 nhi\u1ec1u t\u1ea3ng \u0111\u00e1 \u0111\u1eb9p v\u00e0 th\u1ea3m th\u1ef1c v\u1eadt xanh t\u01b0\u01a1i \u0111a d\u1ea1ng&#8230;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4089\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang-1.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang 1\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">H\u00ecnh \u1ea3nh: con Sao La.<\/p>\n<p>Nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch th\u00edch th\u00fa khi th\u00e1m hi\u1ec3m v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang, \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1eafm nh\u00ecn nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 Vooc v\u00e1 ch\u00e2n n\u00e2u, v\u01b0\u1ee3n m\u00e1 v\u00e0ng, sao la,&#8230;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4091\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang-3.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang 3\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">H\u00ecnh \u1ea3nh: con g\u1ea5u t\u1ea1i v\u0169 Quang.<\/p>\n<p>V\u1edbi nhi\u1ec1u t\u00e0i nguy\u00ean qu\u00fd gi\u00e1 n\u00e0y, s\u1eafp t\u1edbi c\u01a1 quan ch\u1ee9c n\u0103ng s\u1ebd ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi doanh nghi\u1ec7p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng tri\u1ec3n khai ph\u00e1t tri\u1ec3n ng\u00e0nh du l\u1ecbch sinh th\u00e1i, ph\u1ee5c v\u1ee5 cho du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u00e1m hi\u1ec3m khu r\u1eebng nguy\u00ean sinh n\u00e0y.<\/p>\n<p>Nh\u1edd nh\u1eefng \u01b0u \u0111\u00e3i v\u1ec1 t\u1ef1 nhi\u00ean, v\u00e0 s\u1ef1 quan t\u00e2m c\u1ee7a c\u01a1 quan ch\u1ee9c n\u0103ng, v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang s\u1ebd l\u00e0 \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, du l\u1ecbch sinh th\u00e1i cho v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng, cho th\u1ebf h\u1ec7 sau.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4088&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;5&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang thu\u1ed9c x\u00e3 V\u0169 Quang, huy\u1ec7n V\u0169 Quang, t\u1ec9nh H\u00e0 T\u0129nh. Di\u1ec7n t\u00edch khu b\u1ea3o t\u1ed3n thi\u00ean nhi\u00ean n\u00e0y l\u00e0 56000ha, trong \u0111\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch r\u1eebng t\u1ef1 nhi\u00ean chi\u1ebfm 96,7%. Theo kh\u1ea3o s\u00e1t, c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc n\u00e0y cho bi\u1ebft khu b\u1ea3o t\u1ed3n n\u00e0y c\u00f3 307 lo\u00e0i th\u1ef1c v\u1eadt b\u1eadc cao thu\u1ed9c 236 chi, 99 h\u1ecd, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 10 lo\u00e0i qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 tr\u1ea7m h\u01b0\u01a1ng, M\u01a1mu,&#8230; \u0110\u1ed9ng v\u1eadt c\u0169ng phong ph\u00fa c\u00f3 60 lo\u00e0i th\u00fa, 187 lo\u00e0i chim, 38 lo\u00e0i b\u00f2 s\u00e1t, 26 lo\u00e0i l\u01b0\u1ee1ng c\u01b0, 56 lo\u00e0i c\u00e1,&#8230; \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 ph\u00e1t hi\u1ec7n hai lo\u00e0i th\u00fa l\u1edbn ch\u01b0a c\u00f3 t\u00ean trong danh s\u00e1ch m\u1ee5c th\u00fa tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 sao la v\u00e0 mang l\u1edbn. Nh\u1edd \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt \u0111a d\u1ea1ng, l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed5i b\u1eadc, t\u1eebng l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u1ee7a phong tr\u00e0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng do Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19. V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang c\u00f3 ti\u1ec1m n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n du l\u1ecbch sinh th\u00e1i b\u1ec1n v\u1eefng. H\u00e0nh Tr\u00ecnh Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang. V\u00e0o m\u1ed9t ng\u00e0y cu\u1ed1i th\u00e1ng 9, ch\u00fang t\u00f4i c\u00f9ng \u0111o\u00e0n c\u00e1n b\u1ed9 BQL v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u1ee5 Quang th\u1ecb s\u00e1t l\u00f2ng h\u1ed3 Ng\u00e0n Tr\u01b0\u01a1i, \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m nh\u1ea5n c\u1ee7a qu\u1ea7n th\u1ec3 sinh th\u00e1i \u0111a d\u1ea1ng khu v\u1ef1c. Kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb b\u1ebfn thuy\u1ec1n, \u0111o\u00e0n ch\u00fang t\u00f4i l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u01b0\u1edbt qua h\u01a1n 30 h\u00f2n \u0111\u1ea3o l\u1edbn, nh\u1ecf, tr\u1ea3i d\u00e0i tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 4000ha h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc. C\u1ea3nh h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n ra nh\u01b0 m\u1ed9t b\u1ee9c tranh thu\u1ef7 m\u1ea1c. H\u1ed3 n\u01b0\u1edbc trong xanh, ph\u1eb3ng l\u1eb7ng nh\u01b0 chi\u1ebfc g\u01b0\u01a1ng soi kh\u1ed5ng l\u1ed3, ph\u1ea3n chi\u1ebfu n\u00fai non tr\u1eddi \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n s\u01a1n c\u01b0\u1edbc. H\u1ed3 Ng\u00e0n Tr\u01b0\u01a1i, c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 408km2, dung t\u00edch 775 tri\u1ec7u m3. \u0110\u00e2y l\u00e0 h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc l\u1edbn th\u1ee9 3 c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc, ch\u1ec9 sau [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4092,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[710],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-06T07:43:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng\",\"datePublished\":\"2019-06-06T07:43:53+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-06T07:43:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\"},\"wordCount\":768,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\",\"keywords\":[\"v\u0169 quang\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\",\"name\":\"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-06T07:43:53+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-06T07:43:53+00:00\",\"description\":\"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng","description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng","og_description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-06T07:43:53+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng","datePublished":"2019-06-06T07:43:53+00:00","dateModified":"2019-06-06T07:43:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html"},"wordCount":768,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg","keywords":["v\u0169 quang"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html","name":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg","datePublished":"2019-06-06T07:43:53+00:00","dateModified":"2019-06-06T07:43:53+00:00","description":"V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia V\u0169 Quang l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh. N\u01a1i \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u lo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u1ec9 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng khu v\u1ef1c","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vuon-quoc-gia-vu-quang.jpg","width":600,"height":400,"caption":"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia v\u1ee5 quang"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/vuon-quoc-gia-vu-quang-dia-diem-du-lich-sinh-thai.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia V\u0169 Quang &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i L\u00fd T\u01b0\u1edfng"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4088"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4088"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4088\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4093,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4088\/revisions\/4093"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4088"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4088"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4088"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}