{"id":4094,"date":"2019-06-07T08:43:21","date_gmt":"2019-06-07T01:43:21","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4094"},"modified":"2019-06-07T08:43:21","modified_gmt":"2019-06-07T01:43:21","slug":"kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1"},"content":{"rendered":"<p><strong>N\u00fai Quy\u1ebft<\/strong> r\u1ed9ng 56ha v\u1ed1n l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e3y n\u00fai nh\u1ecf th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An g\u1ecdi l\u00e0 R\u00fa Quy\u1ebft. Ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp n\u00ean khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 160ha g\u1ed3m nhi\u1ec1u khu ti\u1ec7n \u00edch nh\u01b0; kh\u00e1ch s\u1ea1n, nh\u00e0 ngh\u1ec9 \u1edf t\u00e2y Nam, nh\u00ecn ra con s\u00f4ng Lam, ti\u1ec3u khu vui ch\u01a1i gi\u1ea3i tr\u00ed mini v\u00e0 l\u00e0ng v\u0103n ho\u00e1 d\u00e2n t\u1ed9c.<\/p>\n<p>T\u1ea1i khu du l\u1ecbch n\u00e0y, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia nhi\u1ec1u tr\u00f2 ch\u01a1i h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 c\u1ea7u tr\u01b0\u1ee3t n\u01b0\u1edbc, th\u0103m quan thu\u1ef7 cung, nh\u00e0 h\u00e1t m\u00faa r\u1ed1i n\u01b0\u1edbc, r\u1ea1p chi\u1ebfu phim, c\u1eafm tr\u1ea1i, s\u00e2n b\u00e3i th\u1ec3 thao. S\u1ef1 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 khu du l\u1ecbch s\u00f4ng Lam n\u1ed1i li\u1ec1n hai t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An v\u00e0 h\u00e0 T\u0129nh g\u1ed3m nhi\u1ec1u ti\u1ec3u khu du l\u1ecbch, di t\u00edch ph\u1ed1 c\u1ed5, nh\u00e0 bia, h\u1ec7 th\u1ed1ng du thuy\u1ec1n, b\u00e3i \u0111\u1ed7 xe,&#8230;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4097\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\" alt=\"n\u00fai quy\u1ebft\" \/><\/p>\n<p>T\u1ea1i khu v\u1ef1c N\u00fai Quy\u1ebft, n\u1ebfu du kh\u00e1ch t\u1eeb B\u1eafc v\u00e0o Nam qua c\u1ea7u B\u1ebfn Thu\u1ef7 nh\u00ecn v\u1ec1 ph\u00eda tay ph\u1ea3i l\u00e0 th\u1ea5y N\u00fai Quy\u1ebft. D\u01b0\u1edbi th\u1eddi vua Quang Trung &#8211; Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 m\u1ed9t th\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn n\u00fai n\u00e0y l\u00e0m \u0111\u1ea5t \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4 v\u00ec th\u1ea5y \u1edf x\u00e3 Y\u00ean Tr\u01b0\u1eddng, huy\u1ec7n Ch\u00e2u L\u1ed9c (n\u00fai Quy\u1ebft &#8211; B\u1ebfn Thu\u1ef7) l\u00e0 ch\u1ed7 \u0111\u1ea5t \u0111\u1eb9p \u0111\u1ec3 \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4095\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/den-tho-quang-trung-nui-quyet.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n th\u1edd vua quang trung n\u00fai quy\u1ebft\" \/><\/p>\n<p>Vua Quang Trung tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 cho x\u00e2y d\u1ef1ng th\u00e0nh, \u0111i\u1ec7n gi\u1eefa n\u00fai Quy\u1ebft v\u00e0 n\u00fai K\u1ef3 L\u00e2n (r\u00fa M\u00e8o) g\u1ecdi l\u00e0 Ph\u01b0\u1ee3ng Ho\u00e0ng Trung \u0110\u00f4 theo h\u00ecnh tam gi\u00e1c. C\u00f4ng tr\u00ecnh g\u1ed3m c\u00f3 th\u00e0nh n\u1ed9i v\u1edbi chu vi 1.680m, gi\u1eefa c\u00f3 l\u1ea7u r\u1ed3ng 3 t\u1ea7ng, th\u00e0nh ngo\u1ea1i c\u00f3 h\u00ecnh thang c\u00f3 chu vi 2.820m. \u0110\u1ee9ng tr\u00ean th\u00e0nh c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y s\u00f4ng Lam, s\u00f4ng V\u0129nh Doanh v\u00e0 k\u00eanh nh\u00e0 L\u00ea Xuy\u00ean qua c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a c\u00e1c huy\u1ec7n H\u01b0ng Nguy\u00ean v\u00e0 Nam \u0110\u00e0n. Khi du kh\u00e1ch nh\u00ecn v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng \u0110\u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y h\u00f2n Ng\u01b0, h\u00f2n M\u00e1t v\u00e0 nh\u00ecn g\u1ea7n h\u01a1n l\u00e0 th\u1ea5y t\u00e1m c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p c\u1ee7a huy\u1ec7n Nghi Xu\u00e2n c\u1ee7a t\u1ec9nh H\u00e0 T\u0129nh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4096\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/du-lich-nui-quyet.jpg\" alt=\"du l\u1ecbch n\u00fai quy\u1ebft\" \/><\/p>\n<p>Khi c\u00f3 d\u1ecbp <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/nghe-an\">du l\u1ecbch Ngh\u1ec7 An<\/a>, \u0111\u1ebfn th\u0103m quan n\u00fai Quy\u1ebft, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 t\u1eeb ch\u00e2n n\u00fai \u0111i xu\u00f4i thuy\u1ec1n s\u00f4ng Lam \u0111\u1ebfn b\u00e3i chim H\u01b0ng Ho\u00e0 v\u00e0 \u0111\u1ebfn r\u1eebng nguy\u00ean sinh ho\u1eb7c ng\u01b0\u1ee3c d\u00f2ng s\u00f4ng La \u0111\u1ebfn c\u00e1c huy\u1ec7n H\u01b0\u01a1ng S\u01a1n, \u0110\u1ee9c Th\u1ecd,&#8230;.<\/p>\n<p>V\u00e0o n\u0103m 1990, k\u1ef7 ni\u1ec7m 210 n\u0103m Ph\u01b0\u1ee3ng Ho\u00e0ng Trung \u0110\u00f4, th\u00e0nh ph\u1ed1 Vinh \u0111\u00e3 \u0111\u1ea7u t\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng xong h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1eddng bao quanh n\u00fai d\u00e0i 5km, k\u1ef3 \u0111\u00e0i tr\u00ean n\u00fai v\u00e0 nh\u00e0 bia.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4098\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/vua-quang-trung.jpg\" alt=\"vua quang trung\" \/><\/p>\n<p>Nh\u1edd s\u1ef1 \u0111\u1ea7u t\u01b0 h\u1ea1 t\u1ea7ng, ng\u00e0y nay du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan n\u00fai Quy\u1ebft \u0111\u00e3 kh\u00e1 d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n, \u0111\u00e3 c\u00f3 tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng nh\u1ef1a d\u1eabn th\u1eb3ng l\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai, c\u00f3 b\u00e3i \u0111\u1ed7 xe \u00f4 t\u00f4. Ch\u1ea1y theo con \u0111\u01b0\u1eddng, b\u1ea1n s\u1ebd c\u1ea3m gi\u00e1c nh\u01b0 \u0111ang \u0111\u1ed5 \u0111\u00e8o H\u1ea3i v\u00e2n, c\u00f3 nh\u1eefng kh\u00fac quanh co u\u1ed1n l\u01b0\u1ee3n m\u00ea h\u1ed3n.<\/p>\n<p>Du kh\u00e1ch \u1edf khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn m\u1ed9t s\u1ed1 kh\u00e1ch s\u1ea1n, nh\u00e0 ngh\u1ec9 \u0111\u00fang theo s\u1edf th\u00edch c\u1ee7a m\u00ecnh, nhi\u1ec1u d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kho\u1ebb, ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e3 d\u1ea7n ho\u00e0n thi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u00e2y. Nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch c\u1ea3m th\u1ea5y th\u00edch th\u00fa v\u1edbi nh\u1eefng tr\u00f2 vui ch\u01a1i gi\u1ea3i tr\u00ed nh\u01b0 m\u00faa r\u1ed1i n\u01b0\u1edbc, r\u1ea1p chi\u1ebfu phim, \u0111i c\u00e1p treo t\u1ea1i s\u00f4ng Lam,&#8230;<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4094&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;6&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>N\u00fai Quy\u1ebft r\u1ed9ng 56ha v\u1ed1n l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e3y n\u00fai nh\u1ecf th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An g\u1ecdi l\u00e0 R\u00fa Quy\u1ebft. Ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp n\u00ean khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft tr\u00ean di\u1ec7n t\u00edch 160ha g\u1ed3m nhi\u1ec1u khu ti\u1ec7n \u00edch nh\u01b0; kh\u00e1ch s\u1ea1n, nh\u00e0 ngh\u1ec9 \u1edf t\u00e2y Nam, nh\u00ecn ra con s\u00f4ng Lam, ti\u1ec3u khu vui ch\u01a1i gi\u1ea3i tr\u00ed mini v\u00e0 l\u00e0ng v\u0103n ho\u00e1 d\u00e2n t\u1ed9c. T\u1ea1i khu du l\u1ecbch n\u00e0y, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia nhi\u1ec1u tr\u00f2 ch\u01a1i h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 c\u1ea7u tr\u01b0\u1ee3t n\u01b0\u1edbc, th\u0103m quan thu\u1ef7 cung, nh\u00e0 h\u00e1t m\u00faa r\u1ed1i n\u01b0\u1edbc, r\u1ea1p chi\u1ebfu phim, c\u1eafm tr\u1ea1i, s\u00e2n b\u00e3i th\u1ec3 thao. S\u1ef1 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 khu du l\u1ecbch s\u00f4ng Lam n\u1ed1i li\u1ec1n hai t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An v\u00e0 h\u00e0 T\u0129nh g\u1ed3m nhi\u1ec1u ti\u1ec3u khu du l\u1ecbch, di t\u00edch ph\u1ed1 c\u1ed5, nh\u00e0 bia, h\u1ec7 th\u1ed1ng du thuy\u1ec1n, b\u00e3i \u0111\u1ed7 xe,&#8230; T\u1ea1i khu v\u1ef1c N\u00fai Quy\u1ebft, n\u1ebfu du kh\u00e1ch t\u1eeb B\u1eafc v\u00e0o Nam qua c\u1ea7u B\u1ebfn Thu\u1ef7 nh\u00ecn v\u1ec1 ph\u00eda tay ph\u1ea3i l\u00e0 th\u1ea5y N\u00fai Quy\u1ebft. D\u01b0\u1edbi th\u1eddi vua Quang Trung &#8211; Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 m\u1ed9t th\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn n\u00fai n\u00e0y l\u00e0m \u0111\u1ea5t \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4 v\u00ec th\u1ea5y \u1edf x\u00e3 Y\u00ean Tr\u01b0\u1eddng, huy\u1ec7n Ch\u00e2u L\u1ed9c (n\u00fai Quy\u1ebft &#8211; B\u1ebfn Thu\u1ef7) l\u00e0 ch\u1ed7 \u0111\u1ea5t \u0111\u1eb9p \u0111\u1ec3 \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4. Vua Quang Trung tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 cho x\u00e2y d\u1ef1ng th\u00e0nh, \u0111i\u1ec7n gi\u1eefa n\u00fai Quy\u1ebft v\u00e0 n\u00fai K\u1ef3 L\u00e2n (r\u00fa M\u00e8o) g\u1ecdi l\u00e0 Ph\u01b0\u1ee3ng Ho\u00e0ng Trung \u0110\u00f4 theo h\u00ecnh tam gi\u00e1c. C\u00f4ng tr\u00ecnh g\u1ed3m c\u00f3 th\u00e0nh n\u1ed9i v\u1edbi chu vi 1.680m, gi\u1eefa c\u00f3 l\u1ea7u r\u1ed3ng 3 t\u1ea7ng, th\u00e0nh ngo\u1ea1i c\u00f3 h\u00ecnh thang c\u00f3 chu vi 2.820m. \u0110\u1ee9ng tr\u00ean th\u00e0nh c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y s\u00f4ng Lam, s\u00f4ng V\u0129nh Doanh v\u00e0 k\u00eanh nh\u00e0 L\u00ea Xuy\u00ean qua c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a c\u00e1c huy\u1ec7n H\u01b0ng Nguy\u00ean v\u00e0 Nam \u0110\u00e0n. Khi du kh\u00e1ch nh\u00ecn v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng \u0110\u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y h\u00f2n [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4097,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[711],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-07T01:43:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1\",\"datePublished\":\"2019-06-07T01:43:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-07T01:43:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\"},\"wordCount\":793,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\",\"keywords\":[\"n\u00fai quy\u1ebft ngh\u1ec7 an\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\",\"name\":\"N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-07T01:43:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-07T01:43:21+00:00\",\"description\":\"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"n\u00fai quy\u1ebft\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1","description":"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1","og_description":"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-07T01:43:21+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1","datePublished":"2019-06-07T01:43:21+00:00","dateModified":"2019-06-07T01:43:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html"},"wordCount":793,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg","keywords":["n\u00fai quy\u1ebft ngh\u1ec7 an"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html","name":"N\u00fai Quy\u1ebft - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft Ngh\u1ec7 An \u0110\u1eb9p M\u1ed9ng M\u01a1","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg","datePublished":"2019-06-07T01:43:21+00:00","dateModified":"2019-06-07T01:43:21+00:00","description":"Khu du l\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Quy\u1ebft, c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Vinh, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An 5km. N\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd vua Quang Trung, l\u00e0 khu du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-quyet.jpg","width":600,"height":400,"caption":"n\u00fai quy\u1ebft"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-khu-du-lich-nui-quyet-mong-mo.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Khu Du L\u1ecbch N\u00fai Quy\u1ebft M\u1ed9ng M\u01a1"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4094"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4099,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4094\/revisions\/4099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}