{"id":4202,"date":"2019-06-12T13:26:32","date_gmt":"2019-06-12T06:26:32","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4202"},"modified":"2019-06-12T13:26:32","modified_gmt":"2019-06-12T06:26:32","slug":"thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html","title":{"rendered":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng &#8211; Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y"},"content":{"rendered":"<p>Th\u00e1p c\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u1edf \u1ea5p Trung H\u01b0ng, x\u00e3 V\u0129nh H\u01b0ng, huy\u1ec7n V\u0129nh L\u1ee3i, t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau l\u00e0 m\u1ed9t di t\u00edch danh th\u1eafng n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi ngh\u1ec7 thu\u1eadt ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o t\u1ed3n \u0111\u1ebfn ng\u00e0y nay.<\/p>\n<p>Th\u00e1p c\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng v\u1edbi n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 l\u1ecbch s\u1eed, c\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 \u1ed0c Eo c\u00f2n s\u00f3t l\u1ea1i t\u1ea1i T\u00e2y Nam B\u1ed9. C\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u00fd ki\u1ebfn cho r\u1eb1ng, th\u00e1p thu\u1ed9c n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 \u0102ng Co c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Khmer. Khi c\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 v\u1eadt khai qu\u1eadt th\u00ec n\u01a1i \u0111\u00e2y ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 hi\u1ec7n v\u1eadt t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e1, \u0111\u1ed3ng,.. nh\u1eefng c\u1ed5 v\u1eadt li\u00ean quan \u0111\u1ebfn s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a th\u00e1p c\u1ed5 t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 IV &#8211; XIII sau c\u00f4ng nguy\u00ean.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4206\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\" alt=\"th\u00e1p c\u1ed5 v\u0129nh h\u01b0ng \" \/><\/p>\n<p>Theo m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi cao tu\u1ed5i, trong th\u00e1p c\u00f3 c\u1ed1t tro di h\u00e0i c\u1ee7a vua Kh\u01a1 Me, Pudum Surivam, m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1eadt th\u1edd c\u00fang v\u00e0 t\u1ea5m bia kh\u1eafc ch\u1eef Ph\u1ea1n. Th\u00e1p c\u00f3 h\u00ecnh ch\u1eef nh\u1eadt, m\u1ed9t c\u1ea1nh d\u00e0i 5,6m, v\u00e0 c\u1ea1nh kh\u00e1c d\u00e0i 6,9m, c\u00f3 chi\u1ec1u cao l\u00e0 8,2m to\u00e0n th\u1eafng b\u1eb1ng g\u1ea1ch gh\u00e9p kh\u00edt ch\u1eb7t. C\u1ea5u tr\u00fac chung c\u1ee7a th\u00e1p \u0111\u01a1n gi\u1ea3n v\u1edbi m\u1ed9t gian h\u00ecnh ch\u1eef nh\u1eadt c\u00f3 t\u01b0\u1eddng d\u00e0y xung quanh v\u00e0 m\u00f3c cao u\u1ed1n th\u00e0nh v\u00f2m, v\u00e0 ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t c\u1eeda ch\u00ednh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4204\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung-1.jpg\" alt=\"th\u00e1p c\u1ed5 v\u0129nh h\u01b0ng 1\" \/><\/p>\n<p>Trong th\u00e1p V\u0129nh H\u01b0ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u01b0\u1ee3ng nh\u01b0 t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n b\u1eb1ng \u0111\u00e1 xanh, t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n Brahma m\u1eb7t b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, \u0111\u1ea7u t\u01b0\u1ee3ng ph\u1eadt b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, m\u1ed9t b\u00e0n tay t\u01b0\u1ee3ng th\u1ea7n b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, m\u1ed9t ph\u1ea7n th\u00e2n d\u01b0\u1edbi c\u1ee7a t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1eadt th\u1edd kh\u00e1c.<\/p>\n<p>H\u1eb1ng ng\u00e0y hai l\u1ea7n v\u00e0o 4 gi\u1edd s\u00e1ng v\u00e0 4 gi\u1edd chi\u1ec1u v\u1ecb s\u01b0 tr\u1ee5 tr\u00ec c\u1ee7a ch\u00f9a t\u1ee5ng kinh b\u1eb1ng ti\u1ebfng Vi\u1ec7t, c\u00f2n h\u00e0ng n\u0103m nh\u00e2n d\u00e2n trong x\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u00f4i l\u1edbn v\u00e0o ng\u00e0y r\u1eb1m th\u00e1ng gi\u00eang \u00e2m l\u1ecbch v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 d\u1ecbp c\u00e1c ph\u1eadt t\u1eed c\u00e1c v\u00f9ng l\u00e2n c\u1eadn \u0111\u1ebfn d\u1ef1.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4205\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung-2.jpg\" alt=\"th\u00e1p c\u1ed5 v\u0129nh h\u01b0ng 2\" \/><\/p>\n<p>Tr\u1ea3i qua h\u00e0ng ng\u00e0n n\u0103m bi\u1ebfn \u0111\u1ed9 c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 s\u1ef1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a m\u01b0a gi\u00f3, b\u00e3o t\u00e1p, c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f3 d\u1ea5u hi\u1ec7u xu\u1ed1ng c\u1ea5p, nh\u01b0ng n\u00f3 v\u1eabn c\u00f3 s\u1ee9c h\u00fat m\u1ea1nh m\u1ebd cho du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, t\u00ecm hi\u1ec3u l\u1ecbch s\u1eed. N\u1ebfu c\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/bac-lieu\">du l\u1ecbch B\u1ea1c Li\u00eau<\/a>, b\u1ea1n h\u00e3y gh\u00e9 th\u0103m quan th\u00e1p V\u0129nh H\u01b0ng nh\u00e9.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4202&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;6&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Th\u00e1p c\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u1edf \u1ea5p Trung H\u01b0ng, x\u00e3 V\u0129nh H\u01b0ng, huy\u1ec7n V\u0129nh L\u1ee3i, t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau l\u00e0 m\u1ed9t di t\u00edch danh th\u1eafng n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi ngh\u1ec7 thu\u1eadt ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o t\u1ed3n \u0111\u1ebfn ng\u00e0y nay. Th\u00e1p c\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng v\u1edbi n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 l\u1ecbch s\u1eed, c\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 \u1ed0c Eo c\u00f2n s\u00f3t l\u1ea1i t\u1ea1i T\u00e2y Nam B\u1ed9. C\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u00fd ki\u1ebfn cho r\u1eb1ng, th\u00e1p thu\u1ed9c n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 \u0102ng Co c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Khmer. Khi c\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 v\u1eadt khai qu\u1eadt th\u00ec n\u01a1i \u0111\u00e2y ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 hi\u1ec7n v\u1eadt t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e1, \u0111\u1ed3ng,.. nh\u1eefng c\u1ed5 v\u1eadt li\u00ean quan \u0111\u1ebfn s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a th\u00e1p c\u1ed5 t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 IV &#8211; XIII sau c\u00f4ng nguy\u00ean. Theo m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi cao tu\u1ed5i, trong th\u00e1p c\u00f3 c\u1ed1t tro di h\u00e0i c\u1ee7a vua Kh\u01a1 Me, Pudum Surivam, m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1eadt th\u1edd c\u00fang v\u00e0 t\u1ea5m bia kh\u1eafc ch\u1eef Ph\u1ea1n. Th\u00e1p c\u00f3 h\u00ecnh ch\u1eef nh\u1eadt, m\u1ed9t c\u1ea1nh d\u00e0i 5,6m, v\u00e0 c\u1ea1nh kh\u00e1c d\u00e0i 6,9m, c\u00f3 chi\u1ec1u cao l\u00e0 8,2m to\u00e0n th\u1eafng b\u1eb1ng g\u1ea1ch gh\u00e9p kh\u00edt ch\u1eb7t. C\u1ea5u tr\u00fac chung c\u1ee7a th\u00e1p \u0111\u01a1n gi\u1ea3n v\u1edbi m\u1ed9t gian h\u00ecnh ch\u1eef nh\u1eadt c\u00f3 t\u01b0\u1eddng d\u00e0y xung quanh v\u00e0 m\u00f3c cao u\u1ed1n th\u00e0nh v\u00f2m, v\u00e0 ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t c\u1eeda ch\u00ednh. Trong th\u00e1p V\u0129nh H\u01b0ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 t\u01b0\u1ee3ng nh\u01b0 t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n b\u1eb1ng \u0111\u00e1 xanh, t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n Brahma m\u1eb7t b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, \u0111\u1ea7u t\u01b0\u1ee3ng ph\u1eadt b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, m\u1ed9t b\u00e0n tay t\u01b0\u1ee3ng th\u1ea7n b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng, m\u1ed9t ph\u1ea7n th\u00e2n d\u01b0\u1edbi c\u1ee7a t\u01b0\u1ee3ng n\u1eef th\u1ea7n c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1eadt th\u1edd kh\u00e1c. H\u1eb1ng ng\u00e0y hai l\u1ea7n v\u00e0o 4 gi\u1edd s\u00e1ng v\u00e0 4 gi\u1edd chi\u1ec1u v\u1ecb s\u01b0 tr\u1ee5 tr\u00ec c\u1ee7a ch\u00f9a t\u1ee5ng kinh b\u1eb1ng ti\u1ebfng Vi\u1ec7t, c\u00f2n h\u00e0ng n\u0103m nh\u00e2n d\u00e2n trong x\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u00f4i [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4206,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[724],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-12T06:26:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng &#8211; Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y\",\"datePublished\":\"2019-06-12T06:26:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-12T06:26:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\"},\"wordCount\":625,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\",\"keywords\":[\"v\u0129nh h\u01b0ng\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\",\"name\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-12T06:26:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-12T06:26:32+00:00\",\"description\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"th\u00e1p c\u1ed5 v\u0129nh h\u01b0ng\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng &#8211; Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y","description":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y","og_description":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-12T06:26:32+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"3 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng &#8211; Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y","datePublished":"2019-06-12T06:26:32+00:00","dateModified":"2019-06-12T06:26:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html"},"wordCount":625,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg","keywords":["v\u0129nh h\u01b0ng"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html","name":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng - Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg","datePublished":"2019-06-12T06:26:32+00:00","dateModified":"2019-06-12T06:26:32+00:00","description":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 9. Hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ed5 v\u1eadt trong l\u00f2ng \u0111\u1ea5t quanh th\u00e1p c\u1ed5 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u00ed \u1ea9n \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch v\u00e0 gi\u1edbi khoa h\u1ecdc.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/thap-co-vinh-hung.jpg","width":600,"height":400,"caption":"th\u00e1p c\u1ed5 v\u0129nh h\u01b0ng"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thap-co-vinh-hung-chiem-nguong-thap-co-nghin-nam-mien-tay.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Th\u00e1p C\u1ed5 V\u0129nh H\u01b0ng &#8211; Chi\u00eam Ng\u01b0\u1ee1ng Th\u00e1p C\u1ed5 Ngh\u00ecn N\u0103m Mi\u1ec1n T\u00e2y"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4202"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4207,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4202\/revisions\/4207"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4206"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}