{"id":4938,"date":"2019-07-18T13:47:09","date_gmt":"2019-07-18T06:47:09","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4938"},"modified":"2019-07-18T13:47:09","modified_gmt":"2019-07-18T06:47:09","slug":"kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html","title":{"rendered":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t"},"content":{"rendered":"<p>Kon Tum c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 &#8220;ng\u00e3 3 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng&#8221; l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh thu\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng, v\u1edbi nh\u1eefng th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1, Du L\u1ecbch Kon Tum \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch th\u0103m quan n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 l\u00e2u \u0111\u1eddi c\u1ee7a nhi\u1ec1u d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 nh\u1eefng danh lam th\u1eafng c\u1ea3nh m\u1ed9ng m\u01a1.<\/p>\n<p>B\u1ea1n \u0111ang c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh du l\u1ecbch Kon Tum ? b\u1ea1n \u0111ang th\u1eafc m\u1eafc n\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb nh\u1eefng g\u00ec ? \u1edf \u0111\u00e2u t\u1ea1i Kon Tum ? \u0111i \u0111\u1ebfn Kon Tum nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o ? \u0103n g\u00ec v\u00e0 vui ch\u01a1i nh\u1eefng \u0111\u00e2u ?&#8230;Trong b\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t<\/a> s\u1ebd chia s\u1ebb cho c\u00e1c b\u1ea1n kinh nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum m\u1ed9t c\u00e1ch chi ti\u1ebft v\u00e0 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 nh\u1ea5t cho du kh\u00e1ch.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>I. T\u1ed5ng Quan V\u1ec1 Du L\u1ecbch Kon Tum.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Kon Tum l\u00e0 t\u1ec9nh thu\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 9.615km2, trung t\u00e2m kinh t\u1ebf &#8211; v\u0103n ho\u00e1 &#8211; x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum. Kon Tum c\u00f3 9 huy\u1ec7n: \u0110\u1eafk Glei, \u0110\u1eafk H\u00e0, \u0110\u1eafk T\u00f4, Ia H&#8217;Drai, Kon Pl\u00f4ng, Kon R\u1eaby, Ng\u1ecdc H\u1ed3i, Sa Th\u1ea7y, Tu M\u01a1 R\u00f4ng.<\/p>\n<p>T\u1ec9nh thu\u1ed9c v\u00f9ng cao nguy\u00ean Gia Lai &#8211; Kon Tum, m\u1ed9t trong 3 cao nguy\u00ean l\u1edbn \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean. Ph\u00eda B\u1eafc c\u00f3 \u0111i\u1ec3m 3 bi\u00ean gi\u1edbi, do ti\u1ebfp gi\u00e1p v\u1edbi B\u1eafc Campuchia v\u00e0 Nam L\u00e0o. N\u1eb1m tr\u00ean Tr\u01b0\u1eddng S\u01a1n, t\u1ec9nh c\u00f3 n\u00fai cao h\u00e0ng th\u1ee9 hai trong n\u01b0\u1edbc v\u1edbi d\u00e3y n\u00fai Hoa C\u01b0\u01a1ng cao nh\u1ea5t mi\u1ec1n Nam, \u0111\u1ec9nh n\u00fai Ng\u1ecdc L\u0129nh 2.596m, \u0111\u1ec9nh Ng\u1ecdc Phan 2.251m. T\u1ea1i \u0111\u00e2y c\u0169ng l\u00e0 th\u01b0\u1ee3ng ngu\u1ed3n c\u1ee7a c\u00e1c d\u00f2ng s\u00f4ng \u0111\u1ed5 xu\u1ed1ng duy\u00ean h\u1ea3i Trung b\u1ed9: s\u00f4ng Tranh, s\u00f4ng Thu B\u1ed3n, s\u00f4ng Tr\u00e0 Kh\u00fac,m s\u00f4ng Ba, (Kr\u00f4ng P\u0103)&#8230; R\u1eebng gi\u00e0 chi\u1ebfm 50% di\u1ec7n t\u00edch to\u00e0n t\u1ec9nh.<\/p>\n<p>Th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum n\u1eb1m tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng \u0110akbla, m\u1ed9t nh\u00e0nh c\u1ee7a s\u00f4ng Poco, gi\u1eefa m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng nh\u1ecf cao 525m. N\u01a1i n\u00e0y x\u01b0a kia l\u00e0 trung t\u00e2m h\u00e0nh ch\u00ednh c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean.<\/p>\n<p>C\u1ed1 \u0111\u1ea1o Ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y t\u1eeb n\u0103m 1851, thi\u1ebft l\u1eadp to\u00e0 gi\u00e1m m\u1ee5c \u0111\u1ecba ph\u1eadn Kon Tum v\u00e0o th\u1eadp nhi\u00ean 1930, nh\u00e0 th\u1edd x\u00e2y d\u1ef1ng to\u00e0n ch\u1ea5t li\u1ec7u b\u1eb1ng g\u1ed7 n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 nh\u00e0 th\u1edd g\u1ed7 c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1. Th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum c\u00e1ch Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t 246km, c\u00e1ch Pleiku 49km, c\u00e1ch Quy Nh\u01a1n 215km.<br \/>\nD\u00e2n t\u1ed9c ch\u00ednh: Vi\u1ec7t, Ba Na, X\u01a1 \u0110\u0103ng, Gi\u1ebb Tri\u00eang, Raglai&#8230;<br \/>\nDi T\u00edch: Ng\u1ee5c Kon Tum, chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng x\u01b0a \u0110\u0103kt\u00f4 v\u00e0 \u0111\u1ed3i charlie.<br \/>\nL\u1ec5 H\u1ed9i: L\u1ec5 c\u00fang \u0110\u1ea5t l\u00e0ng, l\u1ec5 P\u01a1 Thi (b\u1ecf m\u1ea3), l\u1ec5 \u0110\u00e2m Tr\u00e2u.<br \/>\nDanh lam th\u1eafng c\u1ea3nh: ch\u00f9a S\u1eafc T\u1ee9 B\u00e1c \u00c1i, ch\u00f9a H\u1ed3ng T\u1eeb, Th\u00e1c Yaly. \u0110\u1eb7c bi\u1ec7t c\u00f3 nh\u00e0 r\u00f4ng, nh\u00e0 m\u1ed3 Ba Na v\u00e0 l\u00e0ng Ba Na.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>II. Th\u1eddi \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Kon Tum L\u00fd T\u01b0\u1edfng ?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4945\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\" alt=\"du l\u1ecbch kon tum\" \/><\/p>\n<p>C\u00e2u h\u1ecfi m\u00f9a n\u00e0o \u1edf Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t ? \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch quan t\u00e2m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p, n\u1ebfu mu\u1ed1n du l\u1ecbch Ko Tum b\u1ea1n n\u00ean \u0111\u1ebfn v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u00e1ng 10 &#8211; 12, l\u00e0 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 kh\u00e1m ph\u00e1 v\u00f9ng \u0111\u1ea5t Kon Tum. N\u1ebfu \u0111i v\u00e0o th\u00e1ng 4 &#8211; 5 th\u00ec n\u1eafng n\u00f3ng, khi\u1ebfn du kh\u00e1ch m\u1ec7t. \u0110\u1ebfn Kon Tum v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m b\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 d\u1ecbp chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ee7a hoa d\u00e3 qu\u1ef3 r\u1ef1c r\u1ee1 kh\u1eafp m\u1ed9t v\u00f9ng c\u00f9ng ho\u00e0 m\u00ecnh v\u00e0o c\u00e1c l\u1ec5 h\u1ed9i truy\u1ec1n th\u1ed1ng m\u00f9a v\u1ee5 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>III. H\u01b0\u1edbng D\u1eabn \u0110i \u0110\u1ebfn Kon Tum.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Tr\u01b0\u1edbc m\u1ed7i h\u00e0nh tr\u00ecnh, du kh\u00e1ch s\u1ebd suy ngh\u0129 l\u00e0 n\u00ean \u0111i \u0111\u1ebfn Kon Tum b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o ? ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n di chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn kon Tum n\u00e0o l\u00e0 t\u1ed1i \u01b0u nh\u1ea5t ? B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ecdn l\u1ef1a m\u1ed9t s\u1ed1 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn Kon Tum nh\u01b0 m\u00e1y bay, xe kh\u00e1ch, xe m\u00e1y,&#8230;. tu\u1ef3 theo qu\u00e3ng \u0111\u01b0\u1eddng v\u00e0 s\u1ef1 \u01b0a th\u00edch c\u1ee7a b\u1ea1n. V\u1edbi nh\u1eefng b\u1ea1n tr\u1ebb th\u00edch ph\u01b0\u1ee3t th\u00ec ch\u1ecdn xe m\u00e1y, c\u00f2n h\u00e0nh kh\u00e1ch th\u00edch du l\u1ecbch th\u00ec ch\u1ecdn m\u00e1y bay, xe kh\u00e1ch.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">1. M\u00e1y bay.<\/span><\/p>\n<p>V\u00ec Kon Tum ch\u01b0a c\u00f3 s\u00e2n bay, n\u00ean nh\u1eefng du kh\u00e1ch t\u1eeb ph\u01b0\u01a1ng xa nh\u01b0 H\u00e0 N\u1ed9i, H\u1ed3 CH\u00ed Minh, C\u1ea7n Th\u01a1,&#8230; c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ecdn gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u00e1p chuy\u1ebfn bay \u0111\u1ebfn th\u00e0nh ph\u1ed1 Pleiku, t\u1ec9nh Gia Lai r\u1ed3i ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i xe bus gi\u00e1 t\u1ea7m 40k ho\u1eb7c g\u1ecdi taxi, \u0111i xe m\u00e1y qu\u00e3ng \u0111\u01b0\u1eddng 50km.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e9 m\u00e1y bay t\u1ed1t, b\u1ea1n n\u00ean \u0111\u1eb7t v\u00e9 tr\u01b0\u1edbc 3 th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc khi kh\u1edfi h\u00e0nh. Du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 tham kh\u1ea3o gi\u00e1 v\u00e9 m\u00e1y bay tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1eeb c\u00e1c h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng l\u1edbn nh\u01b0 Vietnam Airline, Viet Jet air,&#8230;N\u1ebfu \u0111i b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng th\u00ec gi\u00e1 v\u00e9 t\u1ea7m 1.800k\/v\u00e9\/l\u01b0\u1ee3t. Th\u1eddi gian di chuy\u1ec3n l\u00e0 1h35ph\u00fat<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\">Xe kh\u00e1ch:<\/span> Hi\u1ec7n c\u00f3 nhi\u1ec1u h\u00e3ng xe l\u1edbn khai th\u00e1c tuy\u1ebfn h\u00e0nh tr\u00ecnh \u0111\u1ebfn Kon Tum, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 tham kh\u1ea3o m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u01a1n v\u1ecb nh\u01b0:<br \/>\n+ Kh\u00e1ch H\u00e0 N\u1ed9i: \u0110\u1ecba \u0111i\u1ec3m kh\u1edfi h\u00e0nh b\u1ebfn xe Gi\u00e1p B\u00e1t \u0111i Kon Tum nh\u00e0 xe \u0110\u0103ng Khoa \u0111t: 0260 3864606 \u2013 0905 010269 hay xe Vi\u1ec7t T\u00e2n \u0111t: 0260 3913999<br \/>\n+ Tp H\u1ed3 Ch\u00ed Minh v\u00e0 c\u00e1c t\u1ec9nh mi\u1ec1n nam du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean h\u1ec7:<br \/>\nH\u00e3ng xe \u0110\u0103ng Khoa (0260 3864606 \u2013 028 22478379 \u2013 0985222679), Vi\u1ec7t T\u00e2n (0260 3913999 \u2013 0986 823355), T\u00e2y Nguy\u00ean (0260 3918888 \u2013 0913 468502 \u2013 0982878889), T\u01b0 Th\u1ea7u (0260 3863999 \u2013 0903 531458), \u0110\u1ed3ng Ti\u1ebfn (0260 3862108 \u2013 0982 512323)<br \/>\n+ \u0110\u00e0 N\u1eb5ng v\u00e0 c\u00e1c t\u1ec9nh mi\u1ec1n Trung th\u00ec c\u00f3 h\u00e3ng xe Mai Linh, s\u1ed1 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i: 0236 3792929<br \/>\nQu\u00fd kh\u00e1ch h\u00e3y li\u00ean h\u1ec7 h\u00e3ng xe t\u1ea1i khu v\u1ef1c c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 tham kh\u1ea3o gi\u00e1 v\u00e0 l\u1ecbch tr\u00ecnh ch\u1ea1y nh\u00e9.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>IV. Di Chuy\u1ec3n T\u1ea1i Kon Tum.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng kh\u00e1ch du l\u1ecbch Kon Tum \u0111i l\u1ea1i tr\u00ean \u0111\u1ecba b\u00e0n c\u00f3 hai ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n ch\u00ednh l\u00e0 xe g\u1eafn m\u00e1y. B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi kh\u00e1ch s\u1ea1n n\u01a1i b\u1ea1n \u0111ang c\u01b0 tr\u00fa \u0111\u1ec3 thu\u00ea xe v\u1edbi gi\u00e1 100k &#8211; 120k\/ng\u00e0y.<\/p>\n<p>N\u1ebfu \u0111i v\u1edbi nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi th\u00ec n\u00ean g\u1ecdi taxi s\u1ebd ti\u1ec7n h\u01a1n. Hi\u1ec7n c\u00f3 hai h\u00e3ng taxi ch\u00ednh \u0111ang ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1ea1i Kon Tum \u0111\u00f3 l\u00e0 taxi Mai Linh \u0111t: 0260 3838383 v\u00e0 taxi Vinh S\u01a1n \u0111t: 0260 38585855. Ch\u1ec9 c\u1ea7n \u0111i \u0111\u00e2u b\u1ea1n ch\u1ec9 c\u1ea7n n\u00f3i nh\u00e2n vi\u00ean taxi s\u1ebd h\u01b0\u1edbng d\u1eabn b\u1ea1n \u0111i \u0111\u1ebfn n\u01a1i v\u1ec1 \u0111\u1ebfn ch\u1ed1n.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>V. Kh\u00e1ch S\u1ea1n Kon Tum.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Hi\u1ec7n \u1edf Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u00e1ch s\u1ea1n ph\u1ee5c v\u1ee5 cho kh\u00e1ch du l\u1ecbch. B\u1ea1n n\u00ean ch\u1ecdn nh\u1eefng kh\u00e1ch s\u1ea1n ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng, g\u00eda c\u1ea3 ph\u1ea3i ch\u0103ng thu\u1eadn ti\u1ec7n cho vi\u1ec7c \u0111i l\u1ea1i th\u0103m quan. Nh\u1eefng kh\u00e1ch s\u1ea1n t\u1ed1t th\u01b0\u1eddng n\u1eb1m tr\u00ean c\u00e1c con \u0111\u01b0\u1eddng ch\u00ednh nh\u01b0: Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng, Tr\u01b0\u1eddng Chinh, Duy T\u00e2n, B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng&#8230;D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 kh\u00e1ch s\u1ea1n b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 tham kh\u1ea3o:<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>1. Kh\u00e1ch s\u1ea1n Indochine Kon Tum<\/strong><\/span>: l\u00e0 kh\u00e1ch s\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf ti\u00eau chu\u1ea9n 3 sao t\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ec9 s\u1ed1 30 \u0111\u01b0\u1eddng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng, ph\u01b0\u1eddng Quy\u1ebft Th\u1eafng, tp Kon Tum. Khi \u1edf kh\u00e1ch s\u1ea1n n\u00e0y b\u1ea1n s\u1ebd d\u1ec3 d\u00e0ng h\u01a1n trong vi\u1ec7c di chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch Kon Tum. Nh\u00e2n vi\u00ean ph\u1ee5c v\u1ee5 t\u1eadn t\u00ecnh, chu \u0111\u00e1o, kh\u00f4ng vi\u00ean kh\u00e1ch s\u1ea1n tho\u00e1ng m\u00e1t, gi\u00e1 ph\u00f2ng th\u1ea5p nh\u1ea5t t\u1ea7m 20$\/\u0111\u00eam.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>2. Kh\u00e1ch S\u1ea1n Duy Ph\u01b0\u01a1ng<\/strong><\/span>: L\u00e0 kh\u00e1ch s\u1ea1n c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 ti\u1ec7n nghi c\u01a1 b\u1ea3n, gi\u00e1 t\u1eeb 8$ \u0111\u1ebfn 18$ kh\u00e1 r\u1ebb cho nh\u1eefng ti\u1ec7n nghi v\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i s\u1ed1 254 H\u00f9ng V\u01b0\u01a1ng, tp Kon Tum.<\/p>\n<p><span style=\"color: #800080;\">Ngo\u00e0i ra du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 kh\u00e1ch s\u1ea1n sau \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t ph\u00f2ng v\u00e0 tham kh\u1ea3o g\u00eda c\u1ea3.<\/span><\/p>\n<p>Kh\u00e1ch s\u1ea1n Family Kon Tum (0260 3862 448) \u0111\u1ecba ch\u1ec9: s\u1ed1 235 \u0111\u01b0\u1eddng Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o.<br \/>\nKh\u00e1ch s\u1ea1n B\u00ecnh Minh (0260 3862 694) \u0111\u1ecba ch\u1ec9: s\u1ed1 204 Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o.<br \/>\nKh\u00e1ch s\u1ea1n H\u1eefu Ngh\u1ecb (0260 3911 560) \u0111\u1ecba ch\u1ec9: s\u1ed1 73 B\u00e0 Tri\u1ec7u.<br \/>\nKh\u00e1ch s\u1ea1n Th\u1ecbnh V\u01b0\u1ee3ng (0260 3914 729) \u0111\u1ecba ch\u1ec9: 16B Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i.<\/p>\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n th\u00edch tr\u1ea3i nghi\u1ec7m cu\u1ed9c s\u1ed1ng d\u00e2n d\u00e3 v\u00e0 ti\u1ebft ki\u1ec7m chi ph\u00ed th\u00ec c\u00f3 th\u1ec3 thu\u00ea nh\u00e0 ngh\u1ec9 d\u1ea1ng homestay, gi\u00e1 kh\u00e1 r\u1ebb t\u1ea7m 60k\/ng\u00e0y, v\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c ngh\u1ec9 ng\u01a1i n\u00e0y, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m cu\u1ed9c s\u1ed1ng g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng m\u00f3n \u0103n \u0111\u1eb7c s\u1ea3n, truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u00e0 nghe nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n h\u1ea5p d\u1eabn \u1edf Kon Tum.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>VI. \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Kon Tum Kh\u00f4ng Th\u1ec3 B\u1ecf Qua.<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Sau khi \u0111\u00e3 c\u00f3 n\u01a1i \u1edf \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 h\u00e0nh tr\u00ecnh kh\u00e1m ph\u00e1 Kon Tum. D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ecba danh du l\u1ecbch Kon Tum n\u1ed5i ti\u1ebfng.<br \/>\n<span style=\"color: #0000ff;\"><strong>1. Nh\u00e0 Th\u1edd G\u1ed7 Kon Tum.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4947\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/nha-tho-go-kon-tum.jpg\" alt=\"nh\u00e0 th\u1edd g\u1ed7 kon tum\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, quy\u1ebfn r\u0169 v\u1edbi tu\u1ed5i th\u1ecd h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m. Nh\u00e0 th\u1edd G\u1ed7 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Th\u1ed1ng Nh\u1ea5t l\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed g\u1ea7n trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00ean b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 d\u00e0ng \u0111i l\u1ea1i b\u1eb1ng xe m\u00e1y, \u00f4 t\u00f4 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y.<\/p>\n<p>Khung c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean xung quanh nh\u00e0 th\u1edd G\u1ed7 Kon Tum l\u00e0 r\u1eebng c\u00e2y xanh b\u1ea1t ng\u00e0n. Nguy\u00ean li\u1ec7u \u0111\u1ec3 x\u00e2y n\u00ean nh\u00e0 th\u1edd n\u00e0y l\u00e0 g\u1ed7 c\u00e0 Ch\u00edt, c\u00f9ng v\u1edbi b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ed9n v\u1edbi r\u01a1m. S\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p kh\u00e9o l\u00e9o t\u00e0i t\u00ecnh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi th\u1ee3 \u0111\u00e3 t\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng hoa v\u0103n trang tr\u00ed b\u1eaft m\u1eaft, \u0111\u1ea7y b\u1ea3n s\u1eafc v\u0103n ho\u00e1 v\u00f9ng T\u00e2y Nguy\u00ean.<\/p>\n<p>Nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch th\u00edch th\u00fa khi th\u0103m quan nh\u00e0 th\u1edd, \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p nh\u1eefng t\u1ea5m h\u00ecnh \u0111\u1eb9p c\u00f9ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n. Nh\u00e0 th\u1edd G\u1ed7 lu\u00f4n m\u1edf r\u1ed9ng c\u1eeda \u0111\u00f3n ti\u1ebfp du kh\u00e1ch, \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i d\u1ecdc theo con \u0111\u01b0\u1eddng hoa \u0111\u1ea7y m\u00e0u s\u1eafc, v\u00e0 \u0111\u1ebfn chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh c\u1ee7a nh\u00e0 th\u1edd G\u1ed7 trong m\u1ed9t kh\u00f4ng kh\u00ed \btrang nghi\u00eam l\u00e3ng m\u1ea1n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>2. Th\u00e1c Pau Suh (Th\u00e1c Pa S\u1ef9)<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4950\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/thac-Pau-Suh.jpg\" alt=\"th\u00e1c pau suh\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1c n\u01b0\u1edbc mang m\u1ed9t v\u1ebb \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1 c\u1ee7a n\u00fai r\u1eebng T\u00e2y Nguy\u00ean, n\u1eb1m c\u00e1ch trung t\u00e2m tp Kon Tum 6km, b\u1ea1n ch\u1ec9 c\u1ea7n m\u1ea5t 30 ph\u00fat \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e2y. Th\u00e1c c\u00f3 \u0111\u1ed9 cao 1.500m, b\u1ecdt n\u01b0\u1edbc tr\u1eafng xo\u00e1.<\/p>\n<p>Khi \u0111\u1ebfn Th\u00e1c, du kh\u00e1ch t\u01b0\u1edfng nh\u01b0 l\u1ea1c v\u00e0o thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng m\u1ed9ng m\u01a1. Ho\u00e0 l\u1eabn v\u1ebb \u0111\u1eb9p y\u00ean t\u0129nh c\u1ee7a n\u00fai r\u1eebng l\u00e0 d\u00f2ng th\u00e1c ch\u1ea3y cu\u1ed3n cu\u1ed9n. Th\u00e1c Pau Suh n\u1eb1m t\u1ea1i l\u00e0ng Kon Tu R\u0103ng, x\u00e3 M\u0103ng C\u00e0nh, huy\u1ec7n Kon Plong. Xung quanh l\u00e0 nh\u1eefng c\u00e1nh r\u1eebng nguy\u00ean sinh xanh ng\u00e1t bao tr\u00f9m l\u00e0m cho kh\u00ed h\u1eadu tr\u1edf n\u00ean trong l\u00e0nh, m\u00e1t m\u1ebb, cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>Th\u00e1c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb 3 con su\u1ed1i l\u1edbn nh\u1ea5t M\u0103ng \u0110en \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Pau Suh, kh\u00ed h\u1eadu tuy\u1ec7t v\u1eddi n\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 khi\u1ebfn rung \u0111\u1ed9ng nhi\u1ec1u kh\u00e1ch l\u1eef h\u00e0nh t\u1eeb ph\u01b0\u01a1ng xa.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>3. C\u1ea7u treo Kon Klor.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4943\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/cau-treo-Kon-Klor.jpg\" alt=\"c\u1ea7u treo kon klor\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2y c\u1ea7u n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u1ed1i li\u1ec1n hai b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng \u0110\u0103k Bla huy\u1ec1n tho\u1ea1i. C\u00e2y c\u1ea7u l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 l\u00e0 ni\u1ec1m t\u1ef1 h\u00e0o c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Kon Tum.<\/p>\n<p>Khi du l\u1ecbch Kon Tum, b\u1ea1n h\u00e3y \u0111\u1ebfn l\u00e0n Kon Klor, tp Kon Tum, th\u0103m quan chi\u1ebfc c\u1ea7u b\u1eb1ng s\u1eaft to \u0111\u1eb9p, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y s\u1ef1 b\u1ea5t ng\u1edd. V\u1edbi chi\u1ec1u d\u00e0i 292m, c\u00e2y c\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1eeb kh\u00e1 l\u00e2u \u0111\u1eddi, mang m\u1ed9t v\u1ebb \u0111\u1eb9p gi\u1ea3n d\u1ecb m\u1ed9c m\u1ea1c \u0111\u00e3 g\u00e2y \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng m\u1ea1nh cho nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>\u0110\u1ee9ng tr\u00ean c\u1ea7u Kon Klor du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00f3ng t\u1ea7m nh\u00ecn ra xa, chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ee7a kh\u00f4ng gian bao la, nh\u1eefng c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng l\u00faa m\u1ea1 non \u0111ang \u0111\u00e2m ch\u1ed3i n\u1ea3y l\u1ed9c, nh\u1eefng b\u00e3i m\u00eda, ru\u1ed9ng ng\u00f4 b\u00e1t ng\u00e1t, xa xa l\u00e0 nh\u1eefng c\u00e1nh bu\u1ed3n c\u1ee7a nh\u1eefng con thuy\u1ec1n \u0111ang ra kh\u01a1i.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>4. T\u00f2a Gi\u00e1m M\u1ee5c.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4951\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/toa-giam-muc-kon-tum.jpg\" alt=\"to\u00e0 gi\u00e1m m\u1ee5c kon tum\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch Kon Tum cu\u1ed1n h\u00fat, c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed n\u1eb1m g\u1ea7n nh\u00e0 th\u1edd g\u1ed7, ch\u1ec9 c\u1ea7n v\u00e0i ph\u00fat \u0111i b\u1ed9. To\u00e0 nh\u00e0 Gi\u00e1m M\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1935 v\u1edbi ki\u1ebfn tr\u00fac h\u00e0i ho\u00e0 gi\u1eefa ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u00e0 Vi\u1ec7t Nam. S\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a c\u00f4ng tr\u00ecnh l\u00e0 nguy\u00ean li\u1ec7u t\u1ea1o n\u00ean l\u00e0 nh\u1eefng lo\u1ea1i g\u1ed7 qu\u00fd l\u00e2u n\u0103m. Ch\u1ec9 c\u1ea7n v\u00e0o b\u00ean trong du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y say m\u00ea c\u00f4ng tr\u00ecnh b\u1edfi c\u00e1i nh\u00ecn \u0111\u1ea7u ti\u00ean.<\/p>\n<p>B\u00ean trong To\u00e0 Gi\u00e1m M\u1ee5c c\u00f3 nhi\u1ec1u lo\u1ea1i v\u1eadt ph\u1ea9m, n\u00f4ng c\u1ee5, \u0111\u1ed3 d\u00f9ng sinh ho\u1ea1t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c Kon Tum, n\u00f3 nh\u01b0 m\u1ed9t b\u1ea3o t\u00e0ng v\u0103n ho\u00e1. B\u1ea1n mu\u1ed1n t\u00ecm hi\u1ec3u \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c Kon Tum To\u00e0 Gi\u00e1m M\u1ee5c l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ea5y.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>5. <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nha-rong-tay-nguyen-duoc-dan-toc-gin-giu.html\">Nh\u00e0 R\u00f4ng Kon Klor<\/a>.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4946\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/nha-rong-Kon-Klor.jpg\" alt=\"nh\u00e0 r\u00f4ng kon klor\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u0103n ho\u00e1 truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean. Ng\u00f4i nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1i trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o.<\/p>\n<p>Ng\u00f4i nh\u00e0 R\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\u00ean t\u1eeb nhi\u1ec1u g\u1ed7, tre, n\u1ee9a, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ngh\u1ec7 nh\u00e2n trang tr\u00ed, \u0111i\u00eau kh\u1eafc tinh t\u1ebf, c\u00f4ng phu. \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn t\u1ea1i Kon Tum. \u0110i\u1ec3m thu h\u00fat c\u1ee7a \u0111\u1ecba danh b\u1edfi s\u1ef1 v\u1eefng ch\u00e3i, v\u00e0 s\u1ef1 hi\u1ebfu k\u1ef3 v\u1ec1 ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean.<\/p>\n<p>S\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi c\u1ea3nh quang thi\u00ean nhi\u00ean t\u01b0\u01a1i \u0111\u1eb9p b\u00ean c\u1ea1nh nh\u00e0 R\u00f4ng l\u00e0 nh\u1eefng ru\u1ed9ng m\u00eda xanh ng\u00fat ng\u00e0n, nh\u1eefng h\u00e0ng c\u00e2y xanh to\u1ea3 b\u00f3ng m\u00e1t \u0111\u00e3 gi\u1eef ch\u00e2n du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>6. N\u00fai Ng\u1ecdc Linh.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4948\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/nui-ngoc-linh.jpg\" alt=\"n\u00fai ng\u1ecdc linh\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai cao nh\u1ea5t mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc ta, v\u1edbi \u0111\u1ed9 cao 2.600m, v\u1edbi v\u1ebb \u0111\u1eb9p h\u00f9ng v\u0129 n\u00ean th\u01a1. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nh\u1eefng truy\u1ec1n k\u1ef3 b\u00ed \u1ea9n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 T\u00e2y Nguy\u00ean, \u0111\u00e3 g\u1ee3i n\u00ean s\u1ef1 t\u00f2 m\u00f2 kh\u00e1m ph\u00e1 c\u1ee7a nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>N\u00fai Ng\u1ecdc Linh mang kh\u00ed h\u1eadu \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng mi\u1ec1n nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi, s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 che ph\u1ee7 quanh n\u0103m t\u1ea1o kh\u00f4ng gian huy\u1ec1n \u1ea3o. Tr\u00ean n\u00fai c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p v\u00e0 nh\u1eefng c\u00e2y nh\u00e2n s\u00e2m Ng\u1ecdc Linh qu\u00fd gi\u00e1 \u0111ang m\u1ecdc tr\u00ean \u0111\u00e2y.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>7. <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/du-lich-vuon-quoc-gia-chu-mom-ray-co-gi-hay.html\">V\u01b0\u1eddn Qu\u1ed1c Gia Ch\u01b0 Mom Ray<\/a>.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4952\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/vuon-quoc-gia-chu-mom-ray.jpg\" alt=\"v\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia ch\u01b0 mom ray\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng v\u1edbi h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt phong ph\u00fa, c\u00f9ng v\u1ebb \u0111\u1eb9p thi\u00ean nhi\u00ean cu\u1ed1n h\u00fat. Ch\u01b0 Mom Ray, c\u00e1ch tp Kon Tum 30km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng T\u00e2y v\u00e0 l\u00e0 \u0111\u1ecba danh du l\u1ecbch kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecf qua khi \u0111\u1ebfn v\u1edbi Kon Tum.<\/p>\n<p>Khi \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y, du kh\u00e1ch s\u1ebd t\u1eadn h\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng gian bao la, kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh, m\u00e1t m\u1ebb, b\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 d\u1ecbp kh\u00e1m ph\u00e1 nhi\u1ec1u c\u00e2y qu\u00fd c\u0169ng nh\u01b0 114 lo\u00e0i n\u1eb1m trong s\u00e1ch \u0111\u1ecf Vi\u1ec7t Nam.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>8. R\u1eebng Th\u00f4ng M\u0103ng \u0110en.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4949\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/rung-thong-mang-den.jpg\" alt=\"r\u1eebng th\u00f4ng m\u0103ng \u0111en\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1nh r\u1eebng mang n\u00e9t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a v\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi gi\u00f3 m\u00f9a. N\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 1000m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n, n\u00ean m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m. Bao tr\u00f9m l\u00ean kh\u00f4ng gian bao la l\u00e0 nh\u1eefng r\u1eebng th\u00f4ng m\u1ecdc th\u1eb3ng t\u1eafp. H\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt c\u1ee7a r\u1eebng Th\u00f4ng M\u0103ng \u0110en phong ph\u00fa v\u00e0 \u0111a d\u1ea1ng n\u00ean cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>Nhi\u1ec1u b\u1ea1n tr\u1ebb th\u00edch \u0111\u1ebfn M\u0103ng \u0110en \u0111\u1ec3 ng\u1eafm c\u1ea3nh, kh\u00e1m ph\u00e1 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u k\u1ef3 b\u00ed, c\u1eafm tr\u1ea1i hay \u0111i picnic c\u00f9ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n y\u00eau.<\/p>\n<h2><span style=\"color: #0000ff;\">VII. \u0110\u1eb7c S\u1ea3n Kon Tum.<\/span><\/h2>\n<p>Khi \u0111i du l\u1ecbch Kon Tum n\u00ean \u0103n g\u00ec ? m\u00f3n \u0103n ngon t\u1ea1i Kon Tum ? \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 du kh\u00e1ch th\u01b0\u1eddng hay \u0111\u1eb7t ra khi \u0111\u1ebfn v\u1edbi kon Tum. D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u00e0i m\u00f3n \u0103n ti\u00eau bi\u1ec3u b\u1ea1n n\u00ean th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c qua t\u1ea1i Kon Tum.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">1. X\u00f4i M\u0103ng:<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4953\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/xoi-mang-kon-tum.jpg\" alt=\"x\u00f4i m\u0103ng kon tum\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u00f3n \u0103n \u0111\u1eb7c s\u1ea3n c\u1ee7a t\u1ec9nh Kon Tum, ch\u1eafc h\u1eb3n nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1eebng nghe qua nh\u01b0ng kh\u00f4ng ph\u1ea3i ai c\u0169ng t\u1eebng th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c. M\u00f3n \u0103n tuy d\u00e2n d\u00e3 nh\u01b0ng khi \u0103n v\u00e0o th\u00ec m\u1edbi th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c tinh tu\u00fd c\u1ee7a n\u00fai r\u1eebng T\u00e2y Nguy\u00ean \u0111\u00e3 th\u1ea5m \u0111\u01b0\u1ee3m v\u00e0o m\u00f3n \u0103n.<\/p>\n<p>Khi ch\u1ebf bi\u1ebfn m\u00f3n n\u00e0y, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u00e3 ch\u1ecdn l\u1ecdc k\u1ef9 h\u1ea1t g\u1ea1o, ng\u00e2m v\u1edbi b\u1ed9t ngh\u1ec7 th\u00ec mang \u0111i \u0111\u1ed3 ch\u00edn. M\u0103ng r\u1eebng t\u01b0\u01a1i l\u00e0m s\u1ea1ch c\u1eaft nh\u1ecf r\u1ed3i \u0111em x\u00e0o kh\u00f4 v\u1edbi c\u00e1c gia v\u1ecb. Khi \u0103n x\u00f4i m\u0103ng, nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch c\u1ea3m th\u1ea5y h\u1ea5p d\u1eabn, h\u01a1n v\u1ebb b\u1ec1 ngo\u00e0i. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u00f3n \u0103n ngon r\u1ebb v\u00e0 d\u1ec5 d\u00e0ng t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf Kon Tum.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>2. B\u00fan S\u1ee9a<\/strong><\/span>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4942\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/bun-sua-kon-tum.jpg\" alt=\"b\u00fan s\u1ee9a kon tum\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u00f3n \u0103n ngon t\u1ea1i Kon Tum m\u00e0 b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1eeda h\u00e0ng b\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ec3 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c. Khi \u0103n b\u00fan s\u1ee9a, du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y v\u1ecb dai gi\u00f2n c\u1ee7a s\u1ee9a bi\u1ec3n, n\u01b0\u1edbc d\u00f9m \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m \u0111\u1eadm \u0111\u00e0, ngon ng\u1ecdt, cay cay, v\u00e0 s\u1ee3i b\u00fan tr\u1eafng mu\u1ed1t t\u1ea1o n\u00ean \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ngkhos qu\u00ean cho th\u1ef1c kh\u00e1ch.<\/p>\n<p>Mu\u1ed1n \u0103n m\u00f3n b\u00fan s\u1ee9a, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 qu\u00e1n tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0110o\u00e0n Th\u1ecb \u0110i\u1ec3m, tp Kom Tum nh\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>3. C\u01a1m lam<\/strong><\/span>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4944\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/com-lam-kon-tum.jpg\" alt=\"c\u01a1m lam kon tum\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u00f3n \u0103n \u0111\u1eb7c s\u1ea3n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c mi\u1ec1n n\u00fai Kon Tum, m\u00f3n C\u01a1m Lam \u1edf \u0111\u00e2y c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u00e1c bi\u1ec7t so v\u1edbi v\u00f9ng n\u00fai ph\u00eda B\u1eafc. S\u1ef1 tinh tu\u00fd trong m\u00f3n c\u01a1m n\u00e0y l\u00e0 nguy\u00ean li\u1ec7u l\u00e0m g\u1ea1o n\u1ebfp ph\u1ea3i l\u00e0 g\u1ea1o m\u00f9a th\u01a1m, h\u1ea1t m\u1ea9y, \u0111\u1eb9p, ch\u1ecdn \u1ed1ng n\u1ee9a c\u00f2n non, ch\u1eb7t l\u1ea5y kh\u00fac gi\u1eefa, sau \u0111\u00f3 \u0111\u1ed5 g\u1ea1o v\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0o \u1ed1ng n\u1ee9a, b\u1ecbt k\u00edn b\u1eb1ng l\u00e1 chu\u1ed1i, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u01b0\u1edbng th\u00ec ph\u1ea3i l\u1eadt \u0111i\u1ec1u \u0111\u1ec3 c\u01a1m ch\u00edn kh\u00f4ng b\u1ecb ch\u00e1y.<\/p>\n<p>C\u01a1m Lam Kon Tum khi ch\u00edn s\u1ebd r\u1ea5t d\u1ebbo, th\u01a1m, h\u1ea5p d\u1eabn, khi c\u00f3 d\u1ecbp b\u1ea1n h\u00e3y th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #800080;\">Ngo\u00e0i ra khi \u0111i du l\u1ecbch Kon Tum, du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u00e1n \u1edf \u0111\u1ecba ch\u1ec9 sau \u0111\u1ec3 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng m\u00f3n \u0103n ngon.<\/span><\/p>\n<p>M\u00f3n th\u1ecbt tr\u00e2u \u1edf t\u1ea1i: Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum<br \/>\nM\u00f3n b\u00fan cua \u1edf t\u1ea1i ng\u00e3 t\u01b0 L\u00ea H\u1ed3ng Phong \u2013 Phan Chu Trinh.<br \/>\nM\u00f3n th\u1ecbt r\u1eebng, ch\u00e1o chim c\u00e2u, ph\u1edf kh\u00f4 \u1edf t\u1ea1i \u0111\u01b0\u1eddng Ur\u00ea, ph\u01b0\u1eddng Th\u1ed1ng Nh\u1ea5t, Tp. Kon Tum.<br \/>\nQu\u00e1n Ph\u1edf V\u00e2n \u1edf t\u1ea1i \u0111o\u1ea1n giao \u0111\u01b0\u1eddng Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng L\u00ea L\u1ee3i<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4938&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;6&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (6 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kon Tum c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 &#8220;ng\u00e3 3 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng&#8221; l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh thu\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng, v\u1edbi nh\u1eefng th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1, Du L\u1ecbch Kon Tum \u0111ang thu h\u00fat nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch th\u0103m quan n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 l\u00e2u \u0111\u1eddi c\u1ee7a nhi\u1ec1u d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 nh\u1eefng danh lam th\u1eafng c\u1ea3nh m\u1ed9ng m\u01a1. B\u1ea1n \u0111ang c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh du l\u1ecbch Kon Tum ? b\u1ea1n \u0111ang th\u1eafc m\u1eafc n\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb nh\u1eefng g\u00ec ? \u1edf \u0111\u00e2u t\u1ea1i Kon Tum ? \u0111i \u0111\u1ebfn Kon Tum nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o ? \u0103n g\u00ec v\u00e0 vui ch\u01a1i nh\u1eefng \u0111\u00e2u ?&#8230;Trong b\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t s\u1ebd chia s\u1ebb cho c\u00e1c b\u1ea1n kinh nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum m\u1ed9t c\u00e1ch chi ti\u1ebft v\u00e0 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 nh\u1ea5t cho du kh\u00e1ch. I. T\u1ed5ng Quan V\u1ec1 Du L\u1ecbch Kon Tum. Kon Tum l\u00e0 t\u1ec9nh thu\u1ed9c T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 9.615km2, trung t\u00e2m kinh t\u1ebf &#8211; v\u0103n ho\u00e1 &#8211; x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum. Kon Tum c\u00f3 9 huy\u1ec7n: \u0110\u1eafk Glei, \u0110\u1eafk H\u00e0, \u0110\u1eafk T\u00f4, Ia H&#8217;Drai, Kon Pl\u00f4ng, Kon R\u1eaby, Ng\u1ecdc H\u1ed3i, Sa Th\u1ea7y, Tu M\u01a1 R\u00f4ng. T\u1ec9nh thu\u1ed9c v\u00f9ng cao nguy\u00ean Gia Lai &#8211; Kon Tum, m\u1ed9t trong 3 cao nguy\u00ean l\u1edbn \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean. Ph\u00eda B\u1eafc c\u00f3 \u0111i\u1ec3m 3 bi\u00ean gi\u1edbi, do ti\u1ebfp gi\u00e1p v\u1edbi B\u1eafc Campuchia v\u00e0 Nam L\u00e0o. N\u1eb1m tr\u00ean Tr\u01b0\u1eddng S\u01a1n, t\u1ec9nh c\u00f3 n\u00fai cao h\u00e0ng th\u1ee9 hai trong n\u01b0\u1edbc v\u1edbi d\u00e3y n\u00fai Hoa C\u01b0\u01a1ng cao nh\u1ea5t mi\u1ec1n Nam, \u0111\u1ec9nh n\u00fai Ng\u1ecdc L\u0129nh 2.596m, \u0111\u1ec9nh Ng\u1ecdc Phan 2.251m. T\u1ea1i \u0111\u00e2y c\u0169ng l\u00e0 th\u01b0\u1ee3ng ngu\u1ed3n c\u1ee7a c\u00e1c d\u00f2ng s\u00f4ng \u0111\u1ed5 xu\u1ed1ng duy\u00ean h\u1ea3i Trung b\u1ed9: s\u00f4ng Tranh, s\u00f4ng Thu B\u1ed3n, s\u00f4ng Tr\u00e0 Kh\u00fac,m s\u00f4ng Ba, (Kr\u00f4ng P\u0103)&#8230; R\u1eebng gi\u00e0 chi\u1ebfm 50% di\u1ec7n t\u00edch to\u00e0n t\u1ec9nh. Th\u00e0nh ph\u1ed1 Kon Tum n\u1eb1m tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng \u0110akbla, m\u1ed9t nh\u00e0nh c\u1ee7a s\u00f4ng Poco, gi\u1eefa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4945,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[854,855,853],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-18T06:47:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"21 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t\",\"datePublished\":\"2019-07-18T06:47:09+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-18T06:47:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\"},\"wordCount\":4177,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\",\"keywords\":[\"\u0111\u1eb7c s\u1ea3n kon tum\",\"\u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch kon tum\",\"kh\u00e1ch s\u1ea1n kon tum\"],\"articleSection\":[\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-18T06:47:09+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-18T06:47:09+00:00\",\"description\":\"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"du l\u1ecbch kon tum\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/cam-nang-du-lich\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t","description":"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t","og_description":"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-07-18T06:47:09+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"21 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t","datePublished":"2019-07-18T06:47:09+00:00","dateModified":"2019-07-18T06:47:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html"},"wordCount":4177,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg","keywords":["\u0111\u1eb7c s\u1ea3n kon tum","\u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch kon tum","kh\u00e1ch s\u1ea1n kon tum"],"articleSection":["C\u1ea9m nang du l\u1ecbch"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html","name":"Du L\u1ecbch Kon Tum - Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg","datePublished":"2019-07-18T06:47:09+00:00","dateModified":"2019-07-18T06:47:09+00:00","description":"N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean h\u00f9ng v\u0129 ngo\u00e0i \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t ra du l\u1ecbch Kon Tum l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m. Kon Tum c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/du-lich-kon-tum.jpg","width":600,"height":400,"caption":"du l\u1ecbch kon tum"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-kon-tum-day-du-moi-nhat.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u1ea9m nang du l\u1ecbch","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/cam-nang-du-lich"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kinh Nghi\u1ec7m Du L\u1ecbch Kon Tum \u0110\u1ea7y \u0110\u1ee7 M\u1edbi Nh\u1ea5t"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4938"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4954,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4938\/revisions\/4954"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4938"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4938"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}