{"id":6215,"date":"2019-09-21T09:22:58","date_gmt":"2019-09-21T02:22:58","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=6215"},"modified":"2019-09-21T09:22:58","modified_gmt":"2019-09-21T02:22:58","slug":"khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html","title":{"rendered":"Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa"},"content":{"rendered":"<p>Di t\u00edch kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc Th\u1ea7n Sa n\u1eb1m \u1edf huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km theo qu\u1ed1c l\u1ed9 1B r\u1ebd tr\u00e1i.<\/p>\n<p>V\u00e0o n\u0103m 1972, khoa s\u1eed tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i H\u1ecdc Vi\u1ec7t B\u1eafc k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi Vi\u1ec7n kKh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc Vi\u1ec7t Nam kh\u1ea3o s\u00e1t m\u1ed9t s\u1ed1 hang \u0111\u1ed9ng \u1edf v\u00f9ng Th\u1ea7n Sa, X\u1ebbng M\u1ed9c, Th\u01b0\u01a1ng Chung, \u0111\u00e3 khai qu\u1eadt hang Phi\u00eang Tung \u1edf Th\u1ea7n Sa. K\u1ebft qu\u1ea3 cu\u1ed9c nghi\u00eam c\u1ee9u ti\u1ebfp theo \u0111\u00e3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1 tri\u1ec3n con ng\u01b0\u1eddi \u1edf v\u00f9ng n\u00e0y t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi v\u0103n ho\u00e1 B\u1eafc S\u01a1n.<\/p>\n<p>Qua n\u0103m 1973, Vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 s\u1edf v\u0103n ho\u00e1 th\u00f4ng tin B\u1eafc Th\u00e1i ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i\u1ec1u tra khu v\u1ef1c Th\u1ea7n Sa v\u00e0 \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u00eam m\u1ed9t b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp m\u1edbi v\u1ec1 hang Phi\u00eang Tung. N\u0103m 1980, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi khoa B\u1ea3o t\u00e0ng tr\u01b0\u1eddng Cao \u0110\u1eb3ng Nghi\u1ec7p V\u1ee5 V\u0103n Ho\u00e1 (nay l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u0103n ho\u00e1 H\u00e0 N\u1ed9i) ti\u1ebfp t\u1ee5c nghi\u00eam c\u1ee9u hang Phi\u00eang Tung, t\u00ecm th\u1ea5y th\u00eam hang Mi\u1ec7ng H\u1ed5 c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 di ch\u1ec9 kh\u00e1c.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6216\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\" alt=\"th\u1ea7n sa 1\" \/><\/p>\n<p>Nh\u1eefng di ch\u1ec9 kh\u1ea3o c\u1ed5 v\u1ec1 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi c\u00e1ch nay ch\u1eebng 20.000 \u0111\u1ebfn 30.000 n\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n \u1edf Phi\u00eang Tung, Ng\u01b0\u1eddm Th\u1eb3m Choong, N\u00e0 Ng\u01b0\u1eddm ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c n\u00e0y \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 c\u1ed5 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t nam v\u00e0 c\u1ea3 v\u00f9ng l\u1ee5c \u0111\u1ecba \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.<\/p>\n<p>T\u1ea1i thung l\u0169ng Th\u1ea7n Sa, ngo\u00e0i 2 khu v\u1ef1c quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t l\u00e0 Ng\u01b0\u1eddm v\u00e0 Phi\u00eang Tung, trong v\u00f2ng b\u00e1n k\u00ednh v\u00e0i km k\u1ec3 t\u1eeb di ch\u1ec9 Phi\u00eang Tung \u00f3 g\u1ea7n 10 di ch\u1ec9 kh\u00e1c l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng c\u1ee7a s\u1ef1 c\u01b0 tr\u00fa c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7.<\/p>\n<p>M\u00e1i \u0110\u00e1 Ng\u01b0\u1eddm, l\u00e0 m\u1ed9t di ch\u1ec9 quan tr\u1ecdng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a khu di ch\u1ec9 kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc Th\u1ea7n Sa n\u1eb1m tr\u00ean s\u01b0\u1eddn d\u00e3y n\u00fai Ng\u01b0\u1eddm thu\u1ed9c b\u1ea3n Trung S\u01a1n, \u1edf c\u00e1ch phi\u00ean Tung t\u1ea7m 1km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng Nam. \u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t m\u00e1i v\u00f2m \u0111\u00e1 kh\u1ed5ng l\u1ed3 cao 30m, r\u1ed9ng 60m. T\u1ea1i h\u1ed1 khai qu\u1eadt di ch\u1ec9 Ng\u01b0\u1eddm th\u1ec3 hi\u1ec7n c\u00f3 4 \u0111\u1ecba t\u1ea7ng v\u0103n ho\u00e1 kh\u1ea3o c\u1ed5. C\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng di t\u00edch \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 B\u1eafc S\u01a1n, Ho\u00e0 B\u00ecnh, S\u01a1n Vi t\u1ea1i t\u1ea7ng 1, 2.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6217\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa.jpg\" alt=\"th\u1ea7n sa \" \/><\/p>\n<p>M\u1ed9t khi du kh\u00e1ch <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thai-nguyen-tu-tuc.html\">du l\u1ecbch Th\u00e1i Nguy\u00ean<\/a> th\u0103m quan khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa s\u1ebd th\u1ea5y m\u1ed9t phong c\u1ea3nh h\u00f9ng v\u0129 c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e3y n\u00fai \u0111\u00e1 v\u1edbi c\u00e1nh r\u1eebng nguy\u00ean sinh tr\u00ean c\u00e1c t\u1ea7ng \u0111\u00e1 v\u00f4i cao v\u00fat in b\u00f3ng xu\u1ed1ng d\u00f2ng s\u00f4ng Th\u1ea7n Sa xanh bi\u1ebfc, l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea3nh t\u01b0\u1ee3ng th\u1eadt \u0111\u1eb9p. T\u1ea1i \u0111\u00e2y du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea3 h\u1ed3n trong gi\u00f3 nh\u1eb9, xuy\u00ean qua m\u00e1i \u0111\u00e1 ti\u1ebfng n\u01b0\u1edbc ch\u1ea3y \u00eam \u0111\u1ec1m v\u00e0 suy ng\u1eabm v\u1ec1 cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7, ch\u1ec9 c\u00f3 n\u01a1i \u0111\u00e2y b\u1ea1n m\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi th\u1eadt nh\u1ecf b\u00e9 so v\u1edbi n\u00fai non h\u00f9ng v\u0129.<\/p>\n<p>T\u1ea1i Sa Th\u1ea7n du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 t\u1eadn m\u1eaft tr\u00f4ng th\u1ea5y nh\u1eefng b\u1ea3n ng\u01b0\u1eddi T\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng san s\u00e1t nhau, d\u01b0\u1edbi nh\u1eefng m\u00e1i nh\u1ecf s\u00e0n xinh x\u1eafn \u1ea9n m\u00ecnh d\u01b0\u1edbi t\u00e1n c\u00e2y s\u00e1t ch\u00e2n n\u00fai \u0111\u00e1 v\u00f4i th\u1eadt \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o v\u00e0 b\u00ecnh d\u1ecb bi\u1ebft bao.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;6215&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Di t\u00edch kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc Th\u1ea7n Sa n\u1eb1m \u1edf huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch th\u00e0nh ph\u1ed1 Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km theo qu\u1ed1c l\u1ed9 1B r\u1ebd tr\u00e1i. V\u00e0o n\u0103m 1972, khoa s\u1eed tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i H\u1ecdc Vi\u1ec7t B\u1eafc k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi Vi\u1ec7n kKh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc Vi\u1ec7t Nam kh\u1ea3o s\u00e1t m\u1ed9t s\u1ed1 hang \u0111\u1ed9ng \u1edf v\u00f9ng Th\u1ea7n Sa, X\u1ebbng M\u1ed9c, Th\u01b0\u01a1ng Chung, \u0111\u00e3 khai qu\u1eadt hang Phi\u00eang Tung \u1edf Th\u1ea7n Sa. K\u1ebft qu\u1ea3 cu\u1ed9c nghi\u00eam c\u1ee9u ti\u1ebfp theo \u0111\u00e3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1 tri\u1ec3n con ng\u01b0\u1eddi \u1edf v\u00f9ng n\u00e0y t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi v\u0103n ho\u00e1 B\u1eafc S\u01a1n. Qua n\u0103m 1973, Vi\u1ec7n B\u1ea3o T\u00e0ng L\u1ecbch S\u1eed Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 s\u1edf v\u0103n ho\u00e1 th\u00f4ng tin B\u1eafc Th\u00e1i ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i\u1ec1u tra khu v\u1ef1c Th\u1ea7n Sa v\u00e0 \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u00eam m\u1ed9t b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp m\u1edbi v\u1ec1 hang Phi\u00eang Tung. N\u0103m 1980, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi khoa B\u1ea3o t\u00e0ng tr\u01b0\u1eddng Cao \u0110\u1eb3ng Nghi\u1ec7p V\u1ee5 V\u0103n Ho\u00e1 (nay l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u0103n ho\u00e1 H\u00e0 N\u1ed9i) ti\u1ebfp t\u1ee5c nghi\u00eam c\u1ee9u hang Phi\u00eang Tung, t\u00ecm th\u1ea5y th\u00eam hang Mi\u1ec7ng H\u1ed5 c\u00f9ng m\u1ed9t s\u1ed1 di ch\u1ec9 kh\u00e1c. Nh\u1eefng di ch\u1ec9 kh\u1ea3o c\u1ed5 v\u1ec1 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi c\u00e1ch nay ch\u1eebng 20.000 \u0111\u1ebfn 30.000 n\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n \u1edf Phi\u00eang Tung, Ng\u01b0\u1eddm Th\u1eb3m Choong, N\u00e0 Ng\u01b0\u1eddm ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c n\u00e0y \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 c\u1ed5 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t nam v\u00e0 c\u1ea3 v\u00f9ng l\u1ee5c \u0111\u1ecba \u0110\u00f4ng Nam \u00c1. T\u1ea1i thung l\u0169ng Th\u1ea7n Sa, ngo\u00e0i 2 khu v\u1ef1c quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t l\u00e0 Ng\u01b0\u1eddm v\u00e0 Phi\u00eang Tung, trong v\u00f2ng b\u00e1n k\u00ednh v\u00e0i km k\u1ec3 t\u1eeb di ch\u1ec9 Phi\u00eang Tung \u00f3 g\u1ea7n 10 di ch\u1ec9 kh\u00e1c l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng c\u1ee7a s\u1ef1 c\u01b0 tr\u00fa c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7. M\u00e1i \u0110\u00e1 Ng\u01b0\u1eddm, l\u00e0 m\u1ed9t di ch\u1ec9 quan tr\u1ecdng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a khu di ch\u1ec9 kh\u1ea3o c\u1ed5 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6216,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-21T02:22:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa\",\"datePublished\":\"2019-09-21T02:22:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-21T02:22:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\"},\"wordCount\":796,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\",\"name\":\"th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-21T02:22:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-21T02:22:58+00:00\",\"description\":\"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"th\u1ea7n sa 1\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed","description":"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed","og_description":"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-09-21T02:22:58+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa","datePublished":"2019-09-21T02:22:58+00:00","dateModified":"2019-09-21T02:22:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html"},"wordCount":796,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html","name":"th\u1ea7n sa - Kh\u00e1m Ph\u00e1 Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 Th\u1ea7n Sa Huy\u1ec1n B\u00ed","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg","datePublished":"2019-09-21T02:22:58+00:00","dateModified":"2019-09-21T02:22:58+00:00","description":"Khu di t\u00edch Th\u1ea7n Sa to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 Th\u1ea7n Sa, huy\u1ec7n V\u00f5 Nhai, c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 40km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. L\u00e0 \u0111i\u1ec3m tham quan h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 cu\u1ed1n h\u00fat du kh\u00e1ch.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/than-sa-1.jpg","width":600,"height":400,"caption":"th\u1ea7n sa 1"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-khao-co-hoc-than-sa.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Khu Di T\u00edch Kh\u1ea3o C\u1ed5 H\u1ecdc Th\u1ea7n Sa"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6215"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6218,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions\/6218"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}