{"id":6368,"date":"2019-09-30T14:47:42","date_gmt":"2019-09-30T07:47:42","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=6368"},"modified":"2019-10-06T14:51:51","modified_gmt":"2019-10-06T07:51:51","slug":"kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y &#8211; To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1eeb n\u0103m 1822, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ecba ph\u1eadn th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y, tr\u00ean khu \u0111\u1ea5t h\u00ecnh vu\u00f4ng, m\u1ed7i chi\u1ec1u g\u1ea7n 400m, c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 42km. Th\u00e0nh thu h\u00fat h\u00e0ng tri\u1ec7u kh\u00e1ch <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/ha-noi\">du l\u1ecbch H\u00e0 N\u1ed9i<\/a> h\u00e0ng n\u0103m.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">1. L\u1ecbch S\u1eed H\u00ecnh Th\u00e0nh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n.<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1822 th\u1eddi vua Minh M\u1ea1ng l\u1ea7n th\u1ee9 3, c\u00f2n nhi\u1ec1u v\u1ebft t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed h\u00e0o h\u00f9ng c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 ch\u1ee9ng t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0 duy nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong tr\u00ean khu\u00f4n vi\u00ean r\u1ed9ng 16ha. Th\u00e0nh l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 Tam Tuy\u00ean g\u1ed3m S\u01a1n T\u00e2y, H\u01b0ng Ho\u00e1 v\u00e0 Tuy\u00ean Quang d\u01b0\u1edbi th\u1eddi nh\u00e0 Nguy\u1ec5n.<\/p>\n<p>Trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1 d\u00e2n Ph\u00e1p, th\u00e0nh b\u1ecb r\u01a1i v\u00e0o tay \u0111\u1ecbch v\u00e0o ng\u00e0y 16\/12\/1883. Chi\u1ebfn tranh k\u1ebft th\u00fac th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0m n\u01a1i t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb quan tr\u1ecdng c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc ta. Th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed9 v\u0103n ho\u00e1 th\u00f4ng tin v\u00e0 Du L\u1ecbch c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 Ki\u1ebfn Tr\u00fac v\u00e0o n\u0103m 1994.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>2. H\u01b0\u1edbng D\u1eabn \u0110i \u0110\u1ebfn Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6374\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\" alt=\"th\u00e0nh c\u1ed5 s\u01a1n t\u00e2y\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t di t\u00edch n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u1eb1m t\u1ea1i ph\u01b0\u1eddng L\u00ea L\u1ee3i, th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i b\u1eb1ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0 xe bus, xe m\u00e1y. Hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 tuy\u1ebfn xe bus \u0111i qua th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y nh\u01b0: s\u1ed1 70, 71, ho\u1eb7c 77.<\/p>\n<p>Nhi\u1ec1u b\u1ea1n tr\u1ebb, m\u00ea ph\u01b0\u1ee3t hay ch\u1ecdn gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111i xe m\u00e1y theo l\u1ed9 tr\u00ecnh theo qu\u1ed1c l\u1ed9 32 \u0111\u1ebfn th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y t\u1ea7m 42km l\u00e0 \u0111\u1ebfn th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y. B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 tho\u1ea3 th\u00edch th\u0103m quan nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p t\u1ea1i th\u00e0nh c\u1ed5. V\u00ec \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch \u1edf kh\u00e1 g\u1ea7n v\u1edbi th\u1ee7 \u0111\u00f4 n\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i v\u1ec1 trong ng\u00e0y.<\/p>\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ec9nh kh\u00e1c \u0111\u1ec3 kh\u1ecfi s\u1ee3 l\u1ea1c c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ecdn tour du l\u1ecbch \u0111\u1ec3 \u0111i theo \u0111o\u00e0n, c\u00f3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u00ean thuy\u1ebft tr\u00ecnh v\u1ec1 l\u1ecbch s\u1eed h\u00e0o h\u00f9ng c\u1ee7a v\u00f9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 kh\u00f4ng s\u1ee3 \u0111i l\u1ea1c v\u00e0 chi ph\u00ed cho chuy\u1ebfn \u0111i 1 ng\u00e0y c\u1ef1c th\u1ea5p.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>3. Ki\u1ebfn Tr\u00fac Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6373\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay-3.jpg\" alt=\"th\u00e0nh c\u1ed5 s\u01a1n t\u00e2y 3\" \/><\/p>\n<p>Khi \u0111\u1ebfn th\u00e0nh c\u1ed5 du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y t\u01b0\u1eddng th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng ho\u00e0n to\u00e0n b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong, l\u00e0 lo\u1ea1i v\u1eadt li\u1ec7u ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eafng m\u01b0a, ch\u1eafc ch\u1eafn, c\u00f3 4 c\u1ed5ng \u0110\u00f4ng, T\u00e2y, Ti\u1ec1n, H\u1eadu, m\u1ed7i c\u1ed5ng c\u00f3 v\u1ecdng l\u00e2u. Xung quanh th\u00e0nh c\u00f3 h\u00e0o s\u00e2u ch\u1eebng 3m, r\u1ed9ng 20m, chu vi th\u00e0nh kho\u1ea3ng 2000m.<\/p>\n<p>Trong th\u00e0nh c\u00f3 4 kh\u1ea9u s\u00fang c\u1ed5 \u0111\u1eb7t t\u1ea1i 4 g\u00f3c th\u00e0nh v\u00e0 \u0111i\u1ec7n K\u00ednh Thi\u00ean l\u00e0 n\u01a1i ngh\u1ec9 c\u1ee7a nh\u00e0 vua khi \u0111i kinh l\u00fd. Ngo\u00e0i ra c\u00f3 dinh th\u1ef1 v\u00e0 c\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee7a c\u00e1c quan \u0111\u1ea7u t\u1ec9nh, kho l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c, tr\u1ea1i l\u00ednh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6372\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay-2.jpg\" alt=\"th\u00e0nh c\u1ed5 s\u01a1n t\u00e2y 2\" \/><\/p>\n<p>B\u00ean trong th\u00e0nh l\u00e0 m\u1ed9t to\u00e0 k\u1ef3 \u0111\u00e0i to l\u1edbn h\u00ecnh th\u00e1p 8 c\u1ea1nh, cao 18m, \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed1 tr\u00ed nhi\u1ec1u c\u1eeda s\u1ed5 h\u01b0\u1edbng \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi. K\u1ef3 \u0111\u00e0i v\u1eeba l\u00e0 th\u00e1p canh v\u1eeba l\u00e0 c\u1ed9t c\u1edd c\u1ee7a th\u00e0nh tr\u00ec, l\u00e0 \u0111i\u1ec3m tu\u1ea7n tra th\u00edch h\u1ee3p cho qu\u00e2n l\u00ednh An Nam.<\/p>\n<p>Khi v\u00e0o b\u00ean trong th\u00e1p du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1ea7u thang \u0111\u00e1 v\u1edbi ki\u1ebfn tr\u00fac xo\u00e1y tr\u00f4n \u1ed1c c\u00f3 50 b\u1eadc \u0111\u00e1 d\u00e0i. N\u0103m 1940, \u0111\u1ec9nh th\u00e1p n\u00e0y c\u00f3 l\u1eafp h\u1ec7 th\u1ed1ng \u00e2m thanh t\u00edn hi\u1ec7u \u0111\u1ec3 b\u00e1o \u0111\u1ed9ng khi c\u00f3 bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra. B\u00ean d\u01b0\u1edbi ch\u00e2n th\u00e1p l\u00e0 hai gi\u1ebfng n\u01b0\u1edbc to, n\u01b0\u1edbc trong xanh, m\u00e1t l\u1ea1nh t\u1ea1o n\u00ean v\u1ebb \u0111\u1eb9p y\u00ean b\u00ecnh l\u00e3ng m\u1ea1n.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6371\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/dien-kinh-thien.jpg\" alt=\"\u0111i\u1ec7n k\u00ednh thi\u00ean\" \/><\/p>\n<p>N\u00f3i v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y ph\u1ea3i k\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0110i\u1ec7n K\u00ednh Thi\u00ean v\u00e0 c\u1ed5 V\u1ecdng Cung l\u00e0 n\u01a1i sinh ho\u1ea1t h\u1eb1ng ng\u00e0y c\u1ee7a nh\u00e0 vua. Ngo\u00e0i h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng th\u1ee7 v\u1eefng ch\u1eafc th\u00e0nh \u0111\u00e3 b\u1ed1 tr\u00ed 3 kh\u1ea9u \u0111\u1ea1i b\u00e1c to l\u1edbn ph\u1ee5c v\u1ee5 cho c\u00f4ng t\u00e1c b\u1ea3o v\u1ec7 th\u00e0nh tr\u00ec. V\u1edbi v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u00e1c \u0111\u1ecba v\u00e0 quy m\u00f4 l\u1edbn, th\u00e0nh c\u1ed5 hi\u1ec7n l\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh tr\u00ec v\u1eefng tr\u00e3i, v\u1edbi m\u1ec7nh danh l\u00e0 ph\u00e1o \u0111\u00e0i v\u1eefng ch\u00e3i nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi x\u01b0a.<\/p>\n<p>Tr\u1ea3i qua h\u01a1n 200 n\u0103m d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 t\u00e0n ph\u00e1 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh, th\u1eddi ti\u1ebft \u0111\u00e3 hu\u1ef7 ho\u1ea1i nhi\u1ec1u n\u01a1i trong khu c\u1ed5 th\u00e0nh, gi\u1edd ch\u1ec9 c\u00f2n l\u1ea1i d\u1ea5u t\u00edch m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111o\u1ea1n t\u01b0\u1eddng th\u00e0nh, kh\u1ea9u s\u00fang th\u1ea7n c\u00f4ng, gi\u1ebfng n\u01b0\u1edbc c\u1ed5ng th\u00e0nh v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 ki\u1ebfn tr\u00fac \u0110i\u1ec7n K\u00ednh Thi\u00ean, V\u1ecdng Cung&#8230; Tuy nhi\u00ean Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y v\u1eabn hi\u1ec7n l\u00ean v\u1edbi v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh \u0111\u1eb7c s\u1eafc. C\u00f3 d\u1ecbp \u0111\u1ebfn v\u1edbi th\u1ee7 \u0111\u00f4 du kh\u00e1ch h\u00e3y kh\u00e1m ph\u00e1 th\u00eam.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;6368&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1eeb n\u0103m 1822, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ecba ph\u1eadn th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y, tr\u00ean khu \u0111\u1ea5t h\u00ecnh vu\u00f4ng, m\u1ed7i chi\u1ec1u g\u1ea7n 400m, c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i 42km. Th\u00e0nh thu h\u00fat h\u00e0ng tri\u1ec7u kh\u00e1ch du l\u1ecbch H\u00e0 N\u1ed9i h\u00e0ng n\u0103m. 1. L\u1ecbch S\u1eed H\u00ecnh Th\u00e0nh Ph\u00e1t Tri\u1ec3n. Th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1822 th\u1eddi vua Minh M\u1ea1ng l\u1ea7n th\u1ee9 3, c\u00f2n nhi\u1ec1u v\u1ebft t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed h\u00e0o h\u00f9ng c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 ch\u1ee9ng t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0 duy nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong tr\u00ean khu\u00f4n vi\u00ean r\u1ed9ng 16ha. Th\u00e0nh l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 Tam Tuy\u00ean g\u1ed3m S\u01a1n T\u00e2y, H\u01b0ng Ho\u00e1 v\u00e0 Tuy\u00ean Quang d\u01b0\u1edbi th\u1eddi nh\u00e0 Nguy\u1ec5n. Trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1 d\u00e2n Ph\u00e1p, th\u00e0nh b\u1ecb r\u01a1i v\u00e0o tay \u0111\u1ecbch v\u00e0o ng\u00e0y 16\/12\/1883. Chi\u1ebfn tranh k\u1ebft th\u00fac th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0m n\u01a1i t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb quan tr\u1ecdng c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc ta. Th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed9 v\u0103n ho\u00e1 th\u00f4ng tin v\u00e0 Du L\u1ecbch c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 Ki\u1ebfn Tr\u00fac v\u00e0o n\u0103m 1994. 2. H\u01b0\u1edbng D\u1eabn \u0110i \u0110\u1ebfn Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y. L\u00e0 m\u1ed9t di t\u00edch n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u1eb1m t\u1ea1i ph\u01b0\u1eddng L\u00ea L\u1ee3i, th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i b\u1eb1ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n kh\u00e1c nhau nh\u01b0 xe bus, xe m\u00e1y. Hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 tuy\u1ebfn xe bus \u0111i qua th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y nh\u01b0: s\u1ed1 70, 71, ho\u1eb7c 77. Nhi\u1ec1u b\u1ea1n tr\u1ebb, m\u00ea ph\u01b0\u1ee3t hay ch\u1ecdn gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111i xe m\u00e1y theo l\u1ed9 tr\u00ecnh theo qu\u1ed1c l\u1ed9 32 \u0111\u1ebfn th\u1ecb x\u00e3 S\u01a1n T\u00e2y t\u1ea7m 42km l\u00e0 \u0111\u1ebfn th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y. B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 tho\u1ea3 th\u00edch th\u0103m quan nhi\u1ec1u th\u1eafng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p t\u1ea1i [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6374,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-30T07:47:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-06T07:51:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y &#8211; To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-09-30T07:47:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-06T07:51:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\"},\"wordCount\":1182,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\",\"name\":\"Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-30T07:47:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-06T07:51:51+00:00\",\"description\":\"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"th\u00e0nh c\u1ed5 s\u01a1n t\u00e2y\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y &#8211; To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.","description":"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.","og_description":"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-09-30T07:47:42+00:00","article_modified_time":"2019-10-06T07:51:51+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"6 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y &#8211; To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-09-30T07:47:42+00:00","dateModified":"2019-10-06T07:51:51+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html"},"wordCount":1182,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html","name":"Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y - Kh\u00e1m Ph\u00e1 To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam.","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg","datePublished":"2019-09-30T07:47:42+00:00","dateModified":"2019-10-06T07:51:51+00:00","description":"Th\u00e0nh c\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y l\u00e0 to\u00e0 th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ong duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Th\u00e0nh l\u00e0 \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn thu h\u00fat n\u1eb1m \u1edf ngo\u1ea1i th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/thanh-co-son-tay.jpg","width":600,"height":400,"caption":"th\u00e0nh c\u1ed5 s\u01a1n t\u00e2y"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-thanh-co-son-tay-toa-thanh-da-ong-doc-nhat.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 Th\u00e0nh C\u1ed5 S\u01a1n T\u00e2y &#8211; To\u00e0 Th\u00e0nh \u0110\u00e1 Ong \u0110\u1ed9c Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6368"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6368"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6368\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6511,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6368\/revisions\/6511"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6374"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}