{"id":7068,"date":"2019-11-06T14:51:02","date_gmt":"2019-11-06T07:51:02","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=7068"},"modified":"2019-11-06T14:52:36","modified_gmt":"2019-11-06T07:52:36","slug":"nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html","title":{"rendered":"Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>B\u1ea1n mu\u1ed1n t\u1eadn h\u01b0\u1edfng m\u1ed9t b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh gi\u1eefa m\u1ed9t kh\u00f4ng gian bao la, b\u00ecnh y\u00ean, h\u00e3y gh\u00e9 th\u0103m quan nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t nam. Chuy\u1ebfn h\u00e0nh tr\u00ecnh \u0111\u1ebfn v\u1edbi v\u00f9ng cao ph\u00eda B\u1eafc \u0111\u1ebfn v\u00f9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u1ecf T\u00e2y Nguy\u00ean hoang s\u01a1 T\u00e2y Nguy\u00ean s\u1ebd \u0111\u1ec3 l\u1ea1i trong l\u00f2ng du kh\u00e1ch nh\u1eefng \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng kh\u00f3 phai. Sau \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng cao nguy\u00ean \u0111\u1eb9p n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 d\u1ecbp b\u1ea1n n\u00ean \u0111\u1ebfn kh\u00e1m ph\u00e1.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>1. Cao nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7073\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-dong-van.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean \u0111\u1ed3ng v\u0103n\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t tr\u00f9 ph\u00fa hoang s\u01a1, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 1.000 &#8211; 1.600m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n. V\u1edbi 80% di\u1ec7n t\u00edch l\u00e0 \u0111\u00e1 v\u00f4i v\u00e0 v\u00f4 v\u00e0n m\u1eabu ho\u00e1 th\u1ea1ch cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed ti\u1ec1n s\u1eed v\u00e0 c\u00e1c m\u1eabu x\u01b0\u01a1ng nh\u1eefng lo\u00e0i th\u00fa s\u1ed1ng t\u1eeb kho\u1ea3ng 400 &#8211; 600 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc. \u0110\u1ed3ng V\u0103n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam thu h\u00fat nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/cao-nguyen-dong-van-thu-hut-du-khach.html\">Cao Nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n<\/a> n\u1eb1m c\u00e1ch tp H\u00e0 Giang 132km, thu\u1ed9c 4 huy\u1ec7n Qu\u1ea3n B\u1ea1, Y\u00ean Minh, \u0110\u1ed3ng V\u0103n v\u00e0 M\u00e8o V\u1ea1c. S\u1ef1 cu\u1ed1n h\u00fat b\u1edfi quan c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean t\u01b0\u01a1i xanh, n\u00fai \u0111\u00e1 v\u00f4i tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, hi\u1ec3m tr\u1edf b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a v\u0103n ho\u00e1 d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ebfn t\u1eeb 17 d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 sinh s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y.<\/p>\n<p>Khi th\u0103m quan cao nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng nh\u1eefng c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng hoa \u0111\u1eb9p ng\u1ee1 ng\u00e0ng, cho\u00e1ng ng\u1ee3p, nh\u1eefng th\u1eeda ru\u1ed9ng b\u1eadc thang m\u00eanh m\u00f4ng&#8230; N\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh g\u00eda l\u00e0 m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mang c\u1ea3nh s\u1eafc \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o nh\u1ea5t Vi\u1ec7t nam, ch\u1ee9a \u0111\u1ef1ng nh\u1eefng d\u1ea5u \u1ea5n ng\u01b0\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed sinh s\u1ed1ng. V\u00ec l\u00e0 v\u00f9ng \u0111\u1ea5t hi\u1ec3m tr\u1edf n\u00ean \u0111i l\u1ea1i s\u1ebd kh\u00f3 kh\u0103n, nh\u01b0ng \u0110\u1ed3ng V\u0103n kh\u00f4ng h\u1ec1 ng\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u1eefng ph\u01b0\u1ee3t th\u1ee7 \u0111\u1ea7y \u0111am m\u00ea.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">2. Cao nguy\u00ean Pleiku.<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7075\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-pleiku.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean pleiku\" \/><\/p>\n<p>V\u1edbi \u0111\u1ed9 cao trung b\u00ecnh 800m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n, cao nguy\u00ean Pleiku \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u00ean nhi\u00ean \u01b0u \u00e1i v\u1edbi nh\u1eefng c\u1ea3nh s\u1eafc \u0111\u1eb9p tuy\u1ec7t, c\u1ea3nh r\u1eebng th\u00f4ng hoang s\u01a1, bi\u1ec3n h\u1ed3 ph\u1eb3ng l\u1eb7ng m\u00eanh m\u00f4ng, nhi\u1ec1u \u0111o\u00e1 hoa r\u1eebng \u0111ua nhau khoe s\u1eafc.<\/p>\n<p>Khi \u0111\u1ebfn Pleiku b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0 gi\u00e3n, tho\u1ea3i m\u00e1i h\u00edt th\u1edf b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh thi\u00ean nhi\u00ean hoang s\u01a1, tr\u00e1nh xa m\u1ecdi bon chen, g\u00f2 b\u00f3 c\u1ee7a cu\u1ed9c s\u1ed1ng th\u00e0nh th\u1ecb.<\/p>\n<p>Nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch c\u1ea3m th\u1ea5y th\u00edch th\u00fa khi kh\u00e1m ph\u00e1 c\u1ea3nh quan thi\u00ean nhi\u00ean t\u1ea1i Pleiku nh\u01b0 bi\u1ec3n h\u1ed3 T\u01a1 N\u01b0ng, \u0111\u1ec9nh n\u00fai H\u00e0m R\u1ed3ng, th\u00e1c ch\u00edn t\u1ea7ng, th\u00e1c Ph\u00fa C\u01b0\u1eddng,&#8230; N\u1ebfu b\u1ea1n mu\u1ed1n kh\u00e1m ph\u00e1 tr\u1ecdn v\u1eb9n c\u1ea3nh quan c\u1ee7a cao nguy\u00ean Pleiku n\u00ean ch\u1ecdn \u0111i v\u00e0o c\u00e1c th\u00e1ng cu\u1ed1i n\u0103m nh\u01b0 th\u00e1ng 11, 12. L\u00fac n\u00e0y T\u00e2y Nguyen ph\u1ee7 k\u00edn l\u00e1 v\u00e0ng c\u1ee7a l\u00faa ch\u00edn tr\u00ean n\u01b0\u01a1ng, m\u00e0u r\u1ef1c r\u1ee1 c\u1ee7a hoa d\u00e3 qu\u1ef3 tr\u00ean kh\u1eafp \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i.<\/p>\n<p>V\u00e0o th\u00e1ng cu\u1ed1i n\u0103m t\u1ea1i Pleiku c\u00f3 di\u1ec5n ra nhi\u1ec1u l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c nh\u01b0 l\u1ec5 \u0103n c\u01a1m m\u1edbi, \u0111\u00e2m tr\u00e2u, m\u1eebng l\u00faa m\u1edbi,&#8230; ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n n\u01a1i \u0111\u00e2y hi\u1ebfu kh\u00e1ch b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 ho\u00e0 m\u00ecnh v\u00e0o l\u1ec5 h\u1ed9i n\u00e0y. T\u1ea1i Pleiku b\u1ea1n \u0111\u1eebng qu\u00ean th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng \u0111\u1eb7c s\u1ea3n nh\u01b0 g\u00e0 n\u01b0\u1edbng, th\u1ecbt b\u00ea n\u01b0\u1edbng, c\u01a1m chi\u00ean b\u1ed3 c\u00e2u v\u00e0 u\u1ed1n t\u00e1ch cafe trung nguy\u00ean ch\u00ednh h\u00e3ng nh\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>3. Cao nguy\u00ean \u0110\u1eafk L\u1eafk<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7071\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-dak-lak.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean \u0111\u1eafk l\u1eafk\" \/><\/p>\n<p>C\u00f2n c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 cao nguy\u00ean Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 800m. L\u00e0 v\u00f9ng \u0111\u1ea5t tr\u00f9 ph\u00fa, n\u1eb1m trong top nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam thu h\u00fat nhi\u1ec1u kh\u00e1ch du l\u1ecbch.<\/p>\n<p>Khi nh\u1eafc \u0111\u1ebfn du l\u1ecbch \u0110\u1eafk L\u1eafk nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi s\u1ebd ngh\u0129 \u0111\u1ebfn du l\u1ecbch B\u1ea3n \u0110\u00f4n, l\u00e0 n\u01a1i n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi ngh\u1ec1 thu\u1ea7n d\u01b0\u1ee1ng voi r\u1eebng v\u00e0 Bu\u00f4n Ma Thu\u1ed9t l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 cafe Vi\u1ec7t. Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eafk L\u1eafk l\u00e0 n\u01a1i sinh s\u1ed1ng l\u00e2u \u0111\u1eddi c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c \u00ca \u0110\u00ea, M\u00f4ng, l\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 c\u1ed3ng chi\u00eang \u0111\u1eb7c s\u1eafc. T\u1ea1i \u0111\u00e2y b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 th\u0103m quan c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u1ed5 k\u00ednh nh\u01b0 bi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n B\u1ea3o \u0110\u1ea1i, to\u00e0 gi\u00e1m m\u1ee5c&#8230;. v\u00e0 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c m\u00f3n g\u00e0 n\u01b0\u1edbng, th\u1ecbt nai, m\u0103ng le, c\u00e0 \u0111\u1eafng, l\u1ea9u c\u00e1 l\u0103ng&#8230;<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>4. Cao nguy\u00ean M\u1ed9c Ch\u00e2u<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7076\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-viet-nam.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean vi\u1ec7t nam\" \/><\/p>\n<p>N\u1ebfu c\u00f3 d\u1ecbp \u0111\u1ebfn v\u00f9ng n\u00fai T\u00e2y B\u1eafc, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 th\u0103m <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/canh-dep-chon-than-tien-cua-cao-nguyen-moc-chau.html\">cao nguy\u00ean M\u1ed9c Ch\u00e2u<\/a>, t\u1ec9nh S\u01a1n La. L\u00e0 cao nguy\u00ean \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 1000m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n.<\/p>\n<p>Nh\u1edd c\u00f3 b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh, ch\u1ec9 c\u00e1ch th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i t\u1ea7m 200km n\u00ean nhi\u1ec1u ph\u01b0\u1ee3t th\u1ee7 ch\u1ecdn M\u1ed9c Ch\u00e2u l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau chinh ph\u1ee5c. V\u00ec n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 1000m n\u00ean th\u1eddi ti\u1ebft n\u01a1i \u0111\u00e2y lu\u00f4n m\u00e1t m\u1ebb v\u00e0 b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7y nhi\u1ec1u th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong n\u0103m \u0111\u1ec3 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng hoa xinh \u0111\u1eb9p tr\u1ea3i d\u00e0i b\u1ea5t t\u1eadn v\u00e0 m\u1ed7i m\u00f9a c\u00f3 m\u1ed7i lo\u1ea1i hoa khoe s\u1eafc v\u00ec th\u1ebf b\u1ea1n ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u l\u1ea7n m\u1edbi t\u1eadn h\u01b0\u1edfng h\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb \u0111\u1eb9p M\u1ed9c Ch\u00e2u.<\/p>\n<p>N\u00f3i v\u1ec1 du l\u1ecbch M\u1ed9c Ch\u00e2u l\u00e0 nhi\u1ec1u ph\u01b0\u1ee3t th\u1ee7 s\u1ebd nh\u1edb m\u00e3i nh\u1eefng \u0111\u1eb7c s\u1ea3n n\u01a1i \u0111ay nh\u01b0 c\u00e1 su\u1ed1i, th\u1ecbt tr\u00e2u g\u00e1c b\u1ebfp, khoai s\u1ecd m\u00e1n, c\u1ea3i m\u00e8o,&#8230; b\u1ea1n ch\u1edb b\u1ecf l\u1ee1 khi \u0111\u1ebfn M\u1ed9c Ch\u00e2u nh\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>5. Cao Nguy\u00ean L\u00e2m Vi\u00ean.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7074\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean l\u00e2m vi\u00ean\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn h\u00e0ng \u0111\u1ea7u hi\u1ec7n nay. V\u1edbi \u0111\u1ed9 cao 1.500m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n, Kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m. M\u1ed7i khi h\u00e8 v\u1ec1 hay d\u1ecbp ngh\u1ec9 l\u1ec5 l\u00e0 d\u00f2ng ng\u01b0\u1eddi k\u00e9o l\u00ean cao nguy\u00ean L\u00e2m vi\u00ean v\u00e0 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ch\u1ecdn <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/da-lat\">du l\u1ecbch \u0110\u00e0 L\u1ea1t<\/a> l\u00e0 \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp c\u1eadn nhi\u1ec1u \u0111\u1ecba danh th\u0103m quan h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 h\u1ed3 Xu\u00e2n H\u01b0\u01a1ng, h\u1ed3 Than Th\u1edf, Lang Biang, hay chinh ph\u1ee5c nh\u1eefng ng\u1ecdn th\u00e1c n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u01b0 th\u00e1c Cam Ly, th\u00e1c G\u00f9 G\u00e0, th\u00e1c Voi, Th\u00e1c Prenn,..<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn nh\u1eefng th\u00e1ng cu\u1ed1i n\u0103m nh\u01b0 th\u00e1ng 11, 12, m\u00f9a hoa d\u00e3 qu\u1ef3 n\u1edf r\u1ed9ng t\u00f4 \u0111i\u1ec3m th\u00eam \u0111\u1ea5t tr\u1eddi cao nguy\u00ean L\u00e2m Vi\u00ean. \u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00fac n\u00e0y l\u00e0 \u0111\u1ed3i c\u1ecf h\u1ed3ng m\u1ecdc tr\u00ean kh\u1eafp s\u01b0\u1eddn n\u00fai, l\u00e0 \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ec3 gi\u1edbi tr\u1ebb \u0111\u1ebfn th\u0103m quan ch\u1ee5p h\u00ecnh l\u01b0u l\u1ea1i nh\u1eefng kho\u1ea3nh kh\u1eafc \u0111\u1eb9p.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>6. Cao Nguy\u00ean B\u1eafc H\u00e0.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7070\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-bac-ha.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean b\u1eafc h\u00e0\" \/><\/p>\n<p>B\u1eafc H\u00e0 c\u00f2n c\u00f3 bi\u1ec7t danh l\u00e0 v\u00f9ng cao nguy\u00ean tr\u1eafng. Cao nguy\u00ean B\u1eafc H\u00e0 m\u00f9 m\u00e2y s\u01b0\u01a1ng c\u1ed5 k\u00ednh v\u1edbi dinh th\u1ef1 h\u1ecd Ho\u00e0ng, quy\u1ebfn r\u0169 v\u1edbi nh\u1eefng \u0111i\u1ec7u xo\u00e8 b\u1ed1c l\u1eeda v\u00e0 b\u00e1t r\u01b0\u1ee3u ng\u00f4 th\u1eafm \u0111\u01b0\u1ee3m t\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi. Nh\u1eefng c\u00f4 s\u01a1n n\u1eef duy\u00ean d\u00e1ng v\u1edbi b\u1ed9 v\u00e1y truy\u1ec1n th\u1ed1ng s\u1eafc m\u00e0u ch\u00f3i l\u1ecdi v\u00e0 nh\u1eefng ch\u00e0ng trai \u00e1o ng\u1eafn \u0111\u1ec3 l\u1ed9 b\u1ed9 ng\u1ef1c g\u1ed3 gh\u1ec1, c\u01b0\u1eddng tr\u00e1ng, nh\u1eefng h\u00ecnh \u1ea3nh sinh \u0111\u1ed9ng n\u1ed5i b\u1eadt trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng gi\u00e1 l\u1ea1nh \u00eam \u0111\u1ec1m.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn cao nguy\u00ean B\u1eafc H\u00e0 du kh\u00e1ch s\u1ebd l\u1ea1c v\u00e0o v\u01b0\u1eddn m\u1eadn Tam Hoa ng\u00fat ng\u00e0n, c\u00e1nh hoa xinh xinh, nho nh\u1ecf m\u00e0u tr\u1eafng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng tr\u00e1i m\u1eadn ng\u1ecdt ng\u00e0o, ai ai c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc nh\u1edf c\u00e2u: &#8221; Khi v\u00e0o nh\u1edb d\u1ed1c Trung \u0110\u00f4<\/p>\n<p>Khi ra th\u00ec nh\u1edb r\u01b0\u1ee3u ng\u00f4 B\u1eafc H\u00e0&#8221;<\/p>\n<p>C\u00e2u ca nh\u1eafc nh\u1edf t\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ea3nh v\u1eadt r\u1ea5t ch\u00e2n th\u00e0nh, m\u1ed9c m\u1ea1c.<\/p>\n<p>Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c n\u00f3i: N\u1ebfu u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u B\u1eafc H\u00e0 v\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c l\u00e2ng l\u00e2ng, s\u1ea3ng kho\u00e1i, l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ea9 ng\u00e0y kh\u00f4ng th\u1ea5y m\u1ec7t m\u1ecfi, c\u00f2n u\u1ed1ng v\u00e0o bu\u1ed5i chi\u00e8u c\u00f9ng b\u1ea1n b\u00e8 th\u00e2n h\u1eefu, \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p, s\u1ebd nh\u01b0 c\u00f3 s\u1ee3i d\u00e2y v\u00f4 h\u00ecnh t\u1ea1o s\u1ef1 kh\u0103n kh\u00edt th\u00e2n thi\u1ec7n h\u01a1n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>7. Cao nguy\u00ean Di Linh.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"450\" class=\"alignnone size-full wp-image-7072\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-di-linh.jpg\" alt=\"cao nguy\u00ean di linh\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 m\u1ed9t cao nguy\u00ean mang m\u1ed9t v\u1ebb \u0111\u1eb9p m\u1ed9c m\u1ea1c, ch\u00e2n ch\u1ea5t c\u1ee7a m\u1ed9t v\u00f9ng qu\u00ea. Nh\u1edd c\u00f3 kh\u00ed h\u1eadu trong l\u00e0nh, m\u00e1t m\u1ebb, \u0111\u1ed3i n\u00fai ch\u1eadp ch\u00f9ng v\u00e0 nh\u1eefng \u0111o\u1ea1n \u0111\u01b0\u1eddng quanh co u\u1ed1n l\u01b0\u1ee3n n\u00ean cao nguy\u00ean Di Linh tr\u1edf th\u00e0nh \u0111i\u1ec3m thu h\u00fat nhi\u1ec1u ph\u01b0\u1ee3t th\u1ee7.<\/p>\n<p>Ngo\u00e0i \u0111\u1ebfn chinh ph\u1ee5c nh\u1eefng cung \u0111\u01b0\u1eddng, v\u00f9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u1ecf bazan c\u1ee7a Di Linh \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f4ng nhi\u1ec1u c\u00e2y cafe, ch\u00e8, ru\u1ed9ng b\u1eadc thang, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p v\u00e0 ch\u1ee5p nh\u1eefng t\u1ea5m h\u00ecnh l\u01b0u l\u1ea1i kho\u1ea3nh kh\u1eafc \u0111\u00e1ng nh\u1edb. T\u1ea1i cao nguy\u00ean Di Linh th\u00ec Tr\u1ea1i Phong l\u00e0 \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u b\u1ea1n tr\u1ebb chia s\u1ebb n\u00ean d\u1eebng ch\u00e2n \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m c\u1ea3m gi\u00e1c y\u00ean b\u00ecnh, thanh t\u1ecbnh.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;7068&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u1ea1n mu\u1ed1n t\u1eadn h\u01b0\u1edfng m\u1ed9t b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh gi\u1eefa m\u1ed9t kh\u00f4ng gian bao la, b\u00ecnh y\u00ean, h\u00e3y gh\u00e9 th\u0103m quan nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t nam. Chuy\u1ebfn h\u00e0nh tr\u00ecnh \u0111\u1ebfn v\u1edbi v\u00f9ng cao ph\u00eda B\u1eafc \u0111\u1ebfn v\u00f9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u1ecf T\u00e2y Nguy\u00ean hoang s\u01a1 T\u00e2y Nguy\u00ean s\u1ebd \u0111\u1ec3 l\u1ea1i trong l\u00f2ng du kh\u00e1ch nh\u1eefng \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng kh\u00f3 phai. Sau \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng cao nguy\u00ean \u0111\u1eb9p n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 d\u1ecbp b\u1ea1n n\u00ean \u0111\u1ebfn kh\u00e1m ph\u00e1. 1. Cao nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n L\u00e0 m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t tr\u00f9 ph\u00fa hoang s\u01a1, n\u1eb1m \u1edf \u0111\u1ed9 cao 1.000 &#8211; 1.600m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n. V\u1edbi 80% di\u1ec7n t\u00edch l\u00e0 \u0111\u00e1 v\u00f4i v\u00e0 v\u00f4 v\u00e0n m\u1eabu ho\u00e1 th\u1ea1ch cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed ti\u1ec1n s\u1eed v\u00e0 c\u00e1c m\u1eabu x\u01b0\u01a1ng nh\u1eefng lo\u00e0i th\u00fa s\u1ed1ng t\u1eeb kho\u1ea3ng 400 &#8211; 600 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc. \u0110\u1ed3ng V\u0103n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam thu h\u00fat nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc. Cao Nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n n\u1eb1m c\u00e1ch tp H\u00e0 Giang 132km, thu\u1ed9c 4 huy\u1ec7n Qu\u1ea3n B\u1ea1, Y\u00ean Minh, \u0110\u1ed3ng V\u0103n v\u00e0 M\u00e8o V\u1ea1c. S\u1ef1 cu\u1ed1n h\u00fat b\u1edfi quan c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean t\u01b0\u01a1i xanh, n\u00fai \u0111\u00e1 v\u00f4i tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, hi\u1ec3m tr\u1edf b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a v\u0103n ho\u00e1 d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ebfn t\u1eeb 17 d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 sinh s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y. Khi th\u0103m quan cao nguy\u00ean \u0110\u1ed3ng V\u0103n, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng nh\u1eefng c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng hoa \u0111\u1eb9p ng\u1ee1 ng\u00e0ng, cho\u00e1ng ng\u1ee3p, nh\u1eefng th\u1eeda ru\u1ed9ng b\u1eadc thang m\u00eanh m\u00f4ng&#8230; N\u01a1i \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh g\u00eda l\u00e0 m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mang c\u1ea3nh s\u1eafc \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o nh\u1ea5t Vi\u1ec7t nam, ch\u1ee9a \u0111\u1ef1ng nh\u1eefng d\u1ea5u \u1ea5n ng\u01b0\u1eddi ti\u1ec1n s\u1eed sinh s\u1ed1ng. V\u00ec l\u00e0 v\u00f9ng \u0111\u1ea5t hi\u1ec3m tr\u1edf n\u00ean \u0111i l\u1ea1i s\u1ebd kh\u00f3 kh\u0103n, nh\u01b0ng \u0110\u1ed3ng V\u0103n kh\u00f4ng [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7074,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[1075,1076,1074],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-06T07:51:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-06T07:52:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-11-06T07:51:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-06T07:52:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\"},\"wordCount\":2069,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\",\"keywords\":[\"cao nguy\u00ean \u0111\u1eafk l\u1eafk\",\"cao nguy\u00ean l\u00e2m vi\u00ean\",\"cao nguy\u00ean pleiku\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\",\"name\":\"Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-06T07:51:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-06T07:52:36+00:00\",\"description\":\"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg\",\"width\":700,\"height\":450,\"caption\":\"cao nguy\u00ean l\u00e2m vi\u00ean\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam","description":"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam","og_description":"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-11-06T07:51:02+00:00","article_modified_time":"2019-11-06T07:52:36+00:00","og_image":[{"width":700,"height":450,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"10 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-11-06T07:51:02+00:00","dateModified":"2019-11-06T07:52:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html"},"wordCount":2069,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg","keywords":["cao nguy\u00ean \u0111\u1eafk l\u1eafk","cao nguy\u00ean l\u00e2m vi\u00ean","cao nguy\u00ean pleiku"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html","name":"Cao Nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam - Nh\u1eefng Cao Nguy\u00ean \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg","datePublished":"2019-11-06T07:51:02+00:00","dateModified":"2019-11-06T07:52:36+00:00","description":"Nh\u1eefng cao nguy\u00ean Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb9p th\u01a1 m\u1ed9ng nh\u1ea5t. Nh\u1eefng ch\u1ed1n hoang s\u01a1 c\u1ea3 \u0111\u1ea5t tr\u1eddi ho\u00e0 h\u1ee3p, n\u00fai r\u1eebng xanh m\u01b0\u1edbt bao la h\u00f9ng v\u0129 h\u1ea5p d\u1eabn gi\u1edbi du kh\u00e1ch th\u0103m quan.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/cao-nguyen-lam-vien.jpg","width":700,"height":450,"caption":"cao nguy\u00ean l\u00e2m vi\u00ean"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nhung-vung-cao-nguyen-tuyet-dep-tai-viet-nam.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nh\u1eefng V\u00f9ng Cao Nguy\u00ean Tuy\u1ec7t \u0110\u1eb9p T\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7068"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7068\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7079,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7068\/revisions\/7079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7068"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}