{"id":7927,"date":"2020-03-09T13:41:40","date_gmt":"2020-03-09T06:41:40","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=7927"},"modified":"2020-03-09T13:43:49","modified_gmt":"2020-03-09T06:43:49","slug":"van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html","title":{"rendered":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat"},"content":{"rendered":"<p>V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1i l\u00e0ng Long H\u1ed3, nay thu\u1ed9c ph\u01b0\u1eddng 4, tp V\u0129nh Long, c\u1ea1nh con s\u00f4ng Ti\u1ec1n. Mi\u1ebfu n\u00e0y do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 c\u1ee5 \u0110\u1ed1c H\u1ecdc Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng.<\/p>\n<p>Khi kh\u00e1ch l\u1eef h\u00e0nh <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/vinh-long\">du l\u1ecbch V\u0129nh Long<\/a> gh\u00e9 l\u1ea1i khu v\u1ef1c V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu, b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n s\u1ebd kh\u00f4ng kh\u1ecfi kinh ng\u1ea1c b\u1edfi v\u1ebb \u0111\u1eb9p thi\u00ean nhi\u00ean v\u00e0 cu\u1ed9c s\u1ed1ng thanh b\u00ecnh c\u1ee7a n\u01a1i \u0111\u00e2y. Trong h\u00e0nh tr\u00ecnh n\u00e0y du kh\u00e1ch s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafm m\u00ecnh trong b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh n\u01a1i mi\u1ec7t v\u01b0\u1eddn V\u0129nh Long, \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1ed3i tr\u00ean nh\u1eefng chuy\u1ebfn thuy\u1ec1n \u0111\u1ed9c m\u1ed9c, xu\u00f4i theo d\u00f2ng n\u01b0\u1edbc hi\u1ec1n ho\u00e0, th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng m\u00f3n \u0103n d\u00e2n d\u00e3 mi\u1ec7t v\u01b0\u1eddn \u0111\u1ea7y h\u1ea5p d\u1eabn.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7934\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\" alt=\"v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu\" width=\"600\" height=\"386\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u1eb7t bi\u1ec7t h\u01a1n c\u1ea3 l\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 n\u1ed5i ti\u1ebfng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a x\u1ee9 Nam K\u1ef3 l\u00e0 v\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 Qu\u1ed1c T\u1eed Gi\u00e1m c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc ta. khi tr\u1ea3i nghi\u1ec7m cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1ed9c m\u1ea1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ea1i v\u0103n Mi\u1ebfu du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 l\u1eafng \u0111\u1ecdng c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed v\u0103n ho\u00e1 v\u1edbi nh\u1eefng c\u1ea3nh quang thi\u00ean nhi\u00ean t\u01b0\u01a1i m\u00e1t, d\u1ecbu ng\u1ecdt n\u00edu gi\u1eef ch\u00e2n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1ch b\u1ed9 h\u00e0nh kh\u00f4ng n\u1ee1 r\u1eddi xa.<\/p>\n<p>V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1864, tr\u1ea3i qua h\u01a1n tr\u0103m n\u0103m bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed, chi\u1ebfn tranh nh\u01b0ng v\u1eabn gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c nguy\u00ean v\u1eb9n ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 k\u00ednh. Mi\u1ebfu mang \u0111\u1eadm t\u00ednh ch\u1ea5t Nho gi\u00e1o th\u1eddi x\u01b0a, khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o b\u00ean trong, du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y n\u01a1i th\u1edd c\u00fang kh\u1ed5ng t\u1eed trong m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 3 gian 2 ch\u00e1i c\u1ed5 x\u01b0a.<\/p>\n<p>V\u00ec ng\u00f4i mi\u1ebfu n\u00e0y n\u1eb1m g\u1ea7n trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 V\u0129nh Long n\u00ean h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1eddng x\u00e3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00ea t\u00f4ng ho\u00e1, gi\u00fap du kh\u00e1ch \u0111i l\u1ea1i thu\u1eadn ti\u1ec7n. Khi \u0111\u1eb7t ch\u00e2n v\u00e0o trong khu\u00f4n vi\u00ean b\u1ea1n s\u1ebd c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng kh\u00ed m\u00e1t r\u01b0\u1ee3i nh\u1edd s\u1ef1 b\u00e0i tr\u00ed b\u00ean trong v\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu v\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed n\u1eb1m c\u1ea1nh nh\u00e1nh s\u00f4ng Ti\u1ec1n.<\/p>\n<p>Khi du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn c\u1ed5ng tam quan, d\u1eabn v\u00e0o khu v\u1ef1c Mi\u1ebfu s\u1ebd th\u1ea5y m\u00e1i c\u1ee7a c\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u01a1n m\u00e0u thi\u1ebfp v\u00e0ng l\u00e0m to\u00e1t l\u00ean v\u1ebb \u0111\u1eb9p qu\u00fd ph\u00e1i c\u1ee7a ng\u00f4i mi\u1ebfu. C\u1ed5ng Tam quan n\u00e0y c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u00e9t kh\u00e1c bi\u1ec7t so v\u1edbi c\u1ed5ng c\u1ee7a c\u00e1c di t\u00edch kh\u00e1c. Sau c\u1ed5ng l\u00e0 th\u1ea7n \u0111\u1ea1o d\u1eabn l\u1ed1i v\u00e0o \u0111i\u1ec7n \u0110\u1ea1i Th\u00e0nh, hai b\u00ean l\u00e0 h\u00e0ng c\u00e2y sao cao v\u00fat t\u1ef1a nh\u01b0 2 h\u00e0ng l\u00ednh h\u1ea7u b\u1ea3o v\u1ec7.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7932\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/hang-cay-sao-van-thanh-mieu.jpg\" alt=\"h\u00e0ng c\u00e2y sao v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu\" width=\"600\" height=\"386\" \/><\/p>\n<p>Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc ch\u00ednh di\u1ec7n, gi\u1eefa th\u1ea7n \u0111\u1ea1o l\u00e0 ba t\u1ea5m bia \u0111\u00e1. T\u1ea5m bia s\u1ed1 1 c\u00f3 ghi l\u1ea1i th\u00f4ng tin c\u1ee7a Phan Thanh Gi\u00e3n hy sinh (1866), bia \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1911. Bia \u0111\u00e1 s\u1ed1 2 ghi c\u00f4ng c\u1ee7a T\u1ed1ng H\u1eefu \u0110\u1ecbnh c\u00f9ng gi\u1edbi tri th\u1ee9c \u0111\u00e3 tr\u00f9ng tu l\u1ea1i v\u0103n mi\u1ebfu l\u1ea7n 2 (1903). Bia \u0111\u00e1 s\u1ed1 3 d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1931, tr\u00ean c\u00f3 ghi l\u1ea1i di ch\u00fac c\u1ee7a b\u00e0 Tr\u01b0\u01a1ng Th\u1ecb Loan, con g\u00e1i c\u1ee7a Tr\u01b0\u01a1ng Ng\u1ecdc Lang, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng hi\u1ebfu \u0111\u1ea5t \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng mi\u1ebfu. C\u00f2n 2 t\u1ea5m bia \u0111\u00e1 \u0111\u1eb1ng sau do Nguy\u1ec5n Li\u00ean Phong kh\u1eafc ghi v\u00e0o \u0111\u1ea7u th\u1eadp ni\u00ean th\u1ebf k\u1ef7 20.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7931\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/bia-da-van-thanh-mieu.jpg\" alt=\"bia \u0111\u00e1 v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu\" width=\"600\" height=\"386\" \/><\/p>\n<p>B\u00ean c\u1ea1nh nh\u01b0ng bia \u0111\u00e1 kh\u1eafc ghi nh\u1eefng v\u1ecb c\u00f3 c\u00f4ng trong c\u00f4ng cu\u1ed9c b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, x\u00e2y d\u1ef1ng mi\u1ebfu,&#8230;,t\u1ea1i khu\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a v\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu, du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y c\u00f3 2 ao nh\u1ecf mang t\u00ean h\u1ed3 Nh\u1eadt Tinh v\u00e0 h\u1ed3 Nguy\u1ec7t Anh, b\u00ean trong c\u00f3 tr\u1ed3ng nhi\u1ec1u sen \u0111\u1ebfn d\u1ea1o m\u00f9a h\u00e8, hoa sen n\u1edf h\u01b0\u01a1ng th\u01a1m ng\u00e1t, c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac nh\u1ecf \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Tu\u1ef5 V\u0103n L\u00e2u v\u00e0 \u0110i\u1ec7n \u0110\u1ea1i Th\u00e0nh, mang n\u00e9t ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng, ti\u00eau bi\u1ec3u v\u00f9ng \u0111\u1ea5t Nam B\u1ed9.<\/p>\n<p>Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc s\u00e2n, hai b\u00ean V\u0103n X\u01b0\u01a1ng c\u00f3 2 kh\u1ea9u s\u00fang th\u1ea7n c\u00f4ng \u0111\u1ea1i b\u00e1c, 2 kh\u1ea9u th\u1ea7n c\u00f4ng n\u00e0y t\u01b0\u01a1ng truy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 th\u00e0nh V\u0129nh Long v\u00e0o n\u0103m 1860.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7933\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/khung-canh-yen-binh-van-thanh-mieu.jpg\" alt=\"khung c\u1ea3nh b\u00ecnh y\u00ean v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu\" width=\"600\" height=\"386\" \/><\/p>\n<p>C\u00f4ng tr\u00ecnh di t\u00edch V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed9 VHTT c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1 c\u1ea5p qu\u1ed1c gia v\u00e0o ng\u00e0y 25-3-1991. H\u00e0ng n\u0103m c\u00f3 nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch V\u0129nh Long \u0111\u00e3 gh\u00e9 th\u0103m Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u1ec3 t\u1ecf l\u00f2ng t\u00f4n k\u00ednh, qu\u00fd m\u1ebfn v\u1edbi nh\u1eefng hi\u1ec1n t\u00e0i \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t v\u00e0o ng\u00e0y l\u1ec5 l\u1edbn. Nh\u01b0 ng\u00e0y l\u1ec5 t\u1ebf kh\u1ed5ng T\u1eed ng\u00e0y xu\u00e2n Thu, \u0110inh Thu, l\u1ec5 gi\u1ed7 c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n ng\u00e0y 4 &#8211; 5\/7 \u00e2m l\u1ecbch hay l\u1ec5 truy \u0111i\u1ec7u chung c\u00e1c quan \u0111\u1ea1i th\u1ea7n, ng\u00e0y gi\u1ed7 \u00e2m binh v\u00e0o 12-13\/10 \u00e2m l\u1ecbch.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;7927&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1i l\u00e0ng Long H\u1ed3, nay thu\u1ed9c ph\u01b0\u1eddng 4, tp V\u0129nh Long, c\u1ea1nh con s\u00f4ng Ti\u1ec1n. Mi\u1ebfu n\u00e0y do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 c\u1ee5 \u0110\u1ed1c H\u1ecdc Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng. Khi kh\u00e1ch l\u1eef h\u00e0nh du l\u1ecbch V\u0129nh Long gh\u00e9 l\u1ea1i khu v\u1ef1c V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu, b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n s\u1ebd kh\u00f4ng kh\u1ecfi kinh ng\u1ea1c b\u1edfi v\u1ebb \u0111\u1eb9p thi\u00ean nhi\u00ean v\u00e0 cu\u1ed9c s\u1ed1ng thanh b\u00ecnh c\u1ee7a n\u01a1i \u0111\u00e2y. Trong h\u00e0nh tr\u00ecnh n\u00e0y du kh\u00e1ch s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafm m\u00ecnh trong b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed trong l\u00e0nh n\u01a1i mi\u1ec7t v\u01b0\u1eddn V\u0129nh Long, \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1ed3i tr\u00ean nh\u1eefng chuy\u1ebfn thuy\u1ec1n \u0111\u1ed9c m\u1ed9c, xu\u00f4i theo d\u00f2ng n\u01b0\u1edbc hi\u1ec1n ho\u00e0, th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng m\u00f3n \u0103n d\u00e2n d\u00e3 mi\u1ec7t v\u01b0\u1eddn \u0111\u1ea7y h\u1ea5p d\u1eabn. \u0110\u1eb7t bi\u1ec7t h\u01a1n c\u1ea3 l\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 n\u1ed5i ti\u1ebfng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a x\u1ee9 Nam K\u1ef3 l\u00e0 v\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 Qu\u1ed1c T\u1eed Gi\u00e1m c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc ta. khi tr\u1ea3i nghi\u1ec7m cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1ed9c m\u1ea1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ea1i v\u0103n Mi\u1ebfu du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 l\u1eafng \u0111\u1ecdng c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed v\u0103n ho\u00e1 v\u1edbi nh\u1eefng c\u1ea3nh quang thi\u00ean nhi\u00ean t\u01b0\u01a1i m\u00e1t, d\u1ecbu ng\u1ecdt n\u00edu gi\u1eef ch\u00e2n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1ch b\u1ed9 h\u00e0nh kh\u00f4ng n\u1ee1 r\u1eddi xa. V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1864, tr\u1ea3i qua h\u01a1n tr\u0103m n\u0103m bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed, chi\u1ebfn tranh nh\u01b0ng v\u1eabn gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c nguy\u00ean v\u1eb9n ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 k\u00ednh. Mi\u1ebfu mang \u0111\u1eadm t\u00ednh ch\u1ea5t Nho gi\u00e1o th\u1eddi x\u01b0a, khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o b\u00ean trong, du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y n\u01a1i th\u1edd c\u00fang kh\u1ed5ng t\u1eed trong m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 3 gian 2 ch\u00e1i c\u1ed5 x\u01b0a. V\u00ec ng\u00f4i mi\u1ebfu n\u00e0y n\u1eb1m g\u1ea7n trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 V\u0129nh Long n\u00ean h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1eddng x\u00e3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00ea t\u00f4ng ho\u00e1, gi\u00fap du kh\u00e1ch \u0111i [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7934,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-09T06:41:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-03-09T06:43:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat\",\"datePublished\":\"2020-03-09T06:41:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-09T06:43:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\"},\"wordCount\":1162,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\",\"name\":\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-09T06:41:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-09T06:43:49+00:00\",\"description\":\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg\",\"width\":700,\"height\":450,\"caption\":\"v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t","description":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t","og_description":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2020-03-09T06:41:40+00:00","article_modified_time":"2020-03-09T06:43:49+00:00","og_image":[{"width":700,"height":450,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"6 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat","datePublished":"2020-03-09T06:41:40+00:00","dateModified":"2020-03-09T06:43:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html"},"wordCount":1162,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html","name":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat Nh\u1ea5t","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg","datePublished":"2020-03-09T06:41:40+00:00","dateModified":"2020-03-09T06:43:49+00:00","description":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean b\u1edd s\u00f4ng Ti\u1ec1n, nay thu\u1ed9c p 4, tp V\u0129nh Long. Mi\u1ebfu do c\u1ee5 Phan Thanh Gi\u1ea3n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u00f4ng","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/van-thanh-mieu.jpg","width":700,"height":450,"caption":"v\u0103n th\u00e1nh mi\u1ebfu"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/van-thanh-mieu-dia-diem-du-lich-vinh-long-thu-hut.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"V\u0103n Th\u00e1nh Mi\u1ebfu &#8211; \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du l\u1ecbch V\u0129nh Long Thu H\u00fat"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7927"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7927"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7927\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7935,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7927\/revisions\/7935"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7927"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7927"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7927"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}