{"id":3005,"date":"2019-03-21T10:26:02","date_gmt":"2019-03-21T03:26:02","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3005"},"modified":"2019-03-21T10:26:02","modified_gmt":"2019-03-21T03:26:02","slug":"ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html","title":{"rendered":"V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c<\/strong> n\u1eb1m b\u00ean c\u1ea1nh h\u1ed3 Th\u1ee7 L\u1ec7 n\u00ean ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u0169ng hay g\u1ecdi l\u00e0 \u0111\u1ec1n Th\u1ee7 L\u1ec7. L\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng &#8220;t\u1ee9 tr\u1ea5n&#8221; tr\u1ea5n gi\u1eef c\u1eeda t\u00e2y c\u1ee7a th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam hi\u1ebfm th\u1ea5y.<\/p>\n<p>Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1n c\u00f3 \u0111\u1eafp hai con voi qu\u1ef3 \u1edf c\u1ed5ng n\u00ean \u0111\u1ec1n c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 <strong>\u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c<\/strong>. \u0110\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1065 \u0111\u1eddi vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng nh\u1edd Linh Lang \u0111\u1ea1i v\u01b0\u01a1ng theo truy\u1ec1n thuy\u1ebft \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c nh\u00e0 T\u1ed1ng do Tri\u1ec7u Ti\u1ebft ch\u1ec9 huy.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu nhi\u1ec1u l\u1ea7n. Ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 12 n\u0103m 1873 m\u1ed9t to\u00e1n l\u00ednh Ph\u00e1p hung h\u0103ng \u0111\u00e3 b\u1ecb qu\u00e2n ta ph\u1ee5c k\u00edch \u1edf c\u1ed5ng \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c gi\u1ebft ch\u1ebft v\u00e0 \u1edf \u0111\u01b0\u1eddng Gi\u1ea3ng V\u00f5 t\u00ean t\u01b0\u1edbng Ph\u00e1p l\u00e0 Ph\u1edd R\u0103ng Xi G\u00e1c Nie c\u0169ng b\u1ecb \u0111\u1ed9i qu\u00e2n c\u1ee7a Ho\u00e1ng K\u1ebf Vi\u00eam b\u1eafn ch\u1ebft. Ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 5 n\u0103m 1882, \u1edf ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u00e0y, T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft v\u00e0 L\u01b0u V\u0129nh Ph\u00fac ph\u1ee5c k\u00edch \u0111\u00e1nh b\u1ea1i to\u00e1n qu\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 gi\u1ebft ch\u1ebft hai t\u00ean ch\u1ec9 huy l\u00e0 Vinle V\u00e0 H\u0103ngri Rivie.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3007\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c \" \/><\/p>\n<p>Sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 gi\u1eb7c Ph\u00e1p t\u00e1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3t Vi\u1ec7t Nam r\u1ed3i \u0111\u00e1nh th\u1eb3ng l\u00ean S\u01a1n T\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1ed1t h\u1eb3n \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c n\u0103m 1947. N\u0103m 1953, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n trong v\u00f9ng \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p ti\u1ec1n c\u1ee7a v\u00e0 c\u00f4ng s\u1ee9c tu s\u1eeda l\u1ea1i \u0111\u1ec1n. T\u1eeb sau n\u0103m 1954 cho \u0111\u1ebfn nay, \u0111\u1ec1n Th\u1ee7 L\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c tu s\u1eeda l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n. N\u0103m 1994, nh\u00e2n d\u00e2n ph\u01b0\u1eddng C\u1ea7u Gi\u1ea5y \u0111\u00e3 quy\u00ean g\u00f3p ti\u1ec1n \u0111\u00fac l\u1ea1i qu\u1ea3 chu\u00f4ng c\u00f3 chi\u1ec1u cao 93cm v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh mi\u1ec7ng chu\u00f4ng l\u00e0 70cm.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a to l\u1edbn trong l\u1ecbch s\u1eed ph\u00e1t tri\u1ec3n H\u00e0 N\u1ed9i. \u0110\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn th\u1ea7n Linh Lang, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng gi\u1eb7c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c. H\u00e0ng n\u0103m \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 9,10 v\u00e0 11\/2 \u00e2m l\u1ecbch, nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c. \u0110\u00e2y l\u00e0 h\u1ed9i r\u01b0\u1edbc l\u1edbn v\u1edbi c\u1edd, qu\u1ea1t, chi\u00eang tr\u1ed1ng, l\u1ecdng, n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau th\u00e0nh h\u00e0ng d\u00e0i kh\u00e1 nh\u1ed9n nh\u1ecbp.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Ki\u1ebfn Tr\u00fac \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Khi du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c, v\u00e0o \u0111\u1ebfn s\u00e2n s\u1ebd th\u1ea5y nhi\u1ec1u b\u1eadc \u0111\u00e1 d\u1eabn xu\u1ed1ng m\u1ed9t c\u00e1i gi\u1ebfng h\u00ecnh b\u00e1n nguy\u1ec7t. M\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng nh\u1ecf men theo b\u1edd h\u1ed3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e1t g\u1ea1ch, d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e2y c\u1ea7u d\u00e0i v\u00e0 cong b\u1eafc sang v\u01b0\u1eddn th\u00fa c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3006\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc-1.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c 1\" \/><\/p>\n<p>C\u00f4ng tr\u00ecnh n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf theo ki\u1ec3u &#8220;n\u1ed9i c\u00f4ng ngo\u1ea1i qu\u1ed1c&#8221; kh\u00e1 khang trang. Ph\u00eda ti\u1ec1n \u0111\u01b0\u1eddng g\u1ed3m 3 gian 2 d\u0129, ch\u00ednh di\u1ec7n b\u00e0y l\u1ed7 b\u1ed9, b\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1eb7t tr\u1ed1ng \u0111\u1ea1i, b\u00ean ph\u1ea3i treo chu\u00f4ng \u0111\u1ed3ng, hai \u0111\u1ea7u hi\u00ean c\u00f3 x\u00e2y \u00e1p v\u00e0o hai m\u00e1i nh\u1ecf che c\u1eb7p ng\u1ef1a t\u1ebf h\u1ed3ng, b\u1ea1ch. Ph\u00eda sau \u0111i\u1ec7n g\u1ed3m ba gian, c\u00f3 ban th\u1edd m\u1ed9t s\u1ed1 pho t\u01b0\u1ee3ng b\u1eb1ng g\u1ed7 v\u00e0 \u0111\u1ed3ng.<\/p>\n<p>khi nh\u00ecn ph\u00eda tr\u00ean m\u00e1i \u0111\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafp hai con r\u1ed3ng, ph\u00eda b\u1ed1n b\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ea7u \u0111ao con v\u00fat mang h\u00ecnh long, ph\u01b0\u1ee3ng, l\u00e2n, h\u1ed5. Hai b\u00ean \u0111i\u1ec7n l\u00e0 s\u00e2n r\u1ed9ng v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 t\u1ea3 h\u1eefu vu b\u1ea3y gian k\u00e9o xu\u1ed1ng g\u1ea7n h\u1eadu \u0111\u01b0\u1eddng.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3005&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c n\u1eb1m b\u00ean c\u1ea1nh h\u1ed3 Th\u1ee7 L\u1ec7 n\u00ean ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u0169ng hay g\u1ecdi l\u00e0 \u0111\u1ec1n Th\u1ee7 L\u1ec7. L\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng &#8220;t\u1ee9 tr\u1ea5n&#8221; tr\u1ea5n gi\u1eef c\u1eeda t\u00e2y c\u1ee7a th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam hi\u1ebfm th\u1ea5y. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1n c\u00f3 \u0111\u1eafp hai con voi qu\u1ef3 \u1edf c\u1ed5ng n\u00ean \u0111\u1ec1n c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c. \u0110\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1065 \u0111\u1eddi vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng nh\u1edd Linh Lang \u0111\u1ea1i v\u01b0\u01a1ng theo truy\u1ec1n thuy\u1ebft \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c nh\u00e0 T\u1ed1ng do Tri\u1ec7u Ti\u1ebft ch\u1ec9 huy. \u0110\u1ec1n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu nhi\u1ec1u l\u1ea7n. Ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 12 n\u0103m 1873 m\u1ed9t to\u00e1n l\u00ednh Ph\u00e1p hung h\u0103ng \u0111\u00e3 b\u1ecb qu\u00e2n ta ph\u1ee5c k\u00edch \u1edf c\u1ed5ng \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c gi\u1ebft ch\u1ebft v\u00e0 \u1edf \u0111\u01b0\u1eddng Gi\u1ea3ng V\u00f5 t\u00ean t\u01b0\u1edbng Ph\u00e1p l\u00e0 Ph\u1edd R\u0103ng Xi G\u00e1c Nie c\u0169ng b\u1ecb \u0111\u1ed9i qu\u00e2n c\u1ee7a Ho\u00e1ng K\u1ebf Vi\u00eam b\u1eafn ch\u1ebft. Ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 5 n\u0103m 1882, \u1edf ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u00e0y, T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft v\u00e0 L\u01b0u V\u0129nh Ph\u00fac ph\u1ee5c k\u00edch \u0111\u00e1nh b\u1ea1i to\u00e1n qu\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 gi\u1ebft ch\u1ebft hai t\u00ean ch\u1ec9 huy l\u00e0 Vinle V\u00e0 H\u0103ngri Rivie. Sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 gi\u1eb7c Ph\u00e1p t\u00e1i x\u00e2m l\u01b0\u1ee3t Vi\u1ec7t Nam r\u1ed3i \u0111\u00e1nh th\u1eb3ng l\u00ean S\u01a1n T\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1ed1t h\u1eb3n \u0111\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c n\u0103m 1947. N\u0103m 1953, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n trong v\u00f9ng \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p ti\u1ec1n c\u1ee7a v\u00e0 c\u00f4ng s\u1ee9c tu s\u1eeda l\u1ea1i \u0111\u1ec1n. T\u1eeb sau n\u0103m 1954 cho \u0111\u1ebfn nay, \u0111\u1ec1n Th\u1ee7 L\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c tu s\u1eeda l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n. N\u0103m 1994, nh\u00e2n d\u00e2n ph\u01b0\u1eddng C\u1ea7u Gi\u1ea5y \u0111\u00e3 quy\u00ean g\u00f3p ti\u1ec1n \u0111\u00fac l\u1ea1i qu\u1ea3 chu\u00f4ng c\u00f3 chi\u1ec1u cao 93cm v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng k\u00ednh mi\u1ec7ng chu\u00f4ng l\u00e0 70cm. \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a to l\u1edbn trong l\u1ecbch s\u1eed ph\u00e1t tri\u1ec3n H\u00e0 N\u1ed9i. \u0110\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn th\u1ea7n Linh Lang, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3007,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[552,551],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong &quot;t\u1ee9 tr\u1ea5n&quot; th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong &quot;t\u1ee9 tr\u1ea5n&quot; th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-21T03:26:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i\",\"datePublished\":\"2019-03-21T03:26:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-21T03:26:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\"},\"wordCount\":782,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\",\"keywords\":[\"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c h\u00e0 n\u1ed9i\",\"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c \u1edf \u0111\u00e2u\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\",\"name\":\"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-21T03:26:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-03-21T03:26:02+00:00\",\"description\":\"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong \\\"t\u1ee9 tr\u1ea5n\\\" th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i","description":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong \"t\u1ee9 tr\u1ea5n\" th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i","og_description":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong \"t\u1ee9 tr\u1ea5n\" th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-03-21T03:26:02+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i","datePublished":"2019-03-21T03:26:02+00:00","dateModified":"2019-03-21T03:26:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html"},"wordCount":782,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg","keywords":["\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c h\u00e0 n\u1ed9i","\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c \u1edf \u0111\u00e2u"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html","name":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c - V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg","datePublished":"2019-03-21T03:26:02+00:00","dateModified":"2019-03-21T03:26:02+00:00","description":"\u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed9t trong \"t\u1ee9 tr\u1ea5n\" th\u00e0nh Th\u0103ng Long x\u01b0a. \u0110\u1ec1 to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean ph\u1ed1 Kim M\u00e3, c\u1ea1nh c\u00f4ng vi\u00ean Th\u1ee7 L\u1ec7, ph\u01b0\u1eddng Ng\u1ecdc Kh\u00e1nh, Ba \u0110\u00ecnh, c\u00f3 v\u1ebb \u0111\u1eb9p uy nghi\u00eam","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/den-voi-phuc.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u1ec1n voi ph\u1ee5c"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/ve-uy-nghiem-cua-den-voi-phuc-ha-noi.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"V\u1ebb Uy Nghi\u00eam C\u1ee7a \u0110\u1ec1n Voi Ph\u1ee5c H\u00e0 N\u1ed9i"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3008,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005\/revisions\/3008"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}