{"id":3297,"date":"2019-04-15T10:57:29","date_gmt":"2019-04-15T03:57:29","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3297"},"modified":"2019-04-15T10:57:29","modified_gmt":"2019-04-15T03:57:29","slug":"khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html","title":{"rendered":"Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng"},"content":{"rendered":"<p>M\u1ed9 c\u1ee5 <strong>Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng<\/strong>, v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c, bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng cho tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m, ti\u00ean phong trong phong tr\u00e0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean \u0111\u1ed3i N\u00ea S\u01a1n, c\u1ea1nh qu\u1ed9c l\u1ed9 8A, l\u00e0ng \u0110\u00f4ng Th\u00e1i, x\u00e3 T\u00f9ng \u1ea2nh, huy\u1ec7n \u0110\u1ee9c Th\u1ecd.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3299\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\" alt=\"phan \u0111\u00ecnh ph\u00f9ng \" \/><\/p>\n<p>Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7u l\u00e0 Ch\u00e2u Phong, sinh n\u0103m 1847 v\u00e0 m\u1ea5t n\u0103m 1895. Sau khi thi \u0111\u1ed7 \u0110\u00ecnh Nguy\u00ean ti\u1ebfn s\u1ef9, \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m tri huy\u1ec7n Y\u00ean Kh\u00e1nh thu\u1ed9c t\u1ec9nh Ninh B\u00ecnh. V\u1ec1 sau, \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed l\u00e0m Ch\u00ednh ng\u1ef1 s\u1eed c\u1ee7a Vi\u1ec7n \u0110\u00f4 S\u00e1t t\u1ea1i Kinh Th\u00e0nh. N\u0103m 1883, \u00f4ng tr\u1edf v\u1ec1 qu\u00ea kh\u00f4ng l\u00e0m quan n\u1eefa do c\u00f3 s\u1ef1 b\u1ea5t ho\u00e0 trong tri\u1ec1u v\u00e0 c\u0169ng kh\u00f4ng l\u00e2u \u00f4ng t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c trog c\u00e1c t\u1ec9nh Thanh Ho\u00e1, Ngh\u1ec7 An, H\u00e0 T\u0129nh v\u00e0 Qu\u1ea3ng B\u00ecnh.<\/p>\n<p>Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u00e3 th\u1ea5t b\u1ea1i, nh\u01b0ng phong tr\u00e0o ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n trong v\u00f9ng.<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn n\u0103m 1965, <strong>khu m\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng<\/strong> \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu l\u1ea1i khang trang h\u01a1n, m\u1ed9 g\u1ed3m 2 ph\u1ea7n l\u00e0 khu m\u1ed9 v\u00e0 bia. T\u1ea5m bia \u0111\u00e1 l\u00e0m t\u1eeb \u0111\u00e1 Thanh c\u00f3 k\u00edch th\u01b0\u1edbc r\u1ed9ng 0,95m cao 1,59m v\u00e0 d\u00e0y 1,2m, tr\u00e1n bia c\u00f3 h\u00ecnh b\u00e1n nguy\u1ec7t, m\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 sau \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea1m tr\u1ed5 m\u1eb7t h\u1ed5 ph\u00f9 di\u1ec1m bia c\u00f3 c\u00e1c hoa v\u0103n m\u00e2y, hoa l\u00e1, tr\u00ean \u0111\u00f3 c\u00f3 kh\u1eafc nh\u1eefng h\u00e0ng ch\u1eef qu\u1ed1c ng\u1eef ghi l\u1ea1i c\u00f4ng lao s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m c\u1ee7a c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng c\u0169ng nh\u01b0 ca ng\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n 4 t\u1ec9nh Thanh, Ngh\u1ec7, H\u00e0, Qu\u1ea3ng \u0111\u00e3 t\u00edch c\u1ef1c h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 \u0111\u1ee9c hy sinh cao c\u1ea3 c\u1ee7a Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3298\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung-1.jpg\" alt=\"phan \u0111\u00ecnh ph\u00f9ng 1\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">H\u00ecnh \u1ea3nh: ph\u1ea7n m\u1ed9 c\u1ee5 Phan.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">T\u1ea5m bia th\u1edd Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng do Tr\u1ea7n Huy Li\u1ec7u, vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edfng vi\u1ec7n s\u1eed h\u1ecdc Vi\u1ec7t Nam l\u1eadp.<\/p>\n<p>M\u1ed9 C\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng \u0111\u1eb7t t\u1ea1i \u0111\u1ec9nh cao nh\u1ea5t c\u1ee7a ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i, kh\u00f4ng gian tho\u00e1ng \u0111\u00e3ng th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 tr\u00e2n tr\u1ecdng v\u00e0 cung k\u00ednh. Ph\u1ea7n m\u1ed9 h\u01b0\u1edbng \u0110\u00f4ng &#8211; T\u00e2y, bao b\u1ecdc b\u1edfi 2 l\u1edbp t\u01b0\u1eddng x\u00e2y, c\u00e1ch nhau 2,5m t\u01b0\u1eddng trong cao 0,3m, t\u01b0\u1eddng ngo\u00e0i 0,8m.<\/p>\n<p>Ch\u1ea5t li\u1ec7u m\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c gh\u00e9p b\u1eb1ng \u0111\u00e1 Thanh m\u00e0u xanh d\u00e0i 2,58m \u0111\u1ec9nh cao m\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o h\u00ecnh ch\u00f3p n\u00f3n, tr\u00ean c\u00f3 b\u00f4ng sen, khi du kh\u00e1ch quan s\u00e1t, m\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc th\u00e2n m\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o l\u00f5m h\u00ecnh v\u00f2m cu\u1ed1n v\u00e0 ch\u1ea1m bi\u1ec3n \u0111\u1ec1 n\u0103m sinh v\u00e0 m\u1ea5t c\u1ee7a c\u1ee5.<\/p>\n<p>Hi\u1ec7n xung quanh ph\u1ea7n m\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu qu\u00e9t d\u1ecdn s\u1ea1ch s\u1ebd, b\u00ean tr\u01b0\u1edbc c\u00f3 \u0111\u1eb7t chi\u1ebfc l\u01b0 h\u01b0\u01a1ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 l\u1edbn cho du kh\u00e1ch vi\u1ebfng th\u0103m th\u1eafp nhang t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn c\u1ee5. Th\u1eddi \u0111i\u1ec3m g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu c\u1ee7a m\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng l\u00e0 v\u00e0o n\u0103m 2004 &#8211; 2005.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3297&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng, v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c, bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng cho tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m, ti\u00ean phong trong phong tr\u00e0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam to\u1ea1 l\u1ea1c tr\u00ean \u0111\u1ed3i N\u00ea S\u01a1n, c\u1ea1nh qu\u1ed9c l\u1ed9 8A, l\u00e0ng \u0110\u00f4ng Th\u00e1i, x\u00e3 T\u00f9ng \u1ea2nh, huy\u1ec7n \u0110\u1ee9c Th\u1ecd. Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7u l\u00e0 Ch\u00e2u Phong, sinh n\u0103m 1847 v\u00e0 m\u1ea5t n\u0103m 1895. Sau khi thi \u0111\u1ed7 \u0110\u00ecnh Nguy\u00ean ti\u1ebfn s\u1ef9, \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m tri huy\u1ec7n Y\u00ean Kh\u00e1nh thu\u1ed9c t\u1ec9nh Ninh B\u00ecnh. V\u1ec1 sau, \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed l\u00e0m Ch\u00ednh ng\u1ef1 s\u1eed c\u1ee7a Vi\u1ec7n \u0110\u00f4 S\u00e1t t\u1ea1i Kinh Th\u00e0nh. N\u0103m 1883, \u00f4ng tr\u1edf v\u1ec1 qu\u00ea kh\u00f4ng l\u00e0m quan n\u1eefa do c\u00f3 s\u1ef1 b\u1ea5t ho\u00e0 trong tri\u1ec1u v\u00e0 c\u0169ng kh\u00f4ng l\u00e2u \u00f4ng t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c trog c\u00e1c t\u1ec9nh Thanh Ho\u00e1, Ngh\u1ec7 An, H\u00e0 T\u0129nh v\u00e0 Qu\u1ea3ng B\u00ecnh. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u00e3 th\u1ea5t b\u1ea1i, nh\u01b0ng phong tr\u00e0o ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n trong v\u00f9ng. \u0110\u1ebfn n\u0103m 1965, khu m\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu l\u1ea1i khang trang h\u01a1n, m\u1ed9 g\u1ed3m 2 ph\u1ea7n l\u00e0 khu m\u1ed9 v\u00e0 bia. T\u1ea5m bia \u0111\u00e1 l\u00e0m t\u1eeb \u0111\u00e1 Thanh c\u00f3 k\u00edch th\u01b0\u1edbc r\u1ed9ng 0,95m cao 1,59m v\u00e0 d\u00e0y 1,2m, tr\u00e1n bia c\u00f3 h\u00ecnh b\u00e1n nguy\u1ec7t, m\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 sau \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea1m tr\u1ed5 m\u1eb7t h\u1ed5 ph\u00f9 di\u1ec1m bia c\u00f3 c\u00e1c hoa v\u0103n m\u00e2y, hoa l\u00e1, tr\u00ean \u0111\u00f3 c\u00f3 kh\u1eafc nh\u1eefng h\u00e0ng ch\u1eef qu\u1ed1c ng\u1eef ghi l\u1ea1i c\u00f4ng lao s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m c\u1ee7a c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng c\u0169ng nh\u01b0 ca ng\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n 4 t\u1ec9nh Thanh, Ngh\u1ec7, H\u00e0, Qu\u1ea3ng \u0111\u00e3 t\u00edch c\u1ef1c h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 \u0111\u1ee9c hy sinh cao c\u1ea3 c\u1ee7a Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng. H\u00ecnh \u1ea3nh: ph\u1ea7n m\u1ed9 c\u1ee5 Phan. T\u1ea5m [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3299,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-15T03:57:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng\",\"datePublished\":\"2019-04-15T03:57:29+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-15T03:57:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\"},\"wordCount\":702,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\",\"name\":\"Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\",\"datePublished\":\"2019-04-15T03:57:29+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-15T03:57:29+00:00\",\"description\":\"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"phan \u0111\u00ecnh ph\u00f9ng\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng","description":"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng","og_description":"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-04-15T03:57:29+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"3 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng","datePublished":"2019-04-15T03:57:29+00:00","dateModified":"2019-04-15T03:57:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html"},"wordCount":702,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html","name":"Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng - Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg","datePublished":"2019-04-15T03:57:29+00:00","dateModified":"2019-04-15T03:57:29+00:00","description":"M\u1ed9 c\u1ee5 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng hi\u1ec7n l\u00e0 di t\u00edch v\u0103n ho\u00e1, t\u00e2m linh t\u1ea1i H\u00e0 T\u0129nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan, h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng. Khung c\u1ea3nh xung quanh ng\u00f4i m\u1ed9 h\u1eefu t\u00ecnh.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/phan-dinh-phung.jpg","width":600,"height":400,"caption":"phan \u0111\u00ecnh ph\u00f9ng"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lang-mo-phan-dinh-phung.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Khu Di T\u00edch L\u0103ng M\u1ed9 Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3297"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3300,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3297\/revisions\/3300"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3299"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}