{"id":3354,"date":"2019-04-18T13:52:56","date_gmt":"2019-04-18T06:52:56","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3354"},"modified":"2019-04-18T13:52:56","modified_gmt":"2019-04-18T06:52:56","slug":"thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html","title":{"rendered":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang &#8211; Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam"},"content":{"rendered":"<p>C\u00e1ch th\u00e0nh c\u1ed5 Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb 6 km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y c\u00f3 th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u00e0o theo \u0111\u1ea1o Kit\u00f4 t\u1eeb th\u1eddi vua C\u1ea3nh Th\u1ecbnh n\u0103m 1793 &#8211; 1801. N\u0103m 1886, th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu v\u00e0 t\u00f4n t\u1ea1o, \u0111\u1ebfn n\u0103m 1900 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh, v\u00e0 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1924 ti\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam.<\/p>\n<p>N\u0103m 1961, gi\u00e1o h\u1ed9i phong c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u1ee7a \u0111\u1ea1o gi\u00e1o n\u00e0y l\u00e0 V\u01b0\u01a1ng Cung th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng La Vang. \u0110\u1ebfn nay, nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan th\u00e0nh c\u1ed5 Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb c\u0169ng d\u1eebng ch\u00e2n chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3360\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang \" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang \u1edf \u0111\u00e2u ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>V\u1edbi nh\u1eefng du kh\u00e1ch ph\u01b0\u01a1ng xa, vi\u1ec7c \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang c\u00f2n nhi\u1ec1u b\u1ee1 ng\u1ee1, trong b\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd chia s\u1ebb cho c\u00e1c b\u1ea1n c\u00e1ch \u0111\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t c\u00e1ch thu\u1eadn l\u1ee3i.<\/p>\n<p>Th\u00e1nh \u0111\u1ecba to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i khu v\u1ef1c Dinh C\u00e1t th\u1eddi ch\u00faa Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng, nay thu\u1ed9c x\u00e3 H\u1ea3i Ph\u00fa, huy\u1ec7n H\u1ea3i L\u0103ng, c\u00e1ch tx Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb 6km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng Nam v\u00e0 tp Hu\u1ebf 60km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. La Vang l\u00e0 trung t\u00e2m th\u00e1nh M\u1eabu to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i c\u00f4ng gi\u00e1o n\u01b0\u1edbc ta.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e1nh \u0111\u1ecba: du kh\u00e1ch t\u1eeb tp Hu\u1ebf th\u1eb3ng theo qu\u1ed1c l\u1ed9 1A ra B\u1eafc, \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 H\u1ea3i Ph\u00fa, ph\u00eda tr\u00e1i c\u00f3 2 l\u1ed1i r\u1ebd v\u00e0o c\u00e1ch nhau 5km, c\u00f3 b\u1ea3ng l\u1edbn ghi &#8220;La Vang 4km&#8221; v\u00e0 c\u00f3 ch\u1ed5 c\u00f3 ghi t\u1ea5m b\u1ea3ng &#8220;Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang 2 Km&#8221; \u0111\u1ec3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn La Vang.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3356\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-1.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 1\" \/><\/p>\n<p>Hi\u1ec7n Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi C\u00f4ng gi\u00e1o \u1edf Vi\u1ec7t Nam, c\u0169ng nh\u01b0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i theo c\u00f4ng Gi\u00e1o. Nhi\u1ec1u gi\u00e1o x\u1ee9 C\u00f4ng gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t t\u00ean cho \u0110\u1ee9c M\u1eb9 La Vang.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">\u0110\u1ec1n th\u1edd La Vang.<\/span><\/strong><\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n Th\u1edd hi\u1ec7n t\u1ea1i, l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u01a1i \u0110\u1ee9c M\u1eb9 hi\u1ec3n linh, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i t\u1ea1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u00e0o n\u0103m 2008. C\u00e1c khu v\u1ef1c xung quanh \u0111\u1ec1n th\u1edd bao g\u1ed3m C\u1ed5ng th\u00e1nh ch\u00ednh, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i t\u1ea1o l\u1ea1i. Nh\u00e0 tr\u1ecd La Vang g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c v\u1ee5 kh\u00e1ch h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">\u0110\u1ee9c M\u1eb9 La Vang<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c M\u1eb9 La Vang b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb th\u1eddi C\u00f4ng gi\u00e1o b\u1ecb x\u1eed t\u1eed t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi t\u00ecm n\u01a1i \u1ea9n n\u00e1u trong r\u1eebng m\u01b0a La Vang, v\u00e0 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ec7nh n\u1eb7ng. H\u1ecd \u0111ang c\u1ea7u nguy\u1ec7n th\u00ec m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef xu\u1ea5t hi\u1ec7n, m\u1eb7c chi\u1ebfc \u00e1o d\u00e0i truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 b\u1ebf m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb tr\u00ean tay, c\u00f3 hai thi\u00ean th\u1ea7n b\u00ean c\u1ea1nh. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 m\u1eb7t gi\u1ea3i th\u00edch kh\u1ea3i t\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 \u0110\u1ee9c Trinh N\u1eef Maria v\u00e0 Ch\u00faa Gi\u00easu Kit\u00f4 tr\u1ebb s\u01a1 sinh. H\u1ecd n\u00f3i r\u1eb1ng \u0110\u1ee9c M\u1eb9 an \u1ee7i h\u1ecd v\u00e0 b\u1ea3o h\u1ecd \u0111un s\u00f4i l\u00e1 t\u1eeb c\u00e2y \u0111\u1ec3 l\u00e0m thu\u1ed1c ch\u1eefa b\u1ec7nh.<\/p>\n<p>N\u0103m 1961, c\u00e1c gi\u00e1m m\u1ee5c C\u00f4ng gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ch\u1ecdn Nh\u00e0 th\u1edd La Vang l\u00e0m Trung t\u00e2m Th\u00e1nh M\u1eabu Qu\u1ed1c gia. N\u0103m 1962, Gi\u00e1o ho\u00e0ng John XXIII tuy\u00ean b\u1ed1 Nh\u00e0 th\u1edd l\u00e0 trung t\u00e2m th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng La Vang.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3359\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-4.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 4\" \/><\/p>\n<p>M\u1eb7c d\u00f9 kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 c\u00f4ng nh\u1eadn ch\u00ednh th\u1ee9c n\u00e0o c\u1ee7a Vatican v\u1ec1 s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 hi\u1ec7n ra c\u1ee7a \u0110\u1ee9c Maria, v\u00e0o ng\u00e0y 19 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1988, Gi\u00e1o ho\u00e0ng John Paul II \u0111\u00e3 c\u00f4ng khai nh\u1eadn ra t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c M\u1eb9 La Vang v\u00e0 b\u00e0y t\u1ecf mong mu\u1ed1n x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i trung t\u00e2m th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng La Vang \u0111\u1ec3 k\u1ef7 ni\u1ec7m 200 n\u0103m c\u1ee7a t\u1ea7m nh\u00ecn \u0111\u1ea7u ti\u00ean. Nh\u01b0ng Gi\u00e1o ho\u00e0ng John Paul II \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0o v\u1ec1 T\u00f2a th\u00e1nh c\u1ee7a \u0110\u1ee9c M\u1eb9 \u1edf La Vang.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3357\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-2.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 2\" \/><\/p>\n<p>Ng\u00e0y nay, khi th\u0103m quan Th\u00e1nh \u0111\u1ecba du kh\u00e1ch s\u1ebd th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e9t \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh c\u1ee7a n\u01a1i n\u00e0y, d\u01b0\u1edbi g\u00f3c tr\u1eddi H\u1ea3i L\u0103ng &#8211; Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Ki\u1ebfn tr\u00fac nh\u00e0 th\u1edd theo l\u1ed1i truy\u1ec1n th\u1ed1ng, c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u00f4ng gi\u00e1o.<\/p>\n<p>Tr\u1ea3i qua h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m, m\u00e0u ri\u00eau phong nh\u00e0 th\u1edd \u0111\u00e3 ch\u1ea5m ph\u00e1 nh\u1eefng n\u00e9t ri\u00eang, khi\u1ebfn cho du kh\u00e1ch c\u1ea3m th\u1ea5y li\u00ean t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn ch\u1eb7ng \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ecbch s\u1eed, kh\u00f4ng ch\u1ec9 ri\u00eang th\u00e1nh \u0111\u1ecba m\u00e0 c\u00f2n c\u1ea3 nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra trong qu\u00e1 kh\u1ee9 t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb.<\/p>\n<p>T\u1ea1i n\u01a1i \u0110\u1ee9c M\u1eb9 hi\u1ec3n linh tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y g\u1ea7n c\u00e2y \u0111a c\u1ed5 th\u1ee5, c\u01a1 quan \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 cho x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e0i ho\u00e0nh tr\u00e1ng, trong 3 c\u00e2y \u0111a v\u00e0 \u0110\u1ee9c m\u1eb9 La Vang \u1edf gi\u1eefa. T\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ee9c m\u1eb9 La Vang c\u0169ng \u0111\u1eb7t m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01a1i trong Th\u00e1nh \u0111\u1ecba, h\u00ecnh \u1ea3nh \u0111\u1ee9c m\u1eb9 m\u1eb7c \u00e1o d\u00e0i truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u00e0 \u00f4m \u0111\u1ee9a tr\u1ebb.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3358\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\" alt=\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 3\" \/><\/p>\n<p>Khi du kh\u00e1ch \u0111i v\u00e0o s\u00e2u b\u00ean trong th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng l\u00e0 di t\u00edch th\u00e1p chu\u00f4ng V\u01b0\u01a1ng cung Th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng r\u1ed9ng l\u1edbn. Hai b\u00ean l\u00e0 \u0111\u00e0ng th\u00e1nh gi\u00e1, xung quanh l\u00e0 nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m \u0111i\u00eau kh\u1eafc, m\u00f4 t\u1ea3 nh\u1eefng kh\u1ed5 n\u1ea1n m\u00e0 \u0111\u1ee9c ch\u00faa Giesu \u0111\u00e3 g\u1eb7p ph\u1ea3i, \u0111\u1ebfn khi \u00f4ng b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n t\u1eed h\u00ecnh, \u0111\u00f3ng \u0111inh tr\u00ean th\u1eadp gi\u00e1 v\u00e0 \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c an t\u00e1ng d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 k\u00ednh ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a t\u00edn \u0111\u1ed3 v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3354&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (2 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (2 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00e1ch th\u00e0nh c\u1ed5 Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb 6 km v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y c\u00f3 th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u00e0o theo \u0111\u1ea1o Kit\u00f4 t\u1eeb th\u1eddi vua C\u1ea3nh Th\u1ecbnh n\u0103m 1793 &#8211; 1801. N\u0103m 1886, th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00f9ng tu v\u00e0 t\u00f4n t\u1ea1o, \u0111\u1ebfn n\u0103m 1900 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh, v\u00e0 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1924 ti\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam. N\u0103m 1961, gi\u00e1o h\u1ed9i phong c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u1ee7a \u0111\u1ea1o gi\u00e1o n\u00e0y l\u00e0 V\u01b0\u01a1ng Cung th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng La Vang. \u0110\u1ebfn nay, nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn th\u0103m quan th\u00e0nh c\u1ed5 Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb c\u0169ng d\u1eebng ch\u00e2n chi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang \u1edf \u0111\u00e2u ? V\u1edbi nh\u1eefng du kh\u00e1ch ph\u01b0\u01a1ng xa, vi\u1ec7c \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang c\u00f2n nhi\u1ec1u b\u1ee1 ng\u1ee1, trong b\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd chia s\u1ebb cho c\u00e1c b\u1ea1n c\u00e1ch \u0111\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t c\u00e1ch thu\u1eadn l\u1ee3i. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba to\u1ea1 l\u1ea1c t\u1ea1i khu v\u1ef1c Dinh C\u00e1t th\u1eddi ch\u00faa Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng, nay thu\u1ed9c x\u00e3 H\u1ea3i Ph\u00fa, huy\u1ec7n H\u1ea3i L\u0103ng, c\u00e1ch tx Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb 6km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng Nam v\u00e0 tp Hu\u1ebf 60km v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng B\u1eafc. La Vang l\u00e0 trung t\u00e2m th\u00e1nh M\u1eabu to\u00e0n qu\u1ed1c c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i c\u00f4ng gi\u00e1o n\u01b0\u1edbc ta. \u0110\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e1nh \u0111\u1ecba: du kh\u00e1ch t\u1eeb tp Hu\u1ebf th\u1eb3ng theo qu\u1ed1c l\u1ed9 1A ra B\u1eafc, \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u1eadn x\u00e3 H\u1ea3i Ph\u00fa, ph\u00eda tr\u00e1i c\u00f3 2 l\u1ed1i r\u1ebd v\u00e0o c\u00e1ch nhau 5km, c\u00f3 b\u1ea3ng l\u1edbn ghi &#8220;La Vang 4km&#8221; v\u00e0 c\u00f3 ch\u1ed5 c\u00f3 ghi t\u1ea5m b\u1ea3ng &#8220;Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang 2 Km&#8221; \u0111\u1ec3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn La Vang. Hi\u1ec7n Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi C\u00f4ng gi\u00e1o \u1edf Vi\u1ec7t Nam, c\u0169ng nh\u01b0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i theo c\u00f4ng Gi\u00e1o. Nhi\u1ec1u gi\u00e1o x\u1ee9 C\u00f4ng gi\u00e1o Vi\u1ec7t [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3358,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[613,612],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-18T06:52:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang &#8211; Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam\",\"datePublished\":\"2019-04-18T06:52:56+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-18T06:52:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\"},\"wordCount\":1269,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\",\"keywords\":[\"\u0111\u1ee9c m\u1eb9 la vang\",\"la vang qu\u1ea3ng tr\u1ecb\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\",\"name\":\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\",\"datePublished\":\"2019-04-18T06:52:56+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-18T06:52:56+00:00\",\"description\":\"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 3\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang &#8211; Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng","description":"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng","og_description":"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-04-18T06:52:56+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"6 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang &#8211; Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam","datePublished":"2019-04-18T06:52:56+00:00","dateModified":"2019-04-18T06:52:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html"},"wordCount":1269,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg","keywords":["\u0111\u1ee9c m\u1eb9 la vang","la vang qu\u1ea3ng tr\u1ecb"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html","name":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang - Th\u0103m Quan Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg","datePublished":"2019-04-18T06:52:56+00:00","dateModified":"2019-04-18T06:52:56+00:00","description":"Th\u00e1nh \u0111\u1ecba La Vang l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n th\u0103m n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb. Kh\u00f4ng ri\u00eang ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o, m\u00e0 kh\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/thanh-dia-la-vang-3.jpg","width":600,"height":400,"caption":"th\u00e1nh \u0111\u1ecba la vang 3"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/thanh-dia-la-vang-thanh-dia-cong-giao-noi-tieng.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Th\u00e1nh \u0110\u1ecba La Vang &#8211; Th\u00e1nh \u0110\u1ecba C\u00f4ng Gi\u00e1o N\u1ed5i Ti\u1ebfng Nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3354"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3361,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3354\/revisions\/3361"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}