{"id":3808,"date":"2019-05-20T09:47:31","date_gmt":"2019-05-20T02:47:31","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=3808"},"modified":"2019-05-20T09:48:07","modified_gmt":"2019-05-20T02:48:07","slug":"khu-di-tich-lich-su-tan-trao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html","title":{"rendered":"Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o"},"content":{"rendered":"<p>C\u1ee5m di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o l\u00e0 khu di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam trong th\u1eddi k\u1ef3 c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8. N\u1eb1m t\u1ea1i thung l\u0169ng nh\u1ecf huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, c\u00e1ch trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 Tuy\u00ean Quang 41km, v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y b\u1eafc, gi\u1eefa v\u00f9ng n\u00fai cao xung quanh c\u00f3 r\u1eebng bao quanh l\u00e0 khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o, c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u1ed1n l\u00e0 th\u1ee7 \u0111\u00f4 l\u00e2m th\u1eddi c\u1ee7a khu gi\u1ea3i ph\u00f3ng tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3813\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\" alt=\"\u0111\u00ecnh t\u00e2n tr\u00e0o\" \/><\/p>\n<p>T\u1ea1i di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o, \u0111\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c ng\u00e0y 13 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a. V\u00e0 ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 8 n\u0103m \u0111\u00f3 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i h\u1ecdp t\u1ea1i \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua 10 ch\u00ednh s\u00e1ch l\u1edbn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Minh, \u0111\u00e3 b\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi do l\u00e3nh t\u1ee5 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch. C\u0169ng \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o, \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u1ec5 ra m\u1eaft c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.<\/p>\n<p><span style=\"color: #800080;\">Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o g\u1ed3m c\u00f3 nh\u1eefng di t\u00edch sau \u0111\u00e2y:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>1. C\u00e2y \u0111a T\u00e2n Tr\u00e0o.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3810\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/cay-da-tan-trao.jpg\" alt=\"c\u00e2y \u0111a t\u00e2n tr\u00e0o\" \/><\/p>\n<p>L\u00e0 c\u00e2y \u0111a c\u1ed5 th\u1ee5, c\u00e1ch \u0111\u00ecnh T\u00e2n Tr\u00e0o kho\u1ea3ng 500m, \u1edf ph\u00eda ngo\u00e0i tr\u01b0\u1edbc khi \u0111i b\u1ed9 v\u00e0o \u0111\u00ecnh. Chi\u1ec1u ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u1ec5 xu\u1ea5t qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n T\u00e2n Tr\u00e0o c\u00f9ng 60 v\u1ecb \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u v\u1ec1 d\u1ef1 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i. \u0110\u1ed3ng ch\u00ed V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc b\u1ea3n qu\u00e2n l\u1ec7nh s\u1ed1 1, sau \u0111\u00f3 qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u00e3 l\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng qua Th\u00e1i Nguy\u00ean v\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng H\u00e0 N\u1ed9i.<\/p>\n<p>C\u00e2y \u0111a T\u00e2n Tr\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2y c\u1ed5 h\u1ee5 n\u1eb1m t\u1ea1i \u0111\u1ea7u l\u00e0ng T\u00e2n L\u1eadp, x\u00e3 T\u00e2n Tr\u00e0o, huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang. C\u00e2y \u0111a tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u00e0nh l\u00e1 sum su\u00ea, g\u1ed3m 2 c\u00e2y m\u1ecdc c\u00e1ch nhau 10m, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n n\u01a1i \u0111\u00e2y g\u1ecdi l\u00e0 &#8220;c\u00e2y \u0111a \u00f4ng&#8221; v\u00e0 &#8220;c\u00e2y \u0111a b\u00e0&#8221;. N\u0103m 1993 khi m\u1ed9t tr\u1eadn b\u00e3o l\u1edbn \u0111\u1ed5 qua, c\u00e2y \u0111a \u0111\u00e3 b\u1ecb g\u00e3y v\u00e0 ch\u1ebft 1 c\u00e2y. \u0110\u1ebfn n\u0103m 2008, n\u01a1i \u0111\u00e2y ch\u1ec9 c\u00f2n l\u1ea1i c\u00e2y \u0111a B\u00e0. Hi\u1ec7n c\u00e2y \u0111a T\u00e2n Tr\u00e0o c\u00f2n s\u00f3t l\u1ea1i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng quan t\u00e2m ch\u0103m s\u00f3c, c\u00e2y \u0111a b\u00e0 hi\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3n xanh t\u1ed1t l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m th\u0103m quan c\u1ee7a nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch khi \u0111\u1ebfn th\u0103m di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>2. \u0110\u00ecnh T\u00e2n Tr\u00e0o.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3811\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/di-tich-tan-trao.jpg\" alt=\"di t\u00edch t\u00e2n tr\u00e0o\" \/><\/p>\n<p>Ng\u00f4i \u0111\u00ecnh nh\u1ecf n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103m Qu\u00fd H\u1ee3i (1923) \u0111\u1ec3 th\u1edd th\u1ea7n s\u00f4ng, th\u1ea7n n\u00fai t\u1ea1i l\u00e0ng T\u00e2n L\u1eadp. Ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a \u0111\u00ecnh theo ki\u1ec3u nh\u00e0 s\u00e0n b\u1eb1ng c\u1ed9t g\u1ed7 c\u00f3 ba gian, hai ch\u00e1i v\u1edbi m\u00e1i nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3p l\u00e1 c\u1ecd v\u00e0 s\u00e0n th\u00ec l\u00e1t v\u00e1n.<\/p>\n<p>Ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u Vi\u1ec7t Minh t\u1eeb c\u00e1c mi\u1ec1n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 v\u1ec1 d\u1ef1 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 th\u00f4ng qua 10 ch\u00ednh s\u00e1ch l\u1edbn, quy \u0111\u1ecbnh qu\u1ed1c k\u1ef3 l\u00e0 l\u00e1 c\u1edd \u0111\u1ecf sao v\u00e0ng, qu\u1ed1c ca l\u00e0 b\u00e0i &#8220;ti\u1ebfn qu\u00e2n ca&#8221;, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u1eed ra U\u1ef7 ban d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi do H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch. Ch\u00ednh \u1edf \u0111\u00ecnh T\u00e2n Tr\u00e0o, ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc l\u1eddi th\u1ec1 thi\u00eang li\u00eang trong bu\u1ed5i l\u1ec5 ra m\u1eaft qu\u1ed1c d\u00e2n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>3. \u0110\u00ecnh H\u1ed3ng Th\u00e1i.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-3812\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-hong-thai.jpg\" alt=\"\u0111\u00ecnh h\u1ed3ng th\u00e1i\" \/><\/p>\n<p>Ng\u00f4i \u0111\u00ecnh n\u00e0y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh khi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ebfn T\u00e2n Tr\u00e0o v\u00e0o \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 5 n\u0103m 1945. C\u0169ng t\u1ea1i n\u01a1i \u0111\u00e2y c\u00e1c v\u1ecb \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u t\u1eeb c\u00e1c v\u00f9ng trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 v\u1ec1 d\u1ef1 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945. Ng\u00f4i \u0111\u00ecnh H\u1ed3ng Th\u00e1i ch\u1ec9 c\u00e1ch ng\u00f4i \u0111\u00ecnh T\u00e2n Tr\u00e0o kho\u1ea3ng 1km.<\/p>\n<p>Trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, n\u01a1i \u0111\u00e2y l\u00e0 tr\u1ea1m th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c c\u1ee7a ATK c\u1ee7a trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u00f3ng \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: right;\">\u0110\u0103ng b\u1edfi: <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\">du l\u1ecbch vi\u1ec7t<\/a><\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;3808&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u1ee5m di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o l\u00e0 khu di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam trong th\u1eddi k\u1ef3 c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8. N\u1eb1m t\u1ea1i thung l\u0169ng nh\u1ecf huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, c\u00e1ch trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 Tuy\u00ean Quang 41km, v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y b\u1eafc, gi\u1eefa v\u00f9ng n\u00fai cao xung quanh c\u00f3 r\u1eebng bao quanh l\u00e0 khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o, c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u1ed1n l\u00e0 th\u1ee7 \u0111\u00f4 l\u00e2m th\u1eddi c\u1ee7a khu gi\u1ea3i ph\u00f3ng tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945. T\u1ea1i di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o, \u0111\u1ea3ng ta \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n qu\u1ed1c ng\u00e0y 13 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a. V\u00e0 ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 8 n\u0103m \u0111\u00f3 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i h\u1ecdp t\u1ea1i \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua 10 ch\u00ednh s\u00e1ch l\u1edbn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Minh, \u0111\u00e3 b\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi do l\u00e3nh t\u1ee5 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch. C\u0169ng \u1edf T\u00e2n Tr\u00e0o, \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam tuy\u00ean truy\u1ec1n gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u1ec5 ra m\u1eaft c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc. Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o g\u1ed3m c\u00f3 nh\u1eefng di t\u00edch sau \u0111\u00e2y: 1. C\u00e2y \u0111a T\u00e2n Tr\u00e0o. L\u00e0 c\u00e2y \u0111a c\u1ed5 th\u1ee5, c\u00e1ch \u0111\u00ecnh T\u00e2n Tr\u00e0o kho\u1ea3ng 500m, \u1edf ph\u00eda ngo\u00e0i tr\u01b0\u1edbc khi \u0111i b\u1ed9 v\u00e0o \u0111\u00ecnh. Chi\u1ec1u ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1945 qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u1ec5 xu\u1ea5t qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n T\u00e2n Tr\u00e0o c\u00f9ng 60 v\u1ecb \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u v\u1ec1 d\u1ef1 qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i. \u0110\u1ed3ng ch\u00ed V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc b\u1ea3n qu\u00e2n l\u1ec7nh s\u1ed1 1, sau \u0111\u00f3 qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u00e3 l\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng qua Th\u00e1i Nguy\u00ean v\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng H\u00e0 N\u1ed9i. C\u00e2y \u0111a T\u00e2n Tr\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2y c\u1ed5 h\u1ee5 n\u1eb1m t\u1ea1i \u0111\u1ea7u l\u00e0ng T\u00e2n L\u1eadp, x\u00e3 T\u00e2n Tr\u00e0o, huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang. C\u00e2y \u0111a tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u00e0nh l\u00e1 sum su\u00ea, g\u1ed3m 2 c\u00e2y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3813,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[670,669],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-20T02:47:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-20T02:48:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o\",\"datePublished\":\"2019-05-20T02:47:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-20T02:48:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\"},\"wordCount\":957,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\",\"keywords\":[\"c\u00e2y \u0111a t\u00e2n tr\u00e0o\",\"chi\u1ebfn khu t\u00e2n tr\u00e0o\"],\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\",\"name\":\"Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\",\"datePublished\":\"2019-05-20T02:47:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-20T02:48:07+00:00\",\"description\":\"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u00ecnh t\u00e2n tr\u00e0o\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o","description":"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o","og_description":"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-05-20T02:47:31+00:00","article_modified_time":"2019-05-20T02:48:07+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"5 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o","datePublished":"2019-05-20T02:47:31+00:00","dateModified":"2019-05-20T02:48:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html"},"wordCount":957,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg","keywords":["c\u00e2y \u0111a t\u00e2n tr\u00e0o","chi\u1ebfn khu t\u00e2n tr\u00e0o"],"articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html","name":"Di T\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o - kh\u00e1m ph\u00e1 s\u1ef1 \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u00e2y \u0110a T\u00e2n Tr\u00e0o","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg","datePublished":"2019-05-20T02:47:31+00:00","dateModified":"2019-05-20T02:48:07+00:00","description":"Khu di t\u00edch T\u00e2n Tr\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn. Di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t thung l\u0169ng nh\u1ecf thu\u1ed9c huy\u1ec7n S\u01a1n D\u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh Tuy\u00ean Quang, c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p cu\u1ed1n h\u00fat.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/dinh-tan-trao.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u00ecnh t\u00e2n tr\u00e0o"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/khu-di-tich-lich-su-tan-trao.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Khu Di T\u00edch L\u1ecbch S\u1eed T\u00e2n Tr\u00e0o"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3808"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3808"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3808\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3814,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3808\/revisions\/3814"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3813"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3808"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3808"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3808"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}