{"id":4162,"date":"2019-06-11T10:27:46","date_gmt":"2019-06-11T03:27:46","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=4162"},"modified":"2019-06-11T10:32:23","modified_gmt":"2019-06-11T03:32:23","slug":"nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html","title":{"rendered":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft"},"content":{"rendered":"<p>N\u00fai T\u00e0 C\u00fa n\u1eb1m s\u00e1t qu\u1ed1c l\u1ed9 1A \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n Thu\u1eadn Nam, thu\u1ed9c huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km. \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn, du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00e1m ph\u00e1 th\u1eafng c\u1ea3nh k\u1ef3 th\u00fa, leo n\u00fai. Khung c\u1ea3nh n\u01a1i \u0111\u00e2y hoang s\u01a1, k\u1ef3 v\u0129 v\u1edbi n\u00fai non tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, th\u1ea5p tho\u00e1ng m\u00e1i ch\u00f9a c\u1ed5 k\u00ednh \u1ea9n sau r\u1eebng c\u00e2y r\u1eadp r\u1ea1p.<\/p>\n<p>Khu du l\u1ecbch v\u00f9ng n\u00fai T\u00e0 C\u00fa r\u1ed9ng tr\u00ean 250.000m2 v\u1eeba c\u00f3 n\u00fai, v\u1eeba c\u00f3 r\u1eebng, l\u1ea1i s\u00e1t v\u00f9ng bi\u1ec3n h\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 sinh th\u00e1i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4166\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu.jpg\" alt=\"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa \" \/><\/p>\n<p>T\u1eeb khi ki\u1ebfn tr\u00fac to\u00e0n b\u1ed9 khu du l\u1ecbch c\u00e1p treo m\u0169i T\u00e0 C\u00fa ho\u00e0n th\u00e0nh, d\u00e0i 1.500m, cao 505m v\u1edbi 35 cabin \u0111\u00f3ng m\u1edf t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng, c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ee5c v\u1ee5 1000 kh\u00e1ch\/gi\u1edd. Khu du l\u1ecbch N\u00fai T\u00e0 C\u00fa tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn. Hai nh\u00e0 ga \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n ch\u1ec9nh g\u1ed3m nh\u00e0 ga c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi v\u00e0 nh\u00e0 ga c\u1ea5p tr\u00ean c\u0169ng nh\u01b0 nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ph\u1ee5 tr\u1ee3 khang trang l\u00e0m cho tuy\u1ebfn du l\u1ecbch t\u1eeb \u0110\u00e0 N\u1eb5ng \u0111\u1ebfn b\u00ecnh Thu\u1eadn r\u1ea5t h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf.<\/p>\n<p>Tr\u00ean c\u00e1p treo du kh\u00e1ch ho\u00e0 m\u00ecnh m\u1ed9t c\u00e1ch tho\u1ea3 m\u00e1i gi\u1eefa c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean h\u00f9ng v\u0129 c\u00f9ng h\u01b0\u01a1ng r\u1eebng v\u00e0 gi\u00f3 bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1eafm nh\u1eefng c\u1ea3nh r\u1eebng v\u00f9ng \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0 nh\u1eefng ru\u1ed9ng l\u00faa c\u00f9ng nh\u1eefng ng\u1ecdn c\u00e2y dong \u0111\u1ea7y hoa \u0111\u1ecf r\u1ef1c&#8230; Th\u1eadt l\u00e0 d\u1ecbp qu\u00fd hi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0 gi\u00e3n t\u00e2m h\u1ed3n!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4163\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-1.jpg\" alt=\"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa 1\" \/><\/p>\n<p>Kh\u00f4ng l\u00e2u sau du kh\u00e1ch l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y l\u00e0n n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam v\u00e0 ph\u00eda b\u00ean tr\u00e1i l\u00e0 ng\u1ecdn h\u1ea3i \u0111\u0103ng K\u00ea G\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y h\u01a1n 100 n\u0103m nay \u0111\u00e3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn t\u00e0u thuy\u1ec1n qua l\u1ea1i an to\u00e0n tr\u00ean bi\u1ec3n. C\u00f3 du kh\u00e1ch \u0111\u00e3 th\u1ed1t l\u00ean m\u1ed9t c\u00e2u ch\u00e2n t\u00ecnh: &#8220;C\u1ea3nh quan th\u1eadt tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p. T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1eebng qua nhi\u1ec1u n\u01a1i t\u00f4i th\u1ea5y m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng thi\u00ean nhi\u00ean v\u1ec1 du l\u1ecbch c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho t\u00f4i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1eb9p qu\u00e1!&#8221;.<\/p>\n<p>T\u1eeb ga tr\u00ean theo con \u0111\u01b0\u1eddng m\u00f2n kho\u1ea3ng 200m du kh\u00e1ch s\u1ebd \u0111\u1ebfn v\u00f9ng c\u00f3 c\u1ea3 ch\u00f9a, th\u00e1p, t\u01b0\u1ee3ng ph\u1eadt c\u00f9ng hang \u0111\u1ed9ng, trong \u0111\u00f3 di t\u00edch Song l\u00e2m Thi T\u1ecbch c\u00f3 pho t\u01b0\u1ee3ng th\u00edch ca nh\u1eadp ni\u1ebft b\u00e0n l\u1edbn nh\u1ea5t \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, d\u00e0i 49m, cao 11m, v\u00e0 nh\u00f3m tam th\u1ec3 Ph\u1eadt \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp h\u1ea1ng di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed &#8211; v\u0103n ho\u00e1 qu\u1ed1c gia.<\/p>\n<p>Theo h\u00e0ng tr\u0103m b\u1eadc \u0111\u00e1 du kh\u00e1ch l\u00ean th\u0103m hang \u0111\u1ed9ng qua m\u1ed9t khu \u0111\u1ea5t \u0111\u1ea7y gior lan r\u1eebng n\u1edf th\u01a1m ng\u00e1t tr\u00ean nh\u1eefng c\u00e2y b\u1eb1ng l\u0103ng, c\u00e2y d\u1ea7u,&#8230; gi\u1eefa c\u1ea3nh r\u1eebng nguy\u00ean sinh. Tr\u00ean khu\u00f4n vi\u00ean gi\u1eefa n\u00fai c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 gh\u1ebf g\u1ed7, gh\u1ebf \u0111\u00e1 \u0111\u1ec3 du kh\u00e1ch t\u1ea1m ngh\u1ec9 ch\u00e2n v\u00e0 v\u1eeba nh\u00ecn ra bi\u1ec3n, v\u1eeba h\u01b0\u1edfng nh\u1eefng ng\u1ecdn gi\u00f3 trong l\u00e0nh.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4165\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-3.jpg\" alt=\"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa 3\" \/><\/p>\n<p>N\u00fai T\u1ea1 C\u00fa l\u00e0 \u0111\u1ecba danh du l\u1ecbch n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hoang d\u00e3 qu\u00fd hi\u1ebfm, hang \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1 v\u00f4i v\u00e0 c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn \u200b\u200btr\u00fac Ph\u1eadt gi\u00e1o trang tr\u00ed c\u00f4ng phu. C\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn th\u0103m quan trong v\u00f2ng m\u1ed9t gi\u1edd l\u00e1i xe t\u1eeb th\u1ecb tr\u1ea5n M\u0169i N\u00e9, du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111i b\u1ed9 hai gi\u1edd qua r\u1eebng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi xanh t\u01b0\u01a1i ho\u1eb7c \u0111i c\u00e1p treo 10 ph\u00fat \u0111\u1ec3 l\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai.<\/p>\n<p>Vi\u1ec7c kh\u00e1m ph\u00e1 n\u00fai T\u00e0 C\u00fa, du kh\u00e1ch ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ee9c kho\u1ebb t\u1ed1t \u0111\u1ec3 v\u00ec h\u1ecd c\u1ea7n ph\u1ea3i leo l\u00ean m\u1ed9t c\u1ea7u thang kh\u00e1 d\u1ed1c theo sau l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ed1i \u0111i quanh co gi\u1eefa r\u1eebng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ebfn ch\u00f9a. Tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i, c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ec1n nh\u1ecf h\u01a1n v\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e0ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng gh\u00e9 qua \u0111\u1ec3 \u0103n nh\u1eb9 v\u00e0 gi\u1ea3i kh\u00e1t.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-4164\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\" alt=\"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa 2\" \/><\/p>\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n ch\u1ecdn c\u00e1p treo, gi\u00e1 v\u00e9 160.000 \u0111\u1ed3ng cho chuy\u1ebfn \u0111i kh\u1ee9 h\u1ed3i v\u00e0 h\u00e0nh tr\u00ecnh m\u1ea5t kho\u1ea3ng s\u00e1u ph\u00fat \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh n\u00fai T\u00e0 C\u00fa. Tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1eafm nh\u00ecn nh\u1eefng khung c\u1ea3nh g\u00e2y c\u1ea3m gi\u00e1c h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a th\u1ecb tr\u1ea5n Thu\u1eadn Nam, bi\u1ec3n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam v\u00e0 ng\u1ecdn h\u1ea3i \u0111\u0103ng K\u00ea G\u00e0, c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng l\u00faa v\u00e0 c\u00e2y thanh long.<\/p>\n<p>N\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai T\u00e0 C\u00fa, ch\u00f9a Linh S\u01a1n Tr\u01b0\u1eddng Th\u1ecd c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 ph\u00f2ng th\u1edd, ba tr\u1ee5 c\u1ed9t, c\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m \u0111i\u00eau kh\u1eafc \u0111\u1ed9ng v\u1eadt ph\u1ee9c t\u1ea1p, hang \u0111\u1ed9ng nguy\u00ean sinh v\u00e0 c\u00e1c b\u1ee9c tranh \u0111\u1ea7y m\u00e0u s\u1eafc c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb th\u1ea7n. \u0110\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1879, \u0111i\u1ec3m thu h\u00fat ch\u00ednh c\u1ee7a n\u00f3 l\u00e0 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng Ph\u1eadt n\u1eb1m d\u00e0i 49 m\u00e9t l\u1edbn nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam. Ng\u00f4i ch\u00f9a n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf c\u1eeda quanh n\u0103m, b\u1ea3o t\u1ed3n t\u1ed1t thu h\u00fat \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o du kh\u00e1ch mu\u1ed1n b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 k\u00ednh tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ecd trong d\u1ecbp T\u1ebft Nguy\u00ean \u0111\u00e1n ho\u1eb7c ch\u1ec9 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 t\u1eadn h\u01b0\u1edfng khung c\u1ea3nh y\u00ean t\u0129nh c\u1ee7a H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u1ea7y k\u1ef3 b\u00ed.<\/p>\n<p>V\u1edbi v\u1ebb \u0111\u1eb9p hoang s\u01a1 c\u1ee7a N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, khi c\u00f3 d\u1ecbp <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/dia-diem-du-lich\/phan-thiet\">du l\u1ecbch Phan Thi\u1ebft<\/a>, du kh\u00e1ch h\u00e3y gh\u00e9 th\u0103m quan \u0111\u1ec3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m c\u1ea3nh quang t\u01b0\u01a1i \u0111\u1eb9p n\u01a1i \u0111\u00e2y.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;4162&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;5&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (5 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>N\u00fai T\u00e0 C\u00fa n\u1eb1m s\u00e1t qu\u1ed1c l\u1ed9 1A \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n Thu\u1eadn Nam, thu\u1ed9c huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km. \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch h\u1ea5p d\u1eabn, du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00e1m ph\u00e1 th\u1eafng c\u1ea3nh k\u1ef3 th\u00fa, leo n\u00fai. Khung c\u1ea3nh n\u01a1i \u0111\u00e2y hoang s\u01a1, k\u1ef3 v\u0129 v\u1edbi n\u00fai non tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, th\u1ea5p tho\u00e1ng m\u00e1i ch\u00f9a c\u1ed5 k\u00ednh \u1ea9n sau r\u1eebng c\u00e2y r\u1eadp r\u1ea1p. Khu du l\u1ecbch v\u00f9ng n\u00fai T\u00e0 C\u00fa r\u1ed9ng tr\u00ean 250.000m2 v\u1eeba c\u00f3 n\u00fai, v\u1eeba c\u00f3 r\u1eebng, l\u1ea1i s\u00e1t v\u00f9ng bi\u1ec3n h\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ea7n th\u1ec3 sinh th\u00e1i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t. T\u1eeb khi ki\u1ebfn tr\u00fac to\u00e0n b\u1ed9 khu du l\u1ecbch c\u00e1p treo m\u0169i T\u00e0 C\u00fa ho\u00e0n th\u00e0nh, d\u00e0i 1.500m, cao 505m v\u1edbi 35 cabin \u0111\u00f3ng m\u1edf t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng, c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ee5c v\u1ee5 1000 kh\u00e1ch\/gi\u1edd. Khu du l\u1ecbch N\u00fai T\u00e0 C\u00fa tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch sinh th\u00e1i h\u1ea5p d\u1eabn. Hai nh\u00e0 ga \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n ch\u1ec9nh g\u1ed3m nh\u00e0 ga c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi v\u00e0 nh\u00e0 ga c\u1ea5p tr\u00ean c\u0169ng nh\u01b0 nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh ph\u1ee5 tr\u1ee3 khang trang l\u00e0m cho tuy\u1ebfn du l\u1ecbch t\u1eeb \u0110\u00e0 N\u1eb5ng \u0111\u1ebfn b\u00ecnh Thu\u1eadn r\u1ea5t h\u1ea5p d\u1eabn du kh\u00e1ch trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf. Tr\u00ean c\u00e1p treo du kh\u00e1ch ho\u00e0 m\u00ecnh m\u1ed9t c\u00e1ch tho\u1ea3 m\u00e1i gi\u1eefa c\u1ea3nh thi\u00ean nhi\u00ean h\u00f9ng v\u0129 c\u00f9ng h\u01b0\u01a1ng r\u1eebng v\u00e0 gi\u00f3 bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1eafm nh\u1eefng c\u1ea3nh r\u1eebng v\u00f9ng \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0 nh\u1eefng ru\u1ed9ng l\u00faa c\u00f9ng nh\u1eefng ng\u1ecdn c\u00e2y dong \u0111\u1ea7y hoa \u0111\u1ecf r\u1ef1c&#8230; Th\u1eadt l\u00e0 d\u1ecbp qu\u00fd hi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0 gi\u00e3n t\u00e2m h\u1ed3n! Kh\u00f4ng l\u00e2u sau du kh\u00e1ch l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y l\u00e0n n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam v\u00e0 ph\u00eda b\u00ean tr\u00e1i l\u00e0 ng\u1ecdn h\u1ea3i \u0111\u0103ng K\u00ea G\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y h\u01a1n 100 n\u0103m nay \u0111\u00e3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn t\u00e0u thuy\u1ec1n qua l\u1ea1i an to\u00e0n tr\u00ean bi\u1ec3n. C\u00f3 du kh\u00e1ch \u0111\u00e3 th\u1ed1t l\u00ean m\u1ed9t [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4164,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-11T03:27:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-11T03:32:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft\",\"datePublished\":\"2019-06-11T03:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-11T03:32:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\"},\"wordCount\":1246,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\",\"name\":\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-11T03:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-11T03:32:23+00:00\",\"description\":\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa 2\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn","description":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn","og_description":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-06-11T03:27:46+00:00","article_modified_time":"2019-06-11T03:32:23+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"6 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft","datePublished":"2019-06-11T03:27:46+00:00","dateModified":"2019-06-11T03:32:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html"},"wordCount":1246,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html","name":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa - \u0110\u1ecba \u0110i\u1ec3m Du L\u1ecbch Sinh Th\u00e1i T\u00e0 C\u00fa, Phan Thi\u1ebft H\u1ea5p D\u1eabn","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg","datePublished":"2019-06-11T03:27:46+00:00","dateModified":"2019-06-11T03:32:23+00:00","description":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa c\u00f3 chi\u1ec1u cao 649m, n\u1eb1m ven qu\u1ed1c l\u1ed9 1A, x\u00e3 T\u00e2n L\u1eadp, huy\u1ec7n H\u00e0m Thu\u1eadn Nam, c\u00e1ch tp Phan Thi\u1ebft 28km v\u1ec1 ph\u00eda Nam. N\u00fai T\u00e0 C\u00fa kh\u00ed h\u1eadu m\u00e1t m\u1ebb quanh n\u0103m.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/nui-ta-cu-2.jpg","width":600,"height":400,"caption":"n\u00fai t\u00e0 c\u00fa 2"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/nui-ta-cu-diem-den-hap-dan-tai-phan-thiet.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"N\u00fai T\u00e0 C\u00fa, \u0110i\u1ec3m \u0110\u1ebfn H\u1ea5p D\u1eabn T\u1ea1i Phan Thi\u1ebft"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4162"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4169,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4162\/revisions\/4169"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4162"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4162"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}