{"id":6223,"date":"2019-09-23T09:37:26","date_gmt":"2019-09-23T02:37:26","guid":{"rendered":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?p=6223"},"modified":"2019-09-23T09:37:26","modified_gmt":"2019-09-23T02:37:26","slug":"kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html","title":{"rendered":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean"},"content":{"rendered":"<p>\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, h\u00f9ng v\u0129. Quanh n\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n, du kh\u00e1ch <a href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kinh-nghiem-du-lich-thai-nguyen-tu-tuc.html\">du l\u1ecbch Th\u00e1i Nguy\u00ean<\/a> h\u01b0\u01a1ng kh\u00f3i th\u1edd ph\u1ee5ng.<\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 \u0110u\u1ed5m, thu\u1ed9c x\u00e3 \u0110\u1ed9ng H\u1ea1t, huy\u1ec7n Ph\u00fa L\u01b0\u01a1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y t\u1eeb th\u1eddi nh\u00e0 L\u00fd, n\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd D\u01b0\u01a1ng ph\u00f2 m\u00e3 D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh v\u00e0 hai ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 l\u00e0 Di\u00ean B\u00ecnh c\u00f4ng ch\u00faa v\u00e0 Thi\u1ec1u Dung c\u00f4ng ch\u00fac. Qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch n\u00e0y g\u1ed3m 3 \u0111\u1ec1n: Th\u01b0\u1ee3ng, Trung, H\u1ea1.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6227\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n \u0111u\u1ed5m \" \/><\/p>\n<p>Qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t v\u00f9ng c\u00f3 c\u1ea3nh quan \u0111\u1eb9p. Ba ch\u1ecfm n\u00fai \u1edf gi\u1eefa c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng c\u00e1nh nh\u1ea1n bay, b\u1ed5i b\u1eadt gi\u1eefa m\u00e2y tr\u1eddi v\u00e0 hi\u00ean ngang tr\u00ean th\u1ea3m th\u1ea3o m\u1ed9c xanh r\u00ec. N\u00fai c\u00f3 t\u00ean H\u00e1n v\u0103n l\u00e0 \u0110i\u1ec3m S\u01a1n. Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1n l\u00e0 d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p. N\u01a1i \u0111\u00e2y, ph\u00f2 m\u00e3 D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh qua \u0111\u1eddi l\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0.<\/p>\n<p>Khi \u0111i tr\u00ean qu\u1ed1c l\u1ed9 3 qua huy\u1ec7n Ph\u00fa L\u01b0\u01a1ng, du kh\u00e1ch r\u1ea5t th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1n \u0110u\u1ed5m. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n c\u1ed5 k\u00ednh, r\u00eau xanh bao ph\u1ee7 d\u01b0\u1edbi ch\u00e2n n\u00fai \u0111\u00e1 v\u00e0 l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch. Khi l\u1ea7n \u0111\u1ea7u th\u1ea5y ng\u00f4i \u0111\u1ec1n du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh v\u00e0 phong c\u1ea3nh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ef1c \u0111\u1eb9p.<\/p>\n<p>V\u1ecb t\u01b0\u1edbng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh s\u1ed1ng t\u1ea1i th\u1eddi nh\u00e0 L\u00fd, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng lao to l\u1edbn trong vi\u1ec7c gi\u00e0nh l\u1ea1i \u0111\u1ea5t \u0111ai r\u1ed9ng l\u1edbn t\u1eeb tay gi\u1eb7c T\u1ed1ng, v\u00e0 gi\u1eef g\u00ecn bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t. Ngo\u00e0i ra \u00f4ng c\u00f2n c\u00f3 c\u00f4ng khai kh\u1ea9u \u0111i\u1ec1n \u0111\u1ecba, ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, g\u00ecn gi\u1eef m\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi c\u00f4ng lao n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00fd s\u1eafc phong &#8220;Uy vi\u1ec5n \u0111\u00f4n Cao S\u01a1n Qu\u1ea3ng \u0111\u1ed9 chi th\u1ea7n&#8221; v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00fd g\u1ea3 hai c\u00f4ng ch\u00faa.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6226\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom-1.jpg\" alt=\"\u0111\u1ec1n \u0111u\u1ed5m 1\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn \u00f4ng, khi \u00f4ng m\u1ea5t ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u00e3 t\u00f4n \u00f4ng l\u00e0 th\u1ea7n. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n \u0110u\u1ed5m \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u00fac \u00f4ng v\u1ec1 gi\u00e0. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n c\u00f3 \u0111\u1ecba th\u1ebf uy nghi xung quanh l\u00e0 3 d\u00e3y n\u00fai gi\u1eefa c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng kh\u00e1 huy\u1ec1n b\u00ed.<\/p>\n<p>Khi du kh\u00e1ch th\u0103m quan \u0111\u1ec1n s\u1ebd th\u1ea5y \u0111\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y \u1edf ph\u1ea7n l\u00f5m c\u1ee7a ng\u1ecdn n\u00fai ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e3y n\u00fai che ch\u1edf v\u0129nh c\u1eedu. Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc l\u00e0 c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng xanh b\u00e1t ng\u00e1t, c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 d\u00f2ng s\u00f4ng u\u1ed1n l\u01b0\u1ee3n ch\u1ea3y qua. Nh\u00ecn xa xa l\u00e0 \u0111\u1ed3i c\u1ecd, \u0111\u1ed3i ch\u00e8 b\u00e1t ng\u00e1t \u1ea9n hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi b\u1ea3n tr\u00f9 ph\u00fa c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c T\u00e0y.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"400\" class=\"alignnone size-full wp-image-6228\" src=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/le-hoi-den-duom-2.jpg\" alt=\"l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1ec1n \u0111u\u1ed5m\" \/><\/p>\n<p>\u0110\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c tu s\u1eeda nhi\u1ec1u l\u1ea7n nh\u01b0ng v\u1eabn gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh, uy nghi. \u0110\u1ec1n \u1ea9n m\u00ecnh trong m\u00e0u xanh c\u1ee7a c\u00e2y l\u00e1 v\u00e0 r\u00eau xanh.T\u1eeb nh\u1eefng b\u1eadc th\u1ea7m d\u1eabn v\u00e0o \u0111\u1ec1n, nh\u1eefng m\u00e1i cong, b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng c\u0169 ph\u1ee7 m\u00e0u. Khung c\u1ea3nh \u0111\u1ec1n khi\u1ebfn thu h\u00fat du kh\u00e1ch th\u0103m quan mu\u1ed1n d\u1eebng ch\u00e2n, n\u00e1n l\u1ea1i th\u1eddi gian, tr\u01b0\u1edbc khi tr\u1edf l\u1ea1i v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi \u1ed3n \u00e0o b\u00ean ngo\u00e0i.<\/p>\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n y\u00eau th\u00edch s\u1ef1 s\u00f4i \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1ec1n \u0110u\u1ed5m c\u00f3 th\u1ec3 gh\u00e9 n\u01a1i \u0111\u00e2y t\u1eeb m\u00f9ng 6 &#8211; 8 th\u00e1ng gi\u00eang. L\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t c\u00e1ch long tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00f4ng lao c\u1ee7a t\u01b0\u1edbng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh v\u00e0 c\u1ea7u m\u00f9a m\u00e0ng t\u1ed1t t\u01b0\u01a1i. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u1eb7c s\u1eafc v\u00e0 l\u00e0 truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.<\/p>\n\n\n<div class=\"kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-right kksr-valign-bottom\"\n    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;right&quot;,&quot;id&quot;:&quot;6223&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;4&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;\u0110\u00e1nh gi\u00e1 post&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\\\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;22&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean&quot;,&quot;width&quot;:&quot;128&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\\\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>\n            \n<div class=\"kksr-stars\">\n    \n<div class=\"kksr-stars-inactive\">\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"1\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"2\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"3\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"4\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" data-star=\"5\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    \n<div class=\"kksr-stars-active\" style=\"width: 128px;\">\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n            <div class=\"kksr-star\" style=\"padding-right: 4px\">\n            \n\n<div class=\"kksr-icon\" style=\"width: 22px; height: 22px;\"><\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n                \n\n<div class=\"kksr-legend\" style=\"font-size: 17.6px;\">\n            5\/5 - (1 b\u00ecnh ch\u1ecdn)    <\/div>\n    <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p, h\u00f9ng v\u0129. Quanh n\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n, du kh\u00e1ch du l\u1ecbch Th\u00e1i Nguy\u00ean h\u01b0\u01a1ng kh\u00f3i th\u1edd ph\u1ee5ng. \u0110\u1ec1n n\u1eb1m \u1edf ch\u00e2n m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 \u0110u\u1ed5m, thu\u1ed9c x\u00e3 \u0110\u1ed9ng H\u1ea1t, huy\u1ec7n Ph\u00fa L\u01b0\u01a1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y t\u1eeb th\u1eddi nh\u00e0 L\u00fd, n\u01a1i \u0111\u00e2y th\u1edd D\u01b0\u01a1ng ph\u00f2 m\u00e3 D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh v\u00e0 hai ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 l\u00e0 Di\u00ean B\u00ecnh c\u00f4ng ch\u00faa v\u00e0 Thi\u1ec1u Dung c\u00f4ng ch\u00fac. Qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch n\u00e0y g\u1ed3m 3 \u0111\u1ec1n: Th\u01b0\u1ee3ng, Trung, H\u1ea1. Qu\u1ea7n th\u1ec3 di t\u00edch n\u1eb1m trong m\u1ed9t v\u00f9ng c\u00f3 c\u1ea3nh quan \u0111\u1eb9p. Ba ch\u1ecfm n\u00fai \u1edf gi\u1eefa c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng c\u00e1nh nh\u1ea1n bay, b\u1ed5i b\u1eadt gi\u1eefa m\u00e2y tr\u1eddi v\u00e0 hi\u00ean ngang tr\u00ean th\u1ea3m th\u1ea3o m\u1ed9c xanh r\u00ec. N\u00fai c\u00f3 t\u00ean H\u00e1n v\u0103n l\u00e0 \u0110i\u1ec3m S\u01a1n. Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1n l\u00e0 d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p. N\u01a1i \u0111\u00e2y, ph\u00f2 m\u00e3 D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh qua \u0111\u1eddi l\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0. Khi \u0111i tr\u00ean qu\u1ed1c l\u1ed9 3 qua huy\u1ec7n Ph\u00fa L\u01b0\u01a1ng, du kh\u00e1ch r\u1ea5t th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1n \u0110u\u1ed5m. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n c\u1ed5 k\u00ednh, r\u00eau xanh bao ph\u1ee7 d\u01b0\u1edbi ch\u00e2n n\u00fai \u0111\u00e1 v\u00e0 l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch t\u00e2m linh v\u1edbi nhi\u1ec1u du kh\u00e1ch. Khi l\u1ea7n \u0111\u1ea7u th\u1ea5y ng\u00f4i \u0111\u1ec1n du kh\u00e1ch s\u1ebd c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ed5 k\u00ednh v\u00e0 phong c\u1ea3nh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ef1c \u0111\u1eb9p. V\u1ecb t\u01b0\u1edbng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh s\u1ed1ng t\u1ea1i th\u1eddi nh\u00e0 L\u00fd, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng lao to l\u1edbn trong vi\u1ec7c gi\u00e0nh l\u1ea1i \u0111\u1ea5t \u0111ai r\u1ed9ng l\u1edbn t\u1eeb tay gi\u1eb7c T\u1ed1ng, v\u00e0 gi\u1eef g\u00ecn bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t. Ngo\u00e0i ra \u00f4ng c\u00f2n c\u00f3 c\u00f4ng khai kh\u1ea9u \u0111i\u1ec1n \u0111\u1ecba, ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, g\u00ecn gi\u1eef m\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi c\u00f4ng lao [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6227,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[78],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"vi_VN\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-23T02:37:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Administrator\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@Dulichviet1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Administrator\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 ph\u00fat\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\"},\"author\":{\"name\":\"Administrator\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\"},\"headline\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean\",\"datePublished\":\"2019-09-23T02:37:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-23T02:37:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\"},\"wordCount\":869,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\",\"articleSection\":[\"Tin t\u1ee9c\"],\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\",\"name\":\"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-23T02:37:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-23T02:37:26+00:00\",\"description\":\"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"vi\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg\",\"width\":600,\"height\":400,\"caption\":\"\u0111\u1ec1n \u0111u\u1ed5m\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Trang ch\u1ee7\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tin t\u1ee9c\",\"item\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"name\":\"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam\",\"description\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"vi\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization\",\"name\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg\",\"width\":500,\"height\":400,\"caption\":\"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn\",\"https:\/\/x.com\/Dulichviet1\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3\",\"name\":\"Administrator\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"vi\",\"@id\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Administrator\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/\"],\"url\":\"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi","description":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html","og_locale":"vi_VN","og_type":"article","og_title":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi","og_description":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.","og_url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html","og_site_name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","article_published_time":"2019-09-23T02:37:26+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Administrator","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@Dulichviet1","twitter_site":"@Dulichviet1","twitter_misc":{"\u0110\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi":"Administrator","\u01af\u1edbc t\u00ednh th\u1eddi gian \u0111\u1ecdc":"4 ph\u00fat"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html"},"author":{"name":"Administrator","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3"},"headline":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean","datePublished":"2019-09-23T02:37:26+00:00","dateModified":"2019-09-23T02:37:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html"},"wordCount":869,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg","articleSection":["Tin t\u1ee9c"],"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html","name":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Th\u00e1i Nguy\u00ean - Kh\u00e1m Ph\u00e1 V\u1ebb \u0110\u1eb9p \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi","isPartOf":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg","datePublished":"2019-09-23T02:37:26+00:00","dateModified":"2019-09-23T02:37:26+00:00","description":"\u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m l\u00e0 ng\u00f4i \u0111\u1ec1n uy nghi th\u1edd ph\u1ee5ng ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng D\u01b0\u01a1ng T\u1ef1 Minh. Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u1eb1m c\u00e1ch tp Th\u00e1i Nguy\u00ean 24km, c\u1ea1nh qu\u1ed1c l\u1ed9 3, t\u1ef1a l\u01b0ng v\u00e0o d\u00e3y n\u00fai tr\u00f9ng \u0111i\u1ec7p.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#breadcrumb"},"inLanguage":"vi","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#primaryimage","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/den-duom.jpg","width":600,"height":400,"caption":"\u0111\u1ec1n \u0111u\u1ed5m"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/kham-pha-den-duom-uy-nghi-tren-dat-thai-nguyen.html#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Trang ch\u1ee7","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tin t\u1ee9c","item":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/tin-tuc"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Kh\u00e1m Ph\u00e1 \u0110\u1ec1n \u0110u\u1ed5m Uy Nghi Tr\u00ean \u0110\u1ea5t Th\u00e1i Nguy\u00ean"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#website","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","name":"Website B\u00e1n Tour Du L\u1ecbch H\u00e0ng \u0110\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam","description":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","publisher":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"vi"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#organization","name":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","contentUrl":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/du-lich-viet.jpg","width":500,"height":400,"caption":"Du L\u1ecbch Vi\u1ec7t"},"image":{"@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/dulichviet.net.vn","https:\/\/x.com\/Dulichviet1"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/6675dbce3d0e845983c2c2fc181e96d3","name":"Administrator","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"vi","@id":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/46e63f093bf50ece2ac5d3343295bb57?s=96&d=mm&r=g","caption":"Administrator"},"sameAs":["https:\/\/dulichviet.net.vn\/"],"url":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/author\/dulichviet"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6223"}],"collection":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6223"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6223\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6229,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6223\/revisions\/6229"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6223"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6223"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/dulichviet.net.vn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6223"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}